;==================================================================================================
;--/ Секции инициализируемых модулей
;--/ Last edit: 20.07.2013 [...]
;==================================================================================================
[sections] ;--/ 
01 = basic_modules ;--/ НЕ Отключать!
02 = game_modules  ;--/ НЕ Отключать!
03 = main_modules  ;--/ НЕ Отключать!
04 = ai_modules
05 = user_modules
;====================================================================
;--/ комментарии по модулям
;--/[0] - критически важный базовый модуль! НЕ УДАЛЯТЬ и НЕ ОТКЛЮЧАТЬ!
;--/[1] - критически важный в локальных ситуациях (квесты, эпизоды, ...). НЕ желательно отключать.
;--/[2] - опциональный(необязательный) для старта игры, но НЕ удалять если был включен.
;--/[3] - опциональный(необязательный) для игры, исключающий отдельные функции/фишки во всей игре.
;--/[4] - опциональный(необязательный) для игры, исключающий отдельные функции/фишки в отдельных эпизодах.
;--/[-] - зависящий от родительского. Отдельно НЕ отключать, отключается только вместе с родительским!
;--/[?] - информация по возможности отключения которого уточняется.
;--/[x] - модуль, находящийся в разработке (т.е. зарезервирован)
;--/ управление: true|false -> в(от)ключить

[basic_modules] ;--/ основные базовые модули
01 = la_helper  , true  ;--/[0] Основные общие функции (HE отключать!)
02 = la_timers  , true  ;--/[1] Таймерные функции (HE отключать!)
03 = la_slave   , true  ;--/[0] Основные (slave) функции (HE отключать!)
04 = la_patrols , true  ;--/[1] PatrolPoints Manager
05 = la_netpk   , true  ;--/[1] net_packet'ы
;====================================================================
[game_modules] ;--/ модули оригинальной игры
;00 = se_zones         , true ;--/[0] "Аномальные зоны"
01 = se_respawn       , true ;--/[0] "РеСпавн НПС"
02 = level_weathers   , true ;--/[0] "Менеджер погоды"
03 = task_manager     , true ;--/[0] "Менеджер заданий/квестов"
04 = treasure_manager , true ;--/[0] "Менеджер тайников"
05 = dialog_manager   , true ;--/[0] "Менеджер диалогов"
06 = sound_theme      , true ;--/[0] "Пользовательская озвучка"
07 = game_stats       , true ;--/[0] "Статистика игры"
08 = xr_box           , true
;--/ 'штатные' AI-модули
09 = xr_walker         , true  ;--/[1] 
10 = xr_camper         , true  ;--/[1] 
11 = xr_meet           , true  ;--/[1] 
12 = xr_remark         , true  ;--/[1] 
13 = xr_sleeper        , true  ;--/[1] 
14 = xr_kamp           , true  ;--/[?] 
15 = xr_attendant      , true  ;--/[?] 
16 = xr_kamper         , true  ;--/[?] 
17 = xr_mgunner        , true  ;--/[1] "Gunner from a 'MountedTurret'"
18 = xr_light_guard    , true  ;--/[1] 
19 = xr_draining       , true  ;--/[1] 
;====================================================================
[main_modules] ;--/ модули собственно мода
01 = item_usage      	, true  ;--/[1] ...
02 = money_repack	, true
03 = la_hud_mgr      	, true  ;--/[1] ...
04 = surge_manager   	, true  ;--/[1] blowout wave
05 = pdaManager      	, true  ;--/[3] "КПК"
06 = la_actor_sleep 	 , true  ;--/[3] "Сон"
07 = la_actor_thirst 	, true  ;--/[3] "Жажда"
08 = la_actor_hunger 	, true  ;--/[3] "Голод"
09 = la_actor_death  	, true  ;--/[3] "Смерть"
10 = af_merger_wnd   	, true  ;--/[?] 
11 = crow_hunter     	, true  ;--/[?] 
12 = la_input        	, true  ;--/[1] Key logger
13 = psi_storm_manager	, true  ;--/ psi storm
;04 = la_blowout_mgr  , false  ;--/[1] старый менеджер выбросов
;1x = bind_invbox     , false ;--/[3] "Тайники-ящики"
;1x = la_wpn_mgr      , false ;--/[3] "Менеджер оружия НПС"
;1x = la_campfires    , false ;--/[3] "Динамические костры"
;1x = la_checker      , false ;--/[?]

[ai_modules] ;--/ модули искусственного интеллекта ("All_AI_Pack")
00 = la_ai_mgr         , true  ;--/[1] Manager AI-schemes (сборник "All_AI_Pack")
01 = xr_blowout        , true  ;--/[3] "NPC: hide from blowout" ("НПС: прячутся от выброса")
02 = xr_humming        , true  ;--/[3] 
03 = xr_artefact_hunter, true  ;--/[3] 
04 = la_ai_facer       , true  ;--/[3?] "NPC: use a butt" ("НПС: используют приклад")
05 = la_ai_grenader    , true  ;--/[3?] "НПС - гранатометание"
;1x = la_ai_glauncher   , false ;--/[3] "НПС - стрельба из подствольников"
06 = la_ai_fire_mng    , true  ;--/[3] "НПС - контроль стрельбы"
07 = la_ai_watcher     , true  ;--/[3] "НПС - собирательство"
;1x = la_ai_reload      , false ;--/[3] "НПС - перезарядка оружия"
;1x = la_ai_detour      , false ;--/[3] "НПС - обход аномалий"
;1x = la_ai_pilferer    , false ;--/[3] "Наказание воришки"
;1x = la_ai_heal        , false ;--/[3] "НПС - лечение"

;--------------------------------------------------------------------
[user_modules] ;--/ дополнительные (пользовательские) модули (добавлять ТУТ!)
01 = stalker_network , true  ;--/[4] ...
02 = garbage_cleaner , true

;==================================================================================================