	<string id="ui_st_empty_coordinates">
		<text>Сначала введите все три координаты!</text>
	</string>
	<string id="ui_st_incorrect_coordinates">
		<text>Координаты введены неправильно! Проверьте всё ещё раз.</text>
	</string>
	<string id="ui_st_empty_coord_name">
		<text>Название точки отсутствует!</text>
	</string>
	<string id="ui_st_savename_already_exist">
		<text>Точка с таким именем уже существует! Заменить?</text>
	</string>
	<string id="ui_st_save_is_aptly">
		<text>Координаты точки сохранены...</text>
	</string>
	<string id="ui_st_delete_coordinate">
		<text>Вы действительно хотите удалить данную точку из памяти?</text>
	</string>
	<string id="ui_st_coorinate_is_absent">
		<text>Точка с таким названием отсутствует в памяти!</text>
	</string>
	<string id="ui_st_point_is_not_chose">
		<text>Сначала выберите точку!</text>
	</string>
	<string id="ui_st_delete_all">
		<text>Вы хотите удалить все сохраненные точки?</text>
	</string>
	<string id="teleportator">
		<text>Универсальный Телепортатор</text>
	</string>
	<string id="teleportator_descr">
		<text>С помощью этого замечательного устройства можно переместиться в любую точку Зоны по вашему желанию неограниченное количество раз. Прибор обладает собственной базой данных, в которой содержатся координаты, доступные для перемещения - по несколько точек на каждой локации Зоны. К тому же есть возможность перемещаться, вводя координаты вручную (но только в пределах одной локации). Так же можно сохранить свою текущую позицию в соответствующем меню, а потом переместиться в сохраненную точку из любого места.
		Как пользоваться устройством - разобраться довольно просто, но есть одно "но". Для телепортации необходим %c[255,1,255,1]любой %c[default]артефакт. Телепортатор использует энергию, заключённую в нём, и после телепортации артефакт, к сожалению, разрушается, превращаясь в практически бесполезный артефакт "булыжник".\n
		Прибор изготовлен в одной из секретных лабораторий, находящихся на территории Зоны. На задней крышке видна ещё не до конца стёртая надпись: %c[255,1,255,255]"X18"\n
		%c[255,255,1,1]Не теряйте и не продавайте его - это единственный сохранившийся экземпляр! Больше в Зоне вы его нигде не найдёте.</text>
	</string>
	<string id="af_kamen">
		<text>"Булыжник"</text>
	</string>
	<string id="descr_af_kamen">
		<text>Артефакт, который в результате энергетического коллапса потерял все свои свойства, называется "Булыжником". Эти артефакты остаются ценными для науки, так как выделяют световую и антигравитационную энергию. Учёные за них неплохо платят.</text>
	</string>