	<string id="help_raiders_text">
		<text>Дальше по дороге - какая-то группа военных. Самому мне на территории не справиться, поэтому нужно предложить им помощь в обмен на сведения о том, как попасть в Саркофаг.</text>
	</string>
	<string id="aes_help_military_text">
		<text>Военные хотят начать наступление на возвышенность у станции, и их старший - лейтенант Дудаев - пообещал представить меня командиру, если я помогу. Думаю, тот наверняка знает, как попасть в Саркофаг.</text>
	</string>
	<string id="wait_helis_text">
		<text>Нужно закрепиться у ворот и удерживать позиции, пока не прибудут вертолёты.</text>
	</string>
	<string id="destroy_btr_text">
		<text>Вертолёты с заданием не справились... придётся разбираться с бронетранспортёром своими силами.</text>
	</string>
	<string id="ambush_task_text">
		<text>Опять "Монолит"! Чёртовы фанатики... нужно разобраться с ними, пока они всех бойцов не положили.</text>
	</string>
	<string id="hunter_task_text">
		<text>А эти придурки неплохо экипированы! И откуда только... впрочем, сейчас не время. Нужно разобраться с камикадзе, у которых за спиной РПГ, чтобы не пришлось соскребать со стен мозги парней.</text>
	</string>
	<string id="mutants_wave_text">
		<text>Ещё не лучше! На нас идёт волна мутантов - и надо что-то делать. А ведь ещё монолитовцы наверняка остались...</text>
	</string>
	<string id="meet_recon_leader_text">
		<text>Я помог военным, а Дудаев сдержал своё обещание: теперь он представит меня командиру. Нужно отправиться к нему и расспросить про Саркофаг.</text>
	</string>
	<string id="help_dudaev_text">
		<text>Я согласился помочь военным разобраться с очередным скоплением "Монолита". Что-то мне кажется, что легко я не отделаюсь на этот раз.</text>
	</string>
	<string id="find_sar_code_text">
		<text>Дверь, ведущую в Саркофаг, я отыскал, но она оказалась заперта. Нужно найти код. Чувствую, что искать стоит где-то на территории ЧАЭС - и, думаю, начать стоит с северной части.</text>
	</string>
	
	<string id="help_dolg_text">
		<text>На окраинах района ЧАЭС сейчас базируется отряд "Долга". Нужно предложить парням помощь - и, возможно, они расскажут, как попасть в Саркофаг.</text>
	</string>
	<string id="dolg1_help_text">
		<text>Мне нужно разместить передатчик как можно ближе к БТР, чтобы вертолёты смогли его уничтожить, а затем - устранить монолитовцев.</text>
	</string>
	<string id="find_recon_text">
		<text>Командир отряда "Долга" попросил меня найти пропавшую разведгруппу, которая отправилась искать вход в какую-то местную подземку и пропала. Уж не в Саркофаг ли? Если туда - парней нужно разыскать обязательно.</text>
	</string>
	
	<string id="aes_sar_code">
		<text>Код от входа в Саркофаг</text>
	</string>	
	<string id="aes_sar_code_text">
		<text>Код, открывающий дверь в Саркофаг, расположенную на ЧАЭС, - 4237.</text>
	</string>