<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- Talk with Ghost -->
<!-- reach warlab task -->
	<string id="gen_ghost_breakthrough_0">
		<text>Вот мы и добрались, Стрелок. Видишь те башни генераторов? Они - источник всего, что происходит в Зоне; все эти лаборатории и эксперименты должны были привести нас сюда. Люди всегда думали, что могут управлять природой, но они и не предполагали, как сильно ошибались...</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_breakthrough_1">
		<text>Вижу. Мы должны отключить их, прежде чем начнётся ещё один выброс.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_breakthrough_2">
		<text>Это будет нелегко: это место кишит мутантами, а ключевые точки охраняются Монолитом... Проход к бункеру X-2 как раз впереди; после того как мы до туда доберёмся, декодер Клыка поможет зайти нам внутрь.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_breakthrough_3">
		<text>И ты поставишь взрывчатку, как и собирался?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_breakthrough_4">
		<text>Только после того, как мы вырубим эту штуку: надо убедиться, что всё пройдёт безопасно для нас. Следуй за мной внимательно и аккуратно - в тот раз мы втроем чуть не превратились в горелый комок плоти.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_breakthrough_5">
		<text>Хорошо, я буду рядом.</text>
	</string>
<!-- get through the tunnel to warlab -->
	<string id="gen_ghost_distraction_0">
		<text>Что мы будем делать с этими ребятами?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_distraction_1">
		<text>Мы по-прежнему следуем плану - скоро я взорву это чёртово место. Те ребята - бойцы "Монолита", и они будут охранять подземный комплекс любой ценой.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_distraction_2">
		<text>Значит, они пытаются удержать контроль над установкой? Чёрт... но не стоит лезть на рожон - у них большое преимущество.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_distraction_3">
		<text>Для закалённого потом и кровью спецназовца, как я, расправиться с ними - пара пустяков! Недалеко отсюда ты найдёшь старый эвакуационный тоннель. Я отвлеку их, а ты нападёшь сзади... или можем пойти напролом. Я бы предпочёл первое.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_distraction_4">
		<text>Хорошо, по коням.</text>
	</string>
<!-- reach warlab task done -->
	<string id="gen_ghost_final_0">
		<text>Что ж, мы добрались. Что будем делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_final_1">
		<text>Ты должен пойти в лабораторию и ввести код: это отключит встроенный защитный механизм. Я разберусь со взрывчаткой и буду ждать твоего сигнала.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_final_2">
		<text>Уверен, что тебе не нужна будет помощь?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_final_3">
		<text>Естественно - я же обученный профессионал! Так что не переживай. Когда ты дашь мне сигнал, я закончу начатое, а затем направлюсь к кладбищу неподалёку. Встретимся там.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_final_4">
		<text>Ну, удачи тебе... старый друг! Удачи нам обоим...</text>
	</string>
<!-- Talk to ghost at the cemetery -->
	<string id="gen_ghost_postfinal_0">
		<text>Ну что?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_postfinal_1">
		<text>Стрелок, у меня нет слов. Я, конечно же, не ожидал что вся местоность мгновенно озеленится и обрастёт деревьями, как по волшебству. Нет. Но я ожидал увидеть хоть какие-то изменения. Похоже мы просто облажались.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_postfinal_2">
		<text>Мы обрубили питание для всех оставшихся в Зоне лабораторий и не только. Нужно много времени, прежде чем в Зоне действительно что-то измениться. Если, конечно, никто не врубит Генераторы обратно.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_postfinal_3">
		<text>Значит, это всё? Мы просто уйдём сейчас обратно?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_postfinal_4">
		<text>Я думаю нам всем не помешает отдых.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_postfinal_5">
		<text>Я думаю отправится на Кордон. Ты со мной?</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_postfinal_6a">
		<text>Нет. Я думаю мне нужно разобраться во всём ещё раз хорошенько. Тем более теперь здесь относительно безопасно.</text>
	</string>
	<string id="gen_ghost_postfinal_6b">
		<text>Да, идём.</text>
	</string>

	<string id="gen_la_game_0">
		<text>Стрелок... мы проделали долгий путь, чтобы сюда добраться. Видишь, как вокруг красиво? Когда Генераторы остановились, вредные излучения просто пропали: это вызвало ускоренный рост растений в этих краях. А вообще, я думаю, природа излечит себя сама - со временем... Мутантов здесь тоже теперь нет: похоже, все они умрут без аномальной энергии - возможно, это она их кормила. Всё это значит для меня... даже не знаю, что. Но мы справились, Стрелок!</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_1">
		<text>Мы справились потому, что работали в команде: Доктор, Клык, Проводник - без них мы бы ничего не смогли. Всё ещё трудно поверить в это... смешанные чувства. А если всё это произойдёт снова? Это возможно?</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_11">
		<text>Время покажет... но сейчас волноваться об этом не нужно: мы отключили Генераторы - Зоны больше нет! Мир меняется - и первые изменения уже видны.</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_12">
		<text>Да, это того стоило. Ну что же, теперь у меня есть другие дела... не хочешь как-нибудь встретиться со старыми друзьями в Баре?</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_2">
		<text>Наверное... просто... ладно, проехали. Теперь, когда Зоны не стало, у нас появились новые заботы. Каковы твои планы теперь?</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_21">
		<text>У меня есть дела во внешнем мире... но я скоро сюда вернусь. Будь осторожен, брат!</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_22">
		<text>Я должен здесь остаться. Будь осторожен и береги себя!</text>
	</string>
	<string id="gen_la_game_3">
		<text>Конечно, конечно. Теперь надо бы поговорить с Доктором. И не забывай: если будет нужна помощь - я помогу тебе. Удачи, друг! Надеюсь, мы ещё встретимся...</text>
	</string>
</string_table>