<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- ARENA -->
	<string id="bar_arena_guard_dialog_0">
		<text>Осторожно сталкер, здесь территория Арены.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_guard_dialog_1">
		<text>Что это значит?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_guard_dialog_2">
		<text>Это Арена; если хочешь разузнать побольше - спрашивай у менеджера.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_welcome_0">
		<text>Приветствую в штаб-квартире Арены! Ты же тут впервые? Думаю, тебе будет интересно узнать, что это здание не всегда закрыто для посетителей - разве что только для новичков... Хочешь узнать подробней - обращайся ко мне: я всё расскажу и помогу развеять всякие сплетни.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_welcome_1">
		<text>Спасибо, я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_arena_ready_0">
		<text>Что-то не похоже, что вы проводите бои на Арене сейчас.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_arena_ready_1">
		<text>Так и есть. У нас возникли разногласия с Долгом, скажем... бюрократического характера. Я веду переговоры, но всё безуспешно.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_arena_ready_2">
		<text>Хм, ясно. Очень жаль. Дай знать, если что-то изменится.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_0">
		<text>У меня есть пара вопросов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_1">
		<text>Задавай, я слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_11">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_111">
		<text>Бизнес у меня здесь. Арена - это то место, где каждый сталкер может проверить своё мастерство на дуэли с мутантами. А если этим мастерством заслужить себе признание - можно поднять солидную сумму денег! Азарт знаком любому сталкеру. Полгода назад мы с другом зачищали логово кровососов... Последнего из них - матёрого - мы загнали в дом; все выходы были перекрыты, мы засели и стали ждать - и тут мой приятель мне и говорит: "Спорим - я его за две минуты завалю?" - так он зашёл в этот дом и прикончил его. Вот так идея и зародилась. Мы договорились с "Долгом", взяли этот ангар и сделали из него Арену. Такой вот бизнес в Зоне!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_12">
		<text>А откуда живые мутанты?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_121">
		<text>У нас на этот счёт с "Долгом" уговор: раньше они во время зачисток убивали всех - а я предложил деньги в обмен на слабых раненых мутантов. С тех пор у нас почти неограниченный источник живых мутантов. Из трупов этого зверья я ещё и набиваю чучела на продажу - сейчас это очень прибыльно.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_13">
		<text>Ты сам откуда?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_131">
		<text>Откуда я? Сейчас я и сам не скажу, что считаю своей родиной: долгое время провёл в Африке, затем несколько лет в Эквадоре... а потом узнал об этом дивном местечке - и понял, что тут можно кучу денег заработать.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_10">
		<text>Больше вопросов нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_0">
		<text>Какие правила?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_1">
		<text>Довольно простые правила - я их сам придумал: мы садим мутанта в клетку, а ты платишь деньги и выбираешь, за сколько ты этого зверя завалишь. Если тебе повезёт - выигрыш твой! Если нет - я оставляю деньги себе. Ну, а если ты погибнешь - а такое здесь происходит постоянно - обещаю похоронить тебя со всеми почестями. Чем меньшее время выбираешь - тем выше выигрыш. Ещё, кстати, можешь получить дополнительное преимущество, если станешь номером один...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_2">
		<text>Что за преимущество?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_3">
		<text>Свободный проход через Арену в дневное время: у нас там серьёзная охрана от дураков и тугодумов... а герой Арены под эти определения явно не попадает!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_0">
		<text>Я хочу сразиться. Что у тебя за зверь сейчас?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1">
		<text>Пока драться не с кем. Приходи позже, когда долговский рейд с мутантами подойдёт.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2">
		<text>Есть две собаки. Уродливые суки - крупные и злые!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_21">
		<text>Я попробую. Выпускай этих псин.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_22">
		<text>Нет, я с собаками драться не буду.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_100">
		<text>Теперь давай деньги за участие - тысячу рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_101">
		<text>Вот твоя тысяча.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_105">
		<text>У меня нет таких денег.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1051">
		<text>Тьфу ты, опять голодранец какой-то!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_7">
		<text>Есть одна довольно пушистая и клыкастая псевдособака. Не знаю, как её "Долг" поймал: она ж мозги промывает будь здоров! Хотя они ещё живы... надеюсь.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_71">
		<text>Выпускай эту псевдособаку - позабавимся!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_72">
		<text>Нет, я с ней драться не буду.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_700">
		<text>Теперь давай деньги за участие - полторы штуки рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_701">
		<text>Полторы штуки? Держи.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_705">
		<text>Это для меня дорого.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_7051">
		<text>Дорого? Тогда тебе, дружище, пора на выход.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_221">
		<text>Тебя испугала собачка? Да ладно, не расстраивайся!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_200">
		<text>Хорошо. Есть ещё один момент: нужно сделать ставку на то, за какое время ты убьёшь монстра. Если удастся - ты выиграл, если нет - проиграл. Чем меньшее время выберешь - тем больше наваришь!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_201">
		<text>10 секунд - приз удваивается.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_202">
		<text>30 секунд - получаешь свою ставку и выиграешь половину ставки сверху.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_203">
		<text>1 минута - получаешь деньги назад и пятую часть ставки сверху.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_204">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_205">
		<text>20 секунд - приз удваивается.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_206">
		<text>40 секунд - получаешь обратно полторы ставки.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2041">
		<text>И откуда вы такие нежные лезете?.. Деньги не верну!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_300">
		<text>Ставка принята - у тебя всего 10 секунд. Милости прошу на Арену!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_301">
		<text>Ставка принята. Милости прошу на Арену!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_302">
		<text>Ставка принята - у тебя минута. Милости прошу на Арену!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_303">
		<text>Ставка принята - у тебя 20 секунд. Милости прошу на Арену!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_3">
		<text>Ещё один урод в противогазе. По-народному - снорк. На первый взгляд худой и дохлый - но до чего шустрый!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_31">
		<text>Выводи этого снорка.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_110">
		<text>С тебя две тысячи за попытку.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_111">
		<text>Две штуки? Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_115">
		<text>Жаль, конечно, но денег нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1151">
		<text>А что же ты тогда в Баре забыл?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_32">
		<text>Нет, не хочу я биться со снорком.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_321">
		<text>Испугался, что этот полусгнивший урод в противогазе тебя победит?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_4">
		<text>В этот раз повезло по-настоящему: нам поймали молодого кровососа. Он ещё довольно глуп, но уже с дурными наклонностями.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_41">
		<text>Кровосос? Выводи его - я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_120">
		<text>С тебя три тысячи рублей за попытку - и выведу.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_121">
		<text>Вот, держи свои деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_125">
		<text>У меня нет такой суммы.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1251">
		<text>Ну, как заработаешь - сразу приходи!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_42">
		<text>Нет, не хочу я с кровососом биться.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_421">
		<text>Испугался, значит... Так я и думал!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_5">
		<text>А в этот раз у нас гномик в чёрном плаще - бюрер. Это ещё очень повезло, что "Долг" этого урода взял: он почти весь отряд положил, перед тем как его заломали.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_51">
		<text>Выводи этого своего бюрера.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_130">
		<text>Не так быстро! Сначала пять тысяч за попытку.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_131">
		<text>Вот твои пять штук.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_135">
		<text>Сейчас столько нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1351">
		<text>Как это нет? Да уж, обеднели что-то сталкеры в последнее время...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_52">
		<text>Нет, не хочу я с бюрером сражаться.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_521">
		<text>Да он вдвое ниже тебя, чего ты его так испугался?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_6">
		<text>О, здесь у нас особый случай! Не знаю, как его поймали, но это - настоящее чудовище! Его все называют тварью. Если завалишь этого ублюдка, я тебе выдам особую VIP-карту, чтобы ты смог проходить здесь в любое время. Готов сразиться?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_61">
		<text>Согласен. Выводи эту тварь.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_140">
		<text>Пять штук с тебя за попытку.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_141">
		<text>Держи деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_145">
		<text>У меня нет таких денег.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1451">
		<text>Даже такие матёрые сталкеры, как ты, сейчас на мели... в весёлые времена живём!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_62">
		<text>Нет, это слишком тяжело для меня.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_621">
		<text>Ну, этого зверя даже я боюсь - хотя я и не из тех, кто сражается на Арене.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_0">
		<text>Я пришёл по поводу последнего боя.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_11">
		<text>Добро пожаловать на Арену, мужик! У нас тут новый зверь. Хочешь испытать свою силу?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_21">
		<text>Так чего же ты ждёшь? Давай, решётку прошёл и вперёд - навстречу судьбе!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_31">
		<text>Извини, пока драться не с кем. Подожди немного, пока мы другого мутанта не словим.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_41">
		<text>Молодец! Вот твоя награда. Хочешь ещё боёв за деньги - приходи!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_51">
		<text>Извини, брат, ты проиграл. Если хочешь, приходи попытать счастья в следующий раз.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_61">
		<text>Меченый! У меня замечательные новости! Я уладил все вопросы с лидерами Долга. И бои уже начали проходить, так что, если есть желание, ты можешь поучавстовать.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_62">
		<text>Мои поздравления. Бои на Арене - это звучит интересно.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_63">
		<text>Считаю это свой личной небольшой победой.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_71">
		<text>А, Меченый. К сожалению, Арена ещё не открылась. Петренко всё не даёт добро. Приходи позже.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_81">
		<text>Приветствую, сталкер. У меня плохие новости: из-за разногласий с Долгом мне пока пришлось закрыть Арену. Но я решительно настроен уладить вопрос, так что приходи позже.</text>
	</string>
<!-- Barman first meet -->
	<string id="bar_barman_meet_0">
		<text>Привет, Меченый! Принёс мне что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_meet_1">
		<text>Я насчёт Крысолова: ты хотел, чтобы я ему помог, так? Вот здесь бумажки, которые обеспечат давление на военных, чтобы они сняли его с крючка.</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_meet_2">
		<text>Отлично сработано! Нам такие, как ты, очень пригодились бы. Я слышал, что ты этого Стрелка ищешь... как насчёт того, чтобы на меня немного поработать? Ведь никогда не знаешь, что о нём может всплыть... мир тесен - это я тебе гарантирую.</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_meet_3">
		<text>Только давай без самоубийственных заданий - я понятно выражаюсь?</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_meet_4">
		<text>Да, конечно. Кое-что для тебя есть: риск, правда, серьёзный - но тут уж решай сам. Есть в Тёмной долине кое-какие ребята, и им нужно помочь разобраться с тамошними сектантами - отморозками из "Монолита". А их там - хоть одним местом ешь! Но ни бандитам, ни фанатикам наших ребят прикончить не удалось - а значит, ребята эти в своём деле понимают. Ты уже, наверное, и знаешь, раз с Сидоровичем пересекался, что мы - торговцы - заинтересованы в том, чтобы узнать дорогу к Припяти и ЧАЭС мимо этого жуткого Выжигателя мозгов. Говорят, никто там не бывал, кроме одного мифического героя - так называемого Проводника... а кто и побывал - уже и не расскажет никому.</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_meet_5">
		<text>Хочешь сказать, в Тёмной долине есть что-то, что поможет найти этот путь?</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_meet_6">
		<text>Естественно! Не зря же там эти фанатики засели. Есть информация, что они охраняют какую-то старую лабораторию... но по этому поводу лучше с полковником Петренко общаться. Иди поговори с ним - он в задней комнате. Полковник, знаешь ли, глубоко заинтересован в подобного рода исследовании - в основном потому, что оно может привести к этим придуркам из "Греха", которых он всей душой ненавидит.</text>
	</string>
	<string id="bar_barman_meet_7">
		<text>"Грех"? Знакомые ребята... Ладно, с полковником я поговорю.</text>
	</string>
<!-- Petrenko darkvalley-x18 task -->
	<string id="bar_petrenko_valley_0">
		<text>Полковник Петренко, не так ли?</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_valley_1">
		<text>Так значит, ты и есть тот мужик, которому Сидорович голову морочит? Да ещё и прямиком с "грузовика смерти" - как мило... Моя фамилия - Петренко, я полковник "Долга", заместитель командира генерала Воронина. Рад знакомству, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_valley_2">
		<text>Взаимно. Так что там за дела, в этой Тёмной долине?</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_valley_3">
		<text>Если вкратце, то нам сталкеры рассказывают интригующие вещи об активности монолитовцев в районе Долины: видимо, именно под их базой находится лаборатория X-18. Я не знаю, что конкретно там захоронено, но и монолитовцы тоже не знают: они её пока не могут открыть - а может, просто не хотят... В общем, информация пока обрывочная.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_valley_4">
		<text>И вам нужно внутрь?</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_valley_5">
		<text>Именно! Что бы там ни находилось, в этих лабораториях, оно привлечёт "Грех" - чертей этих проклятых! Отправляйся к старым конюшням - там ребята составили довольно серьёзный план. Принеси мне всё, что сможешь там накопать, а я тебя за это щедро вознагражу. Любая крупица информации - какой бы мелкой она ни была - может быть жизненно важной!</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_valley_6">
		<text>Что, всё так серьёзно?</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_valley_7">
		<text>Да ты только подумай! Старые эксперименты вполне могли послужить основой для новых! Такого рода информация - это прекрасный козырь в руках "Долга", и при переговорах "Грех" точно объявится, чтобы её заполучить.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_valley_8">
		<text>Я понял. Выдвигаюсь в Долину.</text>
	</string>
<!-- Petrenko darvalley-x18 task finished -->
	<string id="bar_petrenko_x18_1">
		<text>Полковник, у меня для тебя документы из X-18.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_x18_2">
		<text>Хм-м... интересно. Кое-что из этого я уже видел, но есть и новые подробности - Воронин ими точно заинтересуется. Есть, кстати, один зашифрованный файл, который я пока не могу открыть тем оборудованием, что у меня есть... но его заголовок явно указывает на то, что он как-то связан с начальством X-18. Ладно, это уже моя забота. Ты хорошо проявил себя, сталкер, - вот вознаграждение! Но это не всё: Бармен, Сидорович и его помощник Арни раздобыли тайник с информацией о Стрелке - ну, не о нём самом, а о дружках его. Это всё, что они смогли раскопать.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_x18_3">
		<text>Этот Стрелок точно любит скрытность...</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_x18_4">
		<text>Похоже на то... Я перешлю информацию о его группировке на твой КПК. Ах да, чуть не забыл: я смог раскусить систему старой шифровки, которая использовалась во всех лабораториях. Последний раз пароли к компьютерам были повсеместно заменены на "top_secret". Может, это поможет тебе нарыть побольше полезной информации.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_x18_5">
		<text>Эх, а раньше нельзя было?.. Ладно, всё равно спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_x18_41">
		<text>Полковник, вот ещё кое-что по X-18.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_x18_411">
		<text>"Совершенно секретно"? Посмотрим... м-да, полезного здесь почти нет, но всё равно спасибо - нам пригодятся любые сведения.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_x18_4111">
		<text>Был рад помочь.</text>
	</string>

<!--Petrenko: Forest documents task-->	
	<string id="forest_docs_task_done_0">
		<text>Я по поводу документов хотел поговорить.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_1">
		<text>Что с ними?</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_2">
		<text>Сидорович отправил меня обыскать старый комплекс в Лесу. Вот всё, что я нашёл там.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_2n">
		<text>Сидорович отправил меня обыскать старый комплекс в Лесу.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_2n1">
		<text>И как продвигается?</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_2n20">
		<text>Я в процессе, но мне нужно ещё немного времени.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_2n2">
		<text>Я пришёл сказать, что не буду этим заниматься.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_3n">
		<text>Уверен? Никто особо не торопится - можешь заняться этим и позже.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_4na">
		<text>Раз так, то я всё же мог бы сходить туда позже.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_5na">
		<text>Давай, конечно! Жду результатов поиска... но особо не затягивай.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_4nn">
		<text>Да, уверен: я точно не буду этим заниматься.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_5nn">
		<text>Что ж, заставлять тебя не буду. Тогда отбой.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_3f">
		<text>Давай-ка взглянем, что тут у тебя. Ого, тут приличная стопка бумаг! Сейчас осмотрю бегло... смотри: тут написано про старый вход в Х-18. Ты был там?</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_4f">
		<text>Нет, но могу сходить: я примерно знаю, где это.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_5f">
		<text>Тогда поищи там - а потом уже будем кумекать, что с этой информацией делать. Ты ступай, а мне ещё обдумать кое-что надо по этому поводу.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_4ff">
		<text>Да, я уже прочитал и решил проверить то место - нашёл целый журнал.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_5ff">
		<text>Оперативно! Да, Меченый, отлично сработал... за такое награду и двойную можно выписать! "Грех" про эти бумаги и не догадывается - это нам лишний козырь на переговорах.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_6ff">
		<text>А что в целом там по всей этой информации, бумагам?</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_7ff">
		<text>Ясно только то, что ничего не ясно: всё это слишком сложно для понимания и довольно расплывчато, конкретики вообще нет. Впрочем, это рычаги давления на "Грех" - а значит, нам всё это точно пригодится. Судя по записям, эксперименты быстро вышли из-под контроля - поэтому тут и не успели привести всё в порядок и уничтожить записи... или решили, что в Зоне это уже не станут искать. В общем, я хочу, чтобы ты нашёл для меня ещё записи. Вектор поиска - Янтарь.\n\nОзеро это полно загадок, а мутантами кишит так, что мало кто туда добирается... да и желающих мало. Но яйцеголовые местные всегда ищут, кого бы послать прошерстить местные подвалы и ангары; именно там и могут быть какие-нибудь бумаги: сходи и принеси всё, что найдёшь. А для начала поговори с Сахаровым - он поможет.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_8ff">
		<text>Хорошо, я понял. Опять бумаги эти - когда ж они уже закончатся?..</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_4fn">
		<text>Нет, желания идти туда уже нет: и так по комплексу набегался - наверняка там нет ничего уже.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_5fn">
		<text>Да, и то верно. Значит, будет достаточно того, что есть. Держи свою награду!</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_3a">
		<text>Давай-ка взглянем, что тут у тебя. Да, интересные бумажки! Сейчас осмотрю бегло... ничего такого, за что можно уцепиться. Ты уверен, что нашёл там всё?</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_4a">
		<text>Могу ещё поискать, если требуется.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_5a">
		<text>Да, сходи поищи получше... если там что-то осталось, конечно, - а в этом я не до конца уверен.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_4an">
		<text>Я там всё осмотрел и в каждый угол заглянул. Столько времени прошло - что там остаться-то могло?</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_done_3b">
		<text>Давай-ка взглянем, что тут у тебя. Да, интересные бумажки! Сейчас осмотрю бегло... ничего такого, за что можно уцепиться. Постой... тут написано про старый вход в Х-18. Ты был там?</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_part2_0">
		<text>Я по поводу поисков у старого входа в Х-18.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_part2_1">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_part2_2a">
		<text>Пока ничего не нашёл, но поиски продолжаю.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_part2_2b">
		<text>Я был там и нашёл какой-то журнал. Весьма занятная вещь!</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_task_part2_3a">
		<text>Когда найдёшь что-нибудь, дай знать.</text>
	</string>
	
<!-- Petrenko reward for Dvalley prisoner-->
	<string id="bar_petrenko_prisoner_reward_0">
		<text>Полковник, я спал вашего бойца из плена бандитов в Долине. Мне за это что-то полагается?</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_prisoner_reward_1">
		<text>Ах да, чуть не забыл. Вот, держи, это тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_prisoner_reward_2">
		<text>Не густо. Но и за это спасибо.</text>
	</string>

<!-- Barkeep: Forest documents task -->
	<string id="forest_docs_barman_start_talk_0">
		<text>Привет, Бармен. У меня к тебе вопрос делового характера.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_barman_start_talk_1">
		<text>Ну, делового - это всегда хорошо! Задавай.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_barman_start_talk_2">
		<text>Мне Сидор про документы рассказал, но сказал, что бросил это дело. А тебе что-нибудь известно по этому поводу?</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_barman_start_talk_3">
		<text>Да, известно. Я бы тоже в эти дела не лез, но тут я под укрытием "Долга" - а значит, в безопасности.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_barman_start_talk_4">
		<text>Ближе к делу.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_barman_start_talk_5">
		<text>Надо проскочить ещё в одно место и поискать - там пустынно и опасно, так что сталкеры редко в те места суются. Знаешь, Зона часто "замораживает" места - будто время останавливает, - поэтому многое сохраняется, остаётся в таком виде, как десять-пятнадцать лет назад. Я уверен: там что-то осталось. Сгоняй туда и посмотри, что именно.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_barman_start_talk_6">
		<text>Хорошо. Только куда сгонять-то нужно?</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_barman_start_talk_7">
		<text>В Лесу, что к северу от Тёмной долины, есть шахты. Я даже слышал как-то, что учёные проводили там эксперименты по аномальным воздействиям на различные горные породы. Туда и нужно.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_barman_start_talk_8">
		<text>Да уж, очень интересно. Ну что же, тогда отправляюсь.</text>
	</string>
	<string id="forest_docs_barman_start_talk_9">
		<text>Да, и ещё: то, что найдёшь, мне не неси; тащи сразу к Петренко - рассчитается с тобой тоже он.</text>
	</string>
<!-- Petrenko: Yantar documents task -->
	<string id="yantar_docs_task_done_0">
		<text>Я о бумагах с Янтаря хочу поговорить.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_1a">
		<text>А я уже думал, что ты о них забыл. Принёс всё же?</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_2a">
		<text>Да - вот все документы оттуда. Я всё обошел, так что больше там искать нечего.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_3a">
		<text>Так, отлично! Надо их теперь пролистать. М-да, похоже, кто-то серьезно просчитался и не уделил должного внимания безопасности...\n\nЭто всё-таки было!.. от такого даже у меня мурашки по коже. А это - ну полное разгильдяйство! Но многое всё равно непонятно...\n\nСказать, что ты помог "Долгу", - значит сказать мало. Держи свою награду и отныне считай, что "Долг" у тебя в долгу! Вот тебе деньжат немного - купи себе наконец костюм поприличнее.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_4a">
		<text>Ну и отлично! Рад был помочь - а награда никогда не помешает.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_1b">
		<text>Все документы собраны?</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_2b">
		<text>Сколько нашёл - больше там искать нечего.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_3b">
		<text>Посмотрим, что там у тебя... так тут самого важного не хватает! Надо искать дальше.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_4ba">
		<text>Ну, раз надо, то поищу ещё - может, не заметил где-то...</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_5ba">
		<text>Давай, я жду. Только не затягивай!</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_4bb">
		<text>Что нашёл, то и принёс - больше там ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_5bb">
		<text>Спасибо и на этом. Сказать, что ты помог "Долгу", - значит сказать мало. Вот держи, твоя награда за старания. Хотя у меня сложилось впечатление, что ты не выложился на все 100.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_6bb">
		<text>Спасибо за деньги, всегда пригодятся.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_7bb">
		<text>Всё, у меня на этом всё. Спасибо за помощь.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_1c">
		<text>Ну что, как продвигается?</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_2c">
		<text>Я отказываюсь искать документы - мне это не интересно.</text>
	</string>
	<string id="yantar_docs_task_done_3c">
		<text>Понятно. Ну, и на том спасибо - ты уже и так много сделал для "Долга". Это тебе за попытку.</text>
	</string>
<!-- Bar attacked by merc helicopters -->
<!-- after task done let's move to outskirts -->
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_02">
		<text>Я получил ваше сообщение. Что тут происходит?</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_2">
		<text>Хорошо, что ты пришёл, Меченый! Нас это нападение застало врасплох... проклятые наёмники! Уже по-крупному взялись воевать! В общем, слушай: на водонапорной башне сидел парень с гранатомётом, но его уже давненько не слышно - видать, загнулся... В общем, ты должен снять вертушки. Я отмечу на карте ту башню - гранатомёт в твоём распоряжении.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_21">
		<text>Я понял. Надеюсь, эти уроды сразу палить не станут...</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_03">
		<text>Вертолёты я сбил - ты уже, наверное, слышал.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_3">
		<text>Сталкер, ты ведь уже в который раз нас выручаешь! Ещё раз спасибо тебе! Но ты сам видишь: здесь всё пошло по одному месту, поэтому наградить тебя нечем - уж извини...</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_31">
		<text>Ладно, не страшно. Рад, что удалось выручить вас. Но куда вы теперь отправитесь? И что с Ворониным и Барменом?</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_311">
		<text>Я со своими людьми останусь здесь - нужно навести порядок. Бармена с Ворониным сопроводили к окрестностям Припяти под прикрытием наших лучших бойцов - там они организовали новый Бар. Отправляйся туда - у них там тоже есть определённые проблемы, которые нужно решать... А, слушай: я придумал, как тебя наградить. Там, когда в Бар заходишь, есть зданьице - раньше внутри наши постоянно стояли. Так вот: за закрытой дверью там всё это время прятали кое-что... сейчас там открыто - можешь забрать всё себе.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_3111">
		<text>И на том спасибо. Выдвигаюсь в новый Бар.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_0">
		<text>Слушай, тут такая проблема с этим вертолётом...</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_4">
		<text>Какая проблема? Как обстановка?</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_41">
		<text>У меня кончились заряды. У тебя есть ещё?</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_411">
		<text>Вот, возьми. Это последнее, что у нас есть.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_4111">
		<text>Надеюсь, их хватит.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_heli_talk_42">
		<text>Ещё не всё... Я над этим работаю.</text>
	</string>
<!--bar loner side task -->
	<string id="bar_help_to_loners_0">
		<text>Эй, сталкер! У нас тут проблема одна... Не желаешь оказать небольшую услугу нашей группе?</text>
	</string>
	<string id="bar_help_to_loners_1">
		<text>Конечно, выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="bar_help_to_loners_2">
		<text>Дело такое: мы здесь впервые, пытаемся пройти в бар "100 рентген", но чуть дальше по дороге угнездилась свора псевдособак - они пройти не дают. Поможешь нам - поделюсь хабаром. Координаты я тебе на КПК на всякий случай переслал. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="bar_help_to_loners_3">
		<text>Нет, извини, как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="bar_help_to_loners_4">
		<text>Не волнуйся: мы пока никуда уходить не собираемся. И мне кажется, твои услуги не понадобятся, если ты будешь идти в Бар...</text>
	</string>
	<string id="bar_help_to_loners_5">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
<!--bar loner side task done -->
	<string id="bar_loners_task_done_0">
		<text>Ну как, отстрелял этих облезлых псин?</text>
	</string>
	<string id="bar_loners_task_done_1">
		<text>Нет пока, но я над этим работаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_loners_task_done_2">
		<text>Уничтожил. Можете проходить.</text>
	</string>
	<string id="bar_loners_task_done_3">
		<text>Спасибо, сталкер! Кто-то уже хотел возвращаться на Свалку, но ты нас выручил! И да: вот твоя награда. Надеюсь, тебе в Зоне встретится море артефактов!</text>
	</string>
<!--bar loner chitchat -->
	<string id="bar_loners_info_0">
		<text>Знаешь, мы решили здесь пока остаться. Удобное здесь место для торговли: много сталкеров и долговцев мимо проходят, так что мы здесь неплохо зарабатываем. Может, позже выдвинемся в местечко получше... И нет - твои усилия не пропали даром: по крайней мере, ты помог остальным сталкерам, которые захотят пройти в Бар!</text>
	</string>

<!--bar informer -->
	<string id="bar_informer_0">
		<text>Здравствуй, Меченый. Меня зовут Осведомитель, и я знаю много небольших историй, которые могут тебя заинтересовать. Не хотел бы узнать кое-что интересное о Зоне? Что именно тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_a">
		<text>Информация о Стрелке.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_b">
		<text>Обычные тайники и схроны.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_c">
		<text>Полезная информация.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_d">
		<text>Поиск инструментов.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_e">
		<text>Необычные тайники.</text>
	</string>

	<string id="bar_informer_a_1">
		<text>Такая информация обойдётся тебе в 1 000 рублей, монеты хватит?.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_a_2">
		<text>Не так давно группа сталкеров пыталась добраться до центра Зоны прямо через Выжигатель мозгов. Как ты должен знать, путь в Припять и дальше преграждают смертельные пси-выбросы, которые заставляют мозг "кипеть", превращая людей в бездушных тварей... однако есть сведения о том, что некая группа двинулась туда и исчезла. Самое интересное: говорят, члены группы вернулись - но никто толком не знает, как им это удалось. Но уверенности в том, было ли это на самом деле, мало. Вот так вот...</text>
	</string>

	<string id="bar_informer_b_1">
		<text>За 10 000 присылаю наводку на случайный тайник. Учти: я и понятия не имею, что именно там спрятано. Сразу говорю, никакого возврата денег.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_b_2">
		<text>Вот, твоя наводка:</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_b_2x">
		<text>У меня закончились все наводки.</text>
	</string>

	<string id="bar_informer_c_1">
		<text>Я готов рассказать кое-что интересное за 1 000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_c_2a">
		<text>Знаешь о бандитской базе в Тёмной долине? Они все свои пожитки держат в подземном складе, который серьёзно охраняется. Если кому-то хватит безрассудства их ограбить, то стоит знать, что склад заперт на кодовый замок, код от которого знает всего пара человек. Если они все погибнут, попасть в склад возможности уже не будет.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_c_2b">
		<text>Учёным на Янтаре для экспериментов постоянно нужны артефакты. Платят они звонкой монетой - а она там водится, так что материала можно приносить тонны. Ещё они ищут сталкеров, готовых выполнять непростую работу. Отличная возможность заработать на дорогой детектор или костюм, которые, кстати, как раз у этих самых учёных и можно купить. Вот только продают они всё по двойной цене. Если чего-то ищёшь, то иди лучше к Сидоровичу.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_c_2c">
		<text>Если ты ищёшь действительно редкую снарягу, то к Бармену и Сидоровичу даже не иди. Интересные вещи можно преобрести у Филина, торговца-одиночки в Мёртвом городе. А если хочешь купить что-то подешевле, то сразу иди к Алексу на Стройплощадку или к торговцу на Армейских складах... Всё время забываю его имя.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_c_2d">
		<text>На севере Стройплощадки, в баре, обитают наёмники - народ весьма серьёзный. Я бы даже сказал - закрытый: чужаков очень не любят. Однако если ты знаешь их пароль - войдёшь и выйдешь без проблем, никто и слова не скажет. Пароль: "Забытый". Знаю: оригинальный - но какой есть.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_c_2e">
		<text>Многие сталкеры боятся делать затяжные вылазки в такие места, как Старая дорога или Лес. И правильно делают. Но я скажу так: где меньше всего сталкеров, там больше всего артефактов. Мы ищем "Клондайк" на севере, а возможно стоило бы поискать в менее отдалённых местах.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_c_2f">
		<text>Обязательно загляни к свободовцам в их бар, что в Окрестностях Припяти. Там тебя и встретят тепло, и работу могут предложить. Загляни к лидеру Свободы на втором этаже бара. Помимо того, торговец их, Скряга, готов предложить интересный или даже вовсе уникальный хабар за лояльные цены, не смотря на своё прозвище. Конечно, если ты не из Долга - тогда жди огромных цен.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_c_3a">
		<text>Действительно любопытная информация.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_c_3b">
		<text>Эх, зря только деньги потратил.</text>
	</string>

	<string id="bar_informer_d_1">
		<text>15 кусков и я даю тебе наводку.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_d_2a">
		<text>В прошлом году наёмный сталкер по имени Шрам затопил подземелья Агропрома. C недавних пор вся вода ушла - насосы вновь заработали и выкачали всё. Но некоторые говорят, что это дело рук временной аномалии, которая вернула НИИ и всю его округу к состоянию 2007-2008 годов. Страшно даже подумать, на что способна Зона, если это правда. В те годы был в тех краях чудак один, хотел устроить мастерскую в одном из самых нижних уровней подземных катакомб, мебель даже стащил какую-то. Пока на следующий день не активировалась установка рядом и не выжгла ему мозг. А позже и мутанты набежали туда. В любом случае, если там действительно вернулось то время, то и инструменты того бедняги всё ещё там.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_d_2b">
		<text>Если ты не из мечтателей, а интересуешься и более приземлёнными вещами, то такая информация может быть тебе полезна. В поисках ценного барахла на Свалку даже не суйся. Там всё разобрали ещё до второго взрыва. Как, собственно, и на Кордоне. А что осталось, то уже после взрыва сталкеры расхватили. А вот небольшая свалка в Тёмной долине остаётся нетронутой многие годы.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_d_2c">
		<text>Поговаривают сталкеры об одном месте, что рядом с бункером учёных на Янтаре. Судя по рассказам, никто туда не пробрался ещё. Раньше там вертолетная площадка была, а теперь аномалия на аномалии. Но вертолёт стоит ещё, может и барахлишко ценное завалялось. С твоим везением тебе туда и дорога, Меченый.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_d_2d">
		<text>Некоторое время назад на территории военной базы, что в округе Армейских складов, засели наёмники. Не сказать, что у них там полноценная база, но осели крепко. И техник у них там свой есть. Добровольно он со своими инструментами не расстанется, но есть ведь и другие варианты их заполучить.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_d_2e">
		<text>Не смотря на полное отсутствие мышления, монолитовцы представляют большую угрозу в бою. Помимо этого мне известно, что они обучены первоклассно ремонтировать своё снаряжение. Серьёзно, буквально каждый монолитовец. На своих базах они всегда держат один набор для калибровки. К примеру, их база на Старой дороге. Хотя я бы не советовал к ней приближаться, особенно если ты идёшь со стороны Радара.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_d_2f">
		<text>Я лично знаком с парой сталкеров, которые наведываются в края Северных холмов и Цементного завода. Как они туда добираются? Нет, не по реке. Это - верная смерть. И не через Радар, само собой. Разведали тайные тропы со стороны Старой дороги. Ладно, это я всё к чему. В округе Цементного завода ты можешь находиться, но ты не сможешь ступить на саму его территорию. А жаль, ведь в мастерской, которая справа от главных ворот, был замечен полный набор инструментов для калибровки в идеальном состоянии.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_d_2x">
		<text>Это всё, Меченый, больше наводок у меня нет. Но скажу вот что: я уверен, что в Зоне ты можешь найти куда больше инструментов.</text>
	</string>

	<string id="bar_informer_e_1">
		<text>40 000 рублей и я готов выложить информацию о действительно стоющем хабаре. Но это отнюдь не значит, что его будет легко достать. Идёшь на сделку?</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_e_2a">
		<text>Ходит много слухов о происхождении некой термо-сейсмической аномалии в краях Северных холмов. Аномалия буквально "вырыла" огромный котлован метров 15 глубины. Но интересно вовсе не это. В самом центре аномалии, на высокой колонне из камней и земли стоит туалет. Да, обычный сельский туалет. Какой-то безумец научился проходить к нему прямо по воздуху и прятал свой хабар в нём. Однажды один сталкер увидел маршрут того безумца и нарисовал карту, но не отважился идти и бросил карту в свой схрон в аномалии в Лесу. И тот безумец, и сталкер уже давно погибли, но и карта, и схрон всё ещё на своих местах.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_e_2b">
		<text>Я слышал, есть в Зоне кое-что очень ценное... оно спрятано за кодовой дверью. Местоположение этой двери выяснить не удалось, известно лишь, что она находится в одном из подземелий у ЧАЭС. Ходят слухи, которые я однако уже смог подтвердить, что код от этого места был написан на листке, который был порван пополам. Достоверно известно, что одна половина кода находится у одиночки, обитающего на Северных холмах. Да вот только как добраться до холмов живым, я тебе уже сказать не могу.</text>
	</string>

	<string id="bar_informer_yes">
		<text>Вот деньги, надеюсь оно того стоит.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_no">
		<text>Знаешь, давай в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_n_1">
		<text>Интересует что-то ещё? </text>
	</string>
	<string id="bar_informer_n_2">
		<text>Нет, это всё, что я хотел спросить.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_q">
		<text>Ничего из этого меня не интересует.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_x_1">
		<text>Мне больше нечем поделиться с тобой по этому вопросу, Меченый.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_x_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_x_all">
		<text>Всё, больше никакой информации, которая могла бы быть интересна тебе, у меня нет.</text>
	</string>

	<string id="bar_ivancov_talk_about_1">
		<text>Интересный денёк, Меченый: вдоволь свежего пива, засохшей крови и блевотины по углам, лица новые, а дурачьё местное туда-сюда скачет - так и напрашивается...</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_11">
		<text>А ты людей недолюбливаешь, как я посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_111">
		<text>Да нет, что ты... но когда кто-то начинает вопросы тупые задавать или просьбами досаждать - в голову приходят не самые здравые мысли. Ладно, в сторону бессмысленную болтовню - перейдём прямо к делу. Ты же не просто так сюда пришёл, верно?</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_1b">
		<text>А, Меченый...</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_1111">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_11111">
		<text>Серьёзно? Да ладно тебе... ты же не хочешь сказать, что тебя в самом деле заинтересовал скучающий толстый караульный долговец? Ну ладно, братец, что хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_111111">
		<text>Как ты сюда попал?</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_1112">
		<text>Что ты продаёшь?</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_1113">
		<text>А оружие ты модернизируешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_1111111">
		<text>Это долгая история... На Большой земле я был обычным ленивым кодером и веб-мастером в одной игровой компании - уже и не помню, как она там называлась. Мы добились определённой известности парочкой пост-апокалиптических шутеров - а потом наш главный взбесился и всех нас уволил, а сам улетел на какой-то остров... вот так вот всё печально. Хотя я от мужиков слышал, что там всё в норму пришло... но сейчас мне уже нет до этого дела. Короче, после этого я понятия не имел, как продолжать зарабатывать на хлеб насущный для своей большой семьи, не работая на пяти работах. А потом, как тебе уже известно, появилась Зона; множество новичков захотели найти для себя смысл жизни и попутно подзаработать - так чего ж мне быть в стороне от модных течений? В итоге я откопал старый пистолет, оставшийся от деда, купил к нему патронов, взял немного накопленных денег и пришёл сюда. Со временем я заработал хорошую репутацию и стал заведовать складом. Распоряжаюсь ресурсами группировки, а жене и детям отправляю домой жирные конверты. Такая у меня история.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_11112">
		<text>Я ничего не продаю. Выдаю в награду "друзьям" Долга за заслуги. В основном - редкое оружие, которое нигде не найти... ну и для самих бойцов Долга небольшая выдача снаряжения, по необходимости.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_talk_about_11113">
		<text>Я лично - нет. У нас есть тут один техник, выполняет работу для нас по необходимости. Я пытался научиться, но в итоге передумал: мне и должности кладовщика хватает с головой.</text>
	</string>
<!-- meet ivancov -->
<!-- get bad hemlet at yantar -->
	<string id="out_ivancov_talk_2">
		<text>Как ты сюда попал, сталкер? Если ты не по делу - тебе лучше исчезнуть.</text>
	</string>
	<string id="out_ivancov_talk_21">
		<text>Это же я - Меченый! Воронин прислал меня, чтобы ты обрисовал мне ситуацию с Выжигателем.</text>
	</string>
	<string id="out_ivancov_talk_211">
		<text>А-а, Меченый! Уж прости слепого дятла... В общем, ситуация такова: необходимо выключить излучатели, ответственные за блокирующее проход в центр Зоны пси-излучение. Я слышал, что ты раздобыл себе шлем, полностью блокирующий излучение.</text>
	</string>
	<string id="out_ivancov_talk_2111">
		<text>Не совсем так. Шлем обеспечивает лишь временную защиту, причём весьма недолго. Однако профессор Сахаров собирал некоторое время назад полноценную, настроенную модель. Она сейчас у члена исследовательской группы, которая отправилась на Цементный завод, к профессору Д.Д.</text>
	</string>
	<string id="out_ivancov_talk_21111">
		<text>Хм, ясно. Тогда план меняется. Отправляйся сначала к этому "Д.Д." и заполучи настроенный шлем. Однако это ещё не всё. Выключить Выжигатель мозгов - это полдела: существует ещё и его запасная версия - она находится в лаборатории Х-16 под цементным заводом; её нужно вырубить в первую очередь. Уверен, учёные помогут тебе: они тоже заинтересованы в отключении установки.</text>
	</string>
	<string id="out_ivancov_talk_211111">
		<text>М-да, работы в два раза больше... но спасибо, что всё прояснил.</text>
	</string>
	<string id="out_ivancov_talk_3">
		<text>Как там излучатели? Ещё не обезвредил?</text>
	</string>
	<string id="out_ivancov_talk_31">
		<text>Нет, я с ними пока не закончил.</text>
	</string>
	<string id="out_ivancov_talk_4">
		<text>Привет! Да это же гроза излучателей! Поверь: я в тебе ни капли не сомневался.</text>
	</string>
	<string id="out_ivancov_talk_41">
		<text>Я тоже рад, что всё получилось.</text>
	</string>

<!-- Voronin side tasks -->

	<string id="bar_veronin_dolg_join_0">
		<text>Приветствую, Меченый! Бармен мне всё о тебе рассказал: и о твоём деле с этим Стрелком, и о том, что ты для нас сделал. Я Воронин, лидер "Долга". Можешь здесь осмотреться, но не надоедай нам. Мы тут, кстати, очень не любим пьяниц и буйных - так что даже не думай тут открывать огонь, если не хочешь отправиться на тот свет.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_join_1">
		<text>Я хочу вступить в ряды "Долга".</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_join_2">
		<text>Что ж, мы можем принять тебя, но для начала тебе нужно помочь нам с одним заданием, чтобы я окончально мог доверять тебе.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_join_3">
		<text>Что именно требуется?</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_join_4">
		<text>Суть вот в чём: нужно отправить посылку одному из наших младших офицеров неподалёку от металлургического завода - его бойцам там сейчас нелегко приходится, позарез нужно снаряжение. Доставишь без сучка и задоринки, в полной сохранности - и для меня этого будет достаточно, чтобы тебе доверять. Справишься?</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_join_5a">
		<text>Конечно, я скоро вернусь.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_join_5b">
		<text>Мне нужно об этом подумать.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_0">
		<text>Могу ли я уже вступить в "Долг"?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_10">
		<text>Ты выполнил задание?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_1">
		<text>Да, товарищ генерал.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_11">
		<text>Хорошая работа, Меченый! Теперь от тебя требуется лишь взнос в размере пяти тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_1111">
		<text>У меня есть деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_11112">
		<text>Теперь ты должен принять присягу "Долга". Повторяй за мной!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_11113">
		<text>Есть!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_3">
		<text>Я торжественно клянусь защищать от Зоны свою страну и любого сталкера, который захочет помочь в достижении нашей цели. Я никогда не нарушу моральный кодекс и остановлю всякого, кто присоединится к нашим врагам и поддержит существование этой заразы! Мы - это "Долг", Зона должна быть остановлена - и только нам это под силу! Ура!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_4">
		<text>Я торжественно клянусь защищать от Зоны свою страну...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_5">
		<text>Отлично! Теперь ты официально зачислен в ряды "Долга". Тебе как новичку полагается немногое - только базовое снаряжение и звание рядового "Долга". Пока что твоим командиром буду я, но если кто-то из наших попросит о помощи - никогда не отказывай! Один за всех - и все за одного!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_6">
		<text>Я рад быть частью "Долга"!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_join_done_1112">
		<text>Это слишком много для меня, извини. До встречи!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_join_done_2">
		<text>Ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_join_done_21">
		<text>Поторопись - бойцы не могут ждать вечно!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_done_101">
		<text>Ну что, ты готов заплатить взнос? Напомню, он составляет пять тысяч рублей.</text>
	</string>

	<!-- Duty first task -->
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_0">
		<text>Добрый день, боец. Нужна грязная работёнка? Хорошо, тогда слушай: мы отправили отряд на Стройплощадку почти пять дней назад, но с тех самых пор - ни одной оперативной сводки; видать, с их позиции не пробивает радиосигнал. Мне нужно, чтобы ты узнал, что произошло с нашей ударной группой. Я их туда отправил за тем, чтобы они проверили слухи о каком-то странном новом виде мутантов и документально зафиксировали всё, что возможно об этом виде узнать. Ты готов отправиться и разведать тайны тех мест?</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_1">
		<text>Конечно. Я их найду.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_2">
		<text>Другого я и не ожидал. Удачи, боец!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_work_1">
		<text>Я по поводу ударной группы.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_work_11">
		<text>Ты выручил бойцов?</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_work_111">
		<text>Пока нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_work_1111">
		<text>Они на тебя рассчитывают! Пошёл, пошёл!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_work_12">
		<text>Да, бойцов я выручил!</text>
	</string>

	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_done_1">
		<text>Хорошо, боец, просто отлично! Мало того, что ты спас нашу ударную группу, - так ещё и отряд рядом с насосной станцией выжил! К тому же, мы получили информацию о новом мутанте: похоже, такие рождаются от бюреров; возможно, недалеко от местных радиоактивных озёр. Мы должны предупредить учёных и сталкеров. У Иванцова есть кое-что для тебя. Ещё раз спасибо, боец!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_done_11">
		<text>Неплохо, боец, неплохо. Половина отряда выжила - и ты выполнил задание... но часть ребят, которые проводили исследования новых мутантов, погибла - а вместе с ними пропала и часть информации о мутанте. Нужно посоветоваться с учёными насчёт того, что делать дальше... В любом случае вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_done_12">
		<text>Боец, мне трудно это признать, но ты облажался: много хороших ребят там полегло - и для чего? Мы не получили никакой информации касательно этих странных мутантов, а твоих слов недостаточно: нам нужны были научные данные, которые должна была добыть группа! Пусть ты сделал для нас много хорошего, наши дороги должны разойтись. Я заплачу тебе - и это всё.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_done_13">
		<text>Я боюсь большинство твоих людей мертвы...</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_last_job_done_2">
		<text>Я не ожидал услышать таких слов!</text>
	</string>

	<!-- Duty second task -->
	<string id="bar_veronin_dolg_job_0">
		<text>Есть для меня работа?</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_job_6">
		<text>Сначала выполни текущее задание.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_job_5">
		<text>Вот твоё следующее задание: ты сможешь очередной раз показать свою пользу, если поможешь нашей разведгруппе, которая сейчас базируется на озере Янтарь. Мы отправили к ребятам связного - но от него уже двое суток нет вестей... что-то явно стряслось, так что сейчас мы отправляем тебя. Цель задания - понять текущую ситуацию в лагере и помочь бойцам, если это потребуется. Справишься?</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_job_51">
		<text>Конечно, генерал! Я этим займусь.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_job_511">
		<text>Не подведи нас - мы на тебя рассчитываем!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_job_52">
		<text>Мне нужно время, чтобы всё обдумать. Я вернусь позже.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_job_521">
		<text>Не затягивай с этим, боец! Наши ребята, возможно, в опасности!</text>
	</string>

	<string id="bar_veronin_dolg_job_done_1">
		<text>Я по поводу задания.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_job_done_2">
		<text>Молодец, боец! Ты не только разобрался во всей этой херне, но и вернул жетон нашего связного... хороший он был мужик, здесь его будет не хватать. Я отправлю жетон родственникам в Москву, чтобы они хоть оплакать его смогли по-человечески. А что касается тебя - огромная тебе благодаронсть! Ты также получаешь доступ к нашему арсеналу: переговори с Иванцовым - он выдаст тебе ствол.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_job_done_3">
		<text>Хорошая работа, боец: ты и проблему решил, и бандитов по полу размазал... но связного так и не нашёл, да? Может какие-либо личные вещи связного? А так хотелось хотя бы что-то передать его семье... ладно, не будем о грустном. Ты свою работу выполнил. Впредь работай с той же самоотверженностью.</text>
	</string>

	<string id="bar_ivancov_dolg_present_1">
		<text>Меня прислал Воронин. Он сказал, что у тебя есть кое-что для меня.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_11">
		<text>Да, у меня уже приготовлен для тебя прекрасный ствол. Похоже, ты доказал, что достоин его получить. Теперь он твой!</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_111">
		<text>Неплохо! Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_1111">
		<text>Модифицированный ствол, уникальный в своём роде. Я установил на него несколько улучшений. Развлекайся!</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_11111">
		<text>Спасибо ещё раз. Увидимся!</text>
	</string>

	<!-- Duty third task -->
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_0">
		<text>Дружище, готов иметь дело с группировкой "Грех"? Я надеюсь, ты знаешь: они не зелень... с ними могут быть проблемы. Эти уроды выкрали у нас важную информацию, которая нам очень нужна. Петренко, конечно, этого не одобряет - но их босс хочет послать переговорщика, с которым нужно будет обсудить условия возможного соглашения. Мы можем с ними договориться - и тогда информация будет у нас. Не хочешь стать своего рода представителем "Долга" на переговорах?</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_1">
		<text>Конечно, я попытаюсь что-нибудь из него вытрясти.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_2">
		<text>Удачи!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_0">
		<text>Я вернулся с переговоров...</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_11">
		<text>Отлично! Ты не просто добыл данные, а добыл их мирным путём! Можно сказать, сделал первый шаг в вероятному нейтралитету между Долгом и Грехом. Я горжусь тобой, парень! Подойди к Иванцову за отличным стволом - он уже ждёт!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_12">
		<text>Хорошая работа! Ты избавился от греховцев навсегда... жаль, что не вышло уладить все вопросы мирно. Ладно, мы хотя бы получили информацию. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_13">
		<text>Да уж, всё очень скудно: мы получили лишь часть украденной информации. Так, хватит терять время. Неудачи не принимаются, принеси остальное и тогда уже поговорим.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_131">
		<text>Так точно!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_14">
		<text>Кажется, ты был занят этими греховцами?..</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_141">
		<text>Да, скоро будет результат.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_alter_done_2">
		<text>Спасибо, товарищ генерал! Рад служить "Долгу"!</text>
	</string>

	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_1">
		<text>Теперь у нас для тебя особо важное задание. Как ты знаешь, мы в состоянии войны со "Свободой": их идеалы являют собой угрозу нашей цели, а они довольно изобретательный враг - вот почему я хотел бы за ними присматривать. Тебе нужно взять этот жучок, пробраться к ним на базу в окрестностях Припяти и установить его на подоконник - он слева, когда заходишь в их бар; уж не спрашивай, откуда такие подробности... Любая полученная таким образом информация поможет нам избавиться от этих шутов. И да: я перешлю пароль на твой КПК - он понадобится, чтобы пройти мимо их охранника. И самое главное: идти в нашей форме туда не нужно - сам, надеюсь, понимаешь. Когда будешь на месте - разнюхай, что у них там, в этом в баре. А ещё посмотри, получится ли добыть ещё какие-нибудь полезные для нашего дела вещи. В общем, боец, не подведи!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_11">
		<text>Конечно, товарищ генерал!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_111">
		<text>Только ты уж постарайся - тут тебе не кино. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_work_1">
		<text>Я по поводу жучка.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_work_11">
		<text>Установил?</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_work_2">
		<text>Нет пока. Я работаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_work_21">
		<text>Поторопись: они частенько меняют пароли!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_1">
		<text>Я всё сделал: поставил жучок, а ещё добыл какую-то флешку.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_11">
		<text>Справился, чертяка! Хорошая работа, боец: теперь будет проще разузнать о том, что творится в их "тайных комнатах". Ты действовал профессионально: внедрился во вражеские ряды и заполучил важные разведданные, в общем, идеальная работа. Иванцов будет ждать тебя, у него для тебя особый презент.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_2">
		<text>Всё сделано, товарищ генерал... только пришлось всех завалить.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_21">
		<text>Да уж, спорол горячку... Даже если их всех положишь - вдвое больше выродков только и ждут момента, чтобы занять их место. Об этом ты не подумал? Ладно, ты хотя бы принёс флеш-диск с какими-то разведданными... А теперь - разойтись!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_3">
		<text>Всё сделано... но пришлось всех убить, и я не достал никакой информации.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_31">
		<text>Боец! Как можно быть таким разгильдяем и так поддаваться эмоциям?! Ты полностью ослушался моих приказов! А что нам делать теперь?! Теперь развяжется полноценная война с оставшимися ублюдками, которые будут размахивать "мучеником" Лукашем, как флагом! А нам нечего этому противопоставить - нет никаких разведданных! Меченый, я с позором исключаю тебя из "Долга"! Забирай свои деньги и убирайся немедленно!</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_8a">
		<text>Всё сделано, товарищ генерал... только пришлось отдать флешку - они вовремя заметили пропажу. К счастью, меня не вычислили: я поставил жучок и спокойно ушёл.</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_9a">
		<text>Да уж, не такого результата я ожидал... но хорошо, что нашу операцию не раскрыли. Впрочем, боец, ты справился: теперь будет проще разузнать о том, что творится в их "тайных комнатах".</text>
	</string>
	<string id="bar_veronin_dolg_new_job_done_8b">
		<text>Всё сделано, товарищ генерал: я установил жучок... но совсем забыл про другие данные. Я за ними вернусь.</text>
	</string>

	<string id="bar_ivancov_dolg_present_2">
		<text>Привет, дружище. Воронин сказал, у тебя есть для меня что-то особенное.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_21">
		<text>А как же! Я эту игрушку уже и почистил специально для тебя. Уверен: тебе она понравится!</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_211">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_2111">
		<text>Я улучшил некоторые её характеристики, так что теперь это модифицированный и, как бы это сказать... сверхубойный аппарат.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_21111">
		<text>Ещё раз спасибо. Удачи!</text>
	</string>

	<string id="bar_ivancov_dolg_present_30">
		<text>Я как раз с очередного задания вернулся...</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_3">
		<text>Я слышал, ты тут прослыл настоящим героем?</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_31">
		<text>Да, можно и так сказать.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_311">
		<text>Скажу прямо: я тебя недооценивал. Только ты это... не обижайся, лады?</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_3111">
		<text>Проехали.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_31111">
		<text>Конечно... В общем, у меня для тебя ещё один ствол! Теперь он твой.</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_311111">
		<text>Спасибо! Выглядит неплохо!</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_3111111">
		<text>Вот так вот... Я представляю тебе РГ-6: 40-мм шестизарядный гранатомёт, разработанный в ЦКИБ СОО. Эта штука в считанные секунды превратит любого ублюдка в куски мяса! Наслаждайся!</text>
	</string>
	<string id="bar_ivancov_dolg_present_31111111">
		<text>Тяжёлая хренотень... но выглядит грозно! Спасибо!</text>
	</string>

	<string id="bar_veronin_dolg_last_no_job">
		<text>Нет, друг. Благодаря тебе у "Долга" нет никаких серьёзных проблем - и мы тебе, боец, за это обязаны!</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_leave_dialog_0">
		<text>Я достаточно вам помог, но мне нужно продолжить мой путь в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leave_dialog_1">
		<text>Что же, я уважаю твой выбор. Спасибо за всё то, что ты сделал для "Долга".</text>
	</string>

<!-- Voronin: eliminate the bandits -->
	<string id="forest_bandit_job_0">
		<text>Мне нужна серьёзная работа. Есть что на примете?</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_1">
		<text>Хм... пожалуй, есть кое-что. Деликатное дело, так сказать; но только если не боишься руки замарать!</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_2">
		<text>Я уже и не помню, когда они в последний раз были чистыми...</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_3">
		<text>Тогда слушай: есть информация, что бандиты вели слежку - а может, даже и съёмку наших постов на "Ростке" и в Лесу... нам такой вариант развития событий совсем не нравится - даже гипотетически! Убери всех бандитов и вынеси оттуда все носители информации, которые найдёшь. Не забудь про флеш-карты или другие мелкие штуки.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_4">
		<text>И где они базируются?</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_5">
		<text>В отличие от бандитов, мы точно знаем их местонахождение и численность отряда - я отмечу тебе на КПК. Сначала убери снайперов, потом массовку добей - и про главаря банды не забудь! В его каморке и будут нужные нам вещи.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_6">
		<text>Я понял: убить бандитов - забрать носители информации - принести сюда. А почему сами с уголовниками не разберётесь?</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_7">
		<text>Данные о том, что они следили за нами, не подтверждены - а в открытую выступать против них мы сейчас не хотим. Сам понимаешь: случайный сталкер не вызовет подозрений и не оставит следов... так что жду от тебя результата.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_8">
		<text>Давай. Я отправляюсь.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_done_0">
		<text>Я всё принёс и разобрался с бандитами.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_done_1">
		<text>Да, парни с местного блокпоста уже доложили мне, что с базы бандитов было слышно много стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_done_2">
		<text>А про наёмников ничего не говорили?</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_done_3">
		<text>Про наёмников? Нет, а что с наёмниками? Откуда они вообще там?</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_done_4">
		<text>Судя по всему, слежка и вправду велась - и съёмка тоже. Когда я всё забрал, пришли наёмники - шесть человек: это они заказали слежку - не знаю, зачем... но я им ничего не отдал - с боем прорвался.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_done_5a">
		<text>А вот это уже совсем не хорошие новости... только конфликта с наёмниками нам не хватало! Радует лишь то, что данных они так и не получили.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_done_5b">
		<text>Да уж, эти козлы там уже совсем страх потеряли... надо серьёзно заняться этим вопросом.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_done_6">
		<text>В общем, вот. Забирай всё, что я нашёл.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_done_7">
		<text>Ты отлично справился! Про оплату я не забыл.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_fail_0">
		<text>Я разобрался с бандитами и даже нашёл все носители информации, но вышла заминка небольшая...</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_fail_1">
		<text>Да, парни с местного блокпоста уже доложили мне, что с базы бандитов было слышно много стрельбы. А что за заминка?</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_fail_2">
		<text>Судя по всему, слежка и вправду велась - и съёмка тоже. Когда я всё забрал, пришли наёмники - шесть человек: это они заказали слежку - не знаю, зачем... в общем, мне пришлось всё отдать им - против такой толпы не попрёшь. Впрочем, с миром они в итоге меня всё же не отпустили, несмотря на обещания...</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_fail_3a">
		<text>Плохие новости. Даже не знаю, к чему это всё ведёт. Ладно: хоть задание ты и провалил - но за то, что разобрался с бандитами, тебе полагается небольшая награда.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_fail_4">
		<text>Я сделал всё, что было в моих силах.</text>
	</string>
	<string id="forest_bandit_job_fail_5">
		<text>Знаю: ты не боец "Долга" и не должен был рисковать жизнью. Так что награда всё равно твоя!</text>
	</string>
<!-- plichko -->
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Чем могу помочь, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Я тут впервые. Можешь немного рассказать об этом месте?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>До аварии в 1986-м году здесь была промышленная зона. Теперь, как видишь, от неё остались только развалины. Возле ангара в подвале найдёшь бар - там собираются сталкеры со всей Зоны; местный торговец работает барменом - содержит, так сказать, помещение. Сходи туда, если хочешь поторговать, пообщаться или интересное задание получить - ещё и новости последние узнаешь. Ещё есть Арена, где можно сразиться с мутантами, денег заработать. Недалеко от Арены находится база группировки "Долг". Если хочешь попробовать вступить к ним, то тебе прямо туда - там расскажут, к кому обратиться. Вся эта территория находится под защитой "Долга", поэтому веди себя аккуратно - оружием не размахивай. А если будешь стрелять - наш патруль тебя враз успокоит.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Ты сказал, здесь есть бар. Можешь подсказать, где он?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>В подвале за тем ангаром. Я тебе отмечу на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Ты сказал, здесь база группировки "Долг". А как туда пройти?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Она недалеко от Арены. Я отметил тебе на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Ты сказал, здесь есть Арена. Можешь подсказать, где она?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Как выйдешь из ангара с пробитой крышей - сразу выйдешь к ней. Я тебе отмечу на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Спасибо за информацию!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Ещё раз спасибо за всю информацию!</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_start_01">
		<text>Мужик, ты не мог бы мне помочь?</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_start_02">
		<text>А в чём дело?</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_start_03">
		<text>Когда я возвращался сюда со Стройплощадки, на меня напали бандиты и отобрали моё фамильное ружьё! Я очень хочу его вернуть... но мне слишком страшно. Ты не мог бы его забрать? Я буду тебе очень благодарен!</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_start_04">
		<text>Хорошо, я попробую его вернуть.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_start_05">
		<text>Нет. У меня сейчас есть дела поважнее.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_0">
		<text>Насчёт твоего ружья...</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_01">
		<text>Ты принёс его?</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_02">
		<text>Пока нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_03">
		<text>Да, вот оно!</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_04">
		<text>Ох ты, и вправду оно! Ну, нет слов, мужик... Возьми моё скромное вознаграждение. Прости, что оно не так велико, как твоя помощь... но я не забуду, как ты мне помог!</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_finish_05">
		<text>Рад был помочь! Больше не связывайся с этим бандитским отродьем.</text>
	</string>
<!-- Ivancov: about Garik -->
	<string id="ivancov_about_garik_0">
		<text>Здравствуй, служивый.</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_1">
		<text>Здравия желаю!</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_2">
		<text>Не хочешь помочь с одним вопросом?</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_3">
		<text>Да, без проблем. Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_4">
		<text>Встречал сталкера по прозвищу Гарик?</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_5">
		<text>"Встречал"? Да мы с ним уже сколько лет знакомы! А зачем спрашиваешь?</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_6">
		<text>Ищу его: пропал - вестей никаких нет. Тебе что-нибудь известно об этом?</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_7">
		<text>Ну, он же первопроходец: ищет что-то постоянно, исследует... а тебе зачем он?</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_8">
		<text>КПК его нашёл - вернуть хотел... если это ещё возможно.</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_9">
		<text>Когда мы крайний раз с ним общались, он собирался в подземелья Припяти - попробуй поискать его там... если, конечно, сможешь добраться.</text>
	</string>
	<string id="ivancov_about_garik_10">
		<text>Хорошо, благодарствую.</text>
	</string>
<!-- Ivancov (or not?): about repair -->
	<string id="duty_repair_intro_dialog_0">
		<text>Привет. Ты местный техник? Мне нужно кое-что отремонтировать.</text>
	</string>
	<string id="duty_repair_intro_dialog_1a">
		<text>Ого, разогнался! Нет, сталкер, у нас тут другие правила: мне положено ремонтировать снаряжение только членов "Долга"... или - в крайнем случае - очень хороших друзей группировки.</text>
	</string>
	<string id="duty_repair_intro_dialog_2a">
		<text>И как же стать таким "другом"?</text>
	</string>
	<string id="duty_repair_intro_dialog_3a">
		<text>Решаю это не я, но могу сказать вот что: зарекомендуй себя хорошо - тогда и поговорим... впрочем, последнее слово всегда за нашими главными.</text>
	</string>
	<string id="duty_repair_intro_dialog_4a">
		<text>Что ж, понятно... но всё равно спасибо.</text>
	</string>
	<string id="duty_repair_intro_dialog_1b">
		<text>Да, конечно, Меченый! Для своих мне ничего не жалко! Выбирай, что хочешь: хоть ремонт, хоть модернизацию.</text>
	</string>
	<string id="duty_repair_main_dialog_0">
		<text>Я по поводу ремонта.</text>
	</string>
	<string id="duty_repair_main_dialog_1a">
		<text>Я вроде уже говорил, что всем подряд не помогаю.</text>
	</string>
	<string id="duty_repair_main_dialog_1b">
		<text>Я слышал, что ты помог нашим на заводе и тварей перебил в подземке. В общем, теперь можешь обращаться ко мне за ремонтом - всегда помогу.</text>
	</string>
	<string id="duty_repair_main_dialog_1c">
		<text>Привет, Меченый! Наслышан о твоём "подвиге" в Баре. Впечатляет! Без тебя тяжело пришлось бы... В общем, теперь я могу предоставить не только ремонт, но и модернизацию твоего снаряжения - пока, правда, только по мелочи. А если всё-таки хочешь получить полный, так сказать, спектр модификаций, то поговори с Петренко - у него специально для тебя есть пара заданий.</text>
	</string>
	<string id="duty_repair_main_dialog_1bc">
		<text>Привет, Меченый! Я слышал, что ты помог нашим на заводе и тварей перебил в подземке; про твой "подвиг" в Баре тоже слышал. Впечатляет! Без тебя тяжело пришлось бы... В общем, теперь я могу предоставить не только ремонт, но и модернизацию твоего снаряжения - пока, правда, только по мелочи. А если всё-таки хочешь получить полный, так сказать, спектр модификаций, то поговори с Петренко - у него специально для тебя есть пара заданий.</text>
	</string>
<!-- Barkeep: about Garik -->
	<string id="barmen_about_garik_0">
		<text>Бармен, мне очень нужна твоя помощь.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_garik_1">
		<text>Что стряслось, бродяга?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_garik_2">
		<text>Я уже давненько ищу информацию про сталкера по прозвищу - или всё-таки имени - Гарик.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_garik_3">
		<text>Я так понимаю, речь не про моего охранника? Ну да, конечно, - как же Гарика не знать! Его торговцы все знают: артефактов приносит много, не торгуется никогда. С ним случилось что-то?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_garik_4">
		<text>Пропал, как это в Зоне часто бывает... а мне найти его надо - ну, или тело хотя бы.</text>
	</string>
<!-- Boris -->
	<string id="bar_boris_talk_1">
		<text>Привет, мужик. Я Борис.</text>
	</string>
	<string id="bar_boris_talk_2">
		<text>Ты чего у помойки сидишь, Борис?</text>
	</string>
	<string id="bar_boris_talk_3">
		<text>Да... я всё пытаюсь найти сборку одной старой игры - ей почти 10 лет. Разработчики, как я слышал, пропали.</text>
	</string>
	<string id="bar_boris_talk_4">
		<text>Игры? М-да... И как - есть успехи?</text>
	</string>
	<string id="bar_boris_talk_5">
		<text>Не сказал бы. Один из них - ManotZar - выкинул диск из окна офиса, с четвёртого этажа. Вряд ли он рабочий...</text>
	</string>
	<string id="bar_boris_talk_6">
		<text>А как этот диск оказался в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="bar_boris_talk_7">
		<text>Один львовский мэр решил вывезти сюда мусор со всей Украины - ты, должно быть, слышал. А я всё ещё хочу найти ту сборку - последнюю... Пока, как я уже сказал, безуспешно. Если увидишь ещё мусорные баки - скажи мне, ладно?</text>
	</string>
	<string id="bar_boris_talk_8">
		<text>Ладно, но шёл бы ты подальше от этой помойки - боюсь, твоя пятая точка этого не переживёт.</text>
	</string>
	<string id="bar_boris_talk_9">
		<text>Да ладно, всё будет хорошо, парень. Просто не забывай о том, что мне нужно. Бывай.</text>
	</string>	
</string_table>