	<string id="find_waterdam_text">
		<text>Профессор Д. Д., к которому меня отправил Сахаров, недавно послал на Северные холмы полевую группу - и именно у этих ребят должен быть настроенный пси-шлем, который мне требуется. Нужно разыскать их, а начать стоит с подземных тоннелей возле старой дамбы: именно оттуда они выходили на связь в последний раз.</text>
	</string>
	<string id="find_entrance_text">
		<text>Вход, о котором мне рассказал профессор, оказался завален. В этих краях обитает сталкер по прозвищу Отшельник - и он должен знать другой путь в подземные тоннели; нужно его разыскать.</text>
	</string>
	<string id="find_dead_scientist_text">
		<text>Итак, вот и вход в местную подземку. Нужно разыскать полевую группу - и я почти уверен, что спешить уже не обязательно; главное - найти шлем.</text>
	</string>
	<string id="find_emitters_text">
		<text>Жаль, конечно, ребят из группы профессора... но что поделать: здесь Зона, братан. Ну да ладно, шлем при мне - а значит, самое время отправиться в лабораторию X-16 под цементным заводом.</text>
	</string>
	<string id="major_karlik_text">
		<text>В районе Северных холмов завёлся мелкий воришка: местный карлик повадился воровать вещи у военных с блокпоста. Майор Грибоедов попросил меня прикончить воришку и вернуть кое-что из своих личных вещей. По приблизительным данным, обитает этот карлик на хуторе - возле церкви.</text>
	</string>
	<string id="major_personal_text">
		<text>Майор Грибоедов с Северных холмов поручил мне найти абсолютно любую информацию про славного сталкера по кличке - или имени - Гарик. К кому по этому поводу обратиться - не знаю, поэтому придётся импровизировать.</text>
	</string>
	<string id="major_mutant2_text">
		<text>Майор серьёзно обеспокоен количеством живности в округе - поэтому было принято решение организовать зачистку силами наёмных сталкеров. Первое задание - уничтожить большое скопление плотей, расположенное неподалёку от блокпоста.</text>
	</string>
	<string id="major_mutant3_text">
		<text>Майор серьёзно обеспокоен количеством живности в округе - поэтому было принято решение организовать зачистку силами наёмных сталкеров. Следующее задание - ликвидировать стаю псевдособак.</text>
	</string>
	<string id="major_mutant4_text">
		<text>На этот раз майор поручил мне убить химеру, которая обосновалась в туннеле, заблокировав главную дорогу. Облаву на тварь нужно устраивать ночью.</text>
	</string>
	<string id="major_mutant6_text">
		<text>Майор серьёзно обеспокоен тем, что недалеко от блокпоста частенько трётся контролёр, подчиняющий себе местную фауну и проходящих изредка сталкеров. Нужно как можно скорее разобраться с угрозой.</text>
	</string>	
	<string id="major_wave_atack_text">
		<text>Ожидается нападение мутантов на блокпост, поэтому необходимо защитить позиции военных и отразить все волны мутантов.</text>
	</string>	
	<string id="major_wave_kontr_text">
		<text>Твою же!.. Контролёр вывел из строя всех бойцов. Нужно как можно скорее снять его, чтобы он не сварил всем мозги.</text>
	</string>	
	<string id="major_job_case1_text">
		<text>Грибоедов поручил мне переправить партию артефактов на Кордон. Главное - не забыть кодовую фразу, чтобы командир местного блокпоста, которому и нужно доставить артефакты, не принял меня за чужака.</text>
	</string>
	<string id="major_pers1_text">
		<text>У майора ко мне личная просьба: нужно принести зелёный костюм экологов и комбинезон "СЕВА". Где всё это добро искать - представляю слабо, но что-нибудь придумаю.</text>
	</string>
	<string id="major_pers2_text">
		<text>У майора ко мне личная просьба: нужно принести образец экзоскелета. Заплатить он обещал немалые деньги - так что порыскать, думаю, стоит.</text>
	</string>
	
	<string id="major_art1_text">
		<text>Пользуясь своим званием, майор без зазрения совести занимается торговлей артефактов на чёрном рынке... ну, зато платит хорошо. Нужно найти артефакт "Снежинка" и принести его Грибоедову.</text>
	</string>	
	<string id="major_art2_text">
		<text>Пользуясь своим званием, майор без зазрения совести занимается торговлей артефактов на чёрном рынке... ну, зато платит хорошо. Нужно найти артефакт "Пузырь" и принести его Грибоедову.</text>
	</string>
	<string id="major_art3_text">
		<text>Пользуясь своим званием, майор без зазрения совести занимается торговлей артефактов на чёрном рынке... ну, зато платит хорошо. Нужно найти артефакт "Ломоть плоти" и принести его Грибоедову.</text>
	</string>
	<string id="major_art4_text">
		<text>Пользуясь своим званием, майор без зазрения совести занимается торговлей артефактов на чёрном рынке... ну, зато платит хорошо. Нужно найти артефакт "Поганка" и принести его Грибоедову.</text>
	</string>
	<string id="major_art5_text">
		<text>Пользуясь своим званием, майор без зазрения совести занимается торговлей артефактов на чёрном рынке... ну, зато платит хорошо. Нужно найти артефакт "Безделушка" и принести его Грибоедову.</text>
	</string>
	
	<string id="country_karlik_pda">
		<text>Термальные артефакты</text>
	</string>
	<string id="country_karlik_pda_text">
		<text>Журнал исследователя артефактов. Заметка первая: термальные артефакты.\n\nЗапись первая. В больших скоплениях аномалий типа "Жарка" шанс рождения более редких артефактов возрастает многократно, однако количество рождаемых артефактов уменьшается.\n\nЗапись вторая. Услышал рассказ об артефакте "Пламя", который якобы рождается в экстремальных температурах, а в залечивании ран ему нет равных - ну и решил, конечно, проверить. На третьей неделе поиска нашёл что-то похожее на артефакт "Огненный шар", но значительно ярче и теплее на ощупь. Фонит прилично, но действительно: когда взял в руки, все царапины затянулись... Поразительно! Найти такое чудо практически невозможно: шанс рождения минимальный, да и то - возможно оно только в больших скоплениях термальных аномалий разных видов и близко к центру Зоны, за Радаром.\n\nЗапись третья. Не оставляет в покое меня этот артефакт: столько же пользы от него может быть! Нашёл кое-что поразительное: в самых сильных огненных аномалиях и на глубине 15-20 метров рождается "Пламя" невиданной силы - назвал этот артефакт "Пеклом". Я видел что-то похожее на территории к востоку от Радара... только вот ни выжить, ни выбраться из той аномалии не представляется возможным.</text>
	</string>
	
	<string id="country_military_code">
        <text>Часть кода военного</text>
	</string>
	<string id="country_military_code_text">
        <text>Нашёл у какого-то вояки запись о часте кода - число 47. Может это тот код, о котором говорил Осведомитель в баре?</text>
	</string>
	<string id="country_military_code_enemy_text">
        <text>Военный, который знает вторую часть кода, узнал о моём нападении на блок-пост на Кордоне и отказался сообщать код. Что ж, теперь он унёс свой секрет с собой в могилу, а мне никогда не узнать вторую часть.</text>
	</string>