<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- Village leader -->
<!-- Investigate construction site task -->
	<string id="rosf_dolg_leader_help_0">
		<text>Привет, сталкер. У нас тут куча проблем - какую поможешь решить?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_1">
		<text>Меня сюда отправил Бармен: сказал, что у вас тут какие-то неприятности с мутантами.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_11">
		<text>Так и есть: на нас постоянно нападают странные твари. Вылезли они, скорее всего, из подземной лаборатории - она здесь неподалёку, - поэтому мы заперли её, хотя троих отличных бойцов это так и не спасло...</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_111">
		<text>Чем тогда я могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_1111">
		<text>Мы попросили экологов смешать нам коктейль из газов, чтобы отравить тварей, да только не сработало: до сих пор слышно, как они завывают. Кому-то придётся надеть противогаз и сходить на завод, чтобы оценить обстановку.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_11111">
		<text>Значит, именно здесь в дело вступаю я?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_111111">
		<text>Да, всё верно. Раздобудь противогаз, проникни на завод и завали примерно четырёх тварей, что там остались: мои ребята видели их на стройке и у нашего штаба. И ещё: будь другом, верни мне КПК троих ребят, а я уж тебя как-нибудь отблагодарю - слово "Долга"!</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_1111111">
		<text>А где мне взять противогаз?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_11111111">
		<text>У меня есть лишний, так что держи. Если будет нужен ещё один, то сходи в тоннель к экологам - у них точно должен быть.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_111111111">
		<text>Хорошо, спасибо. Я верну тебе КПК бойцов.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_2">
		<text>Сталкер, с мутантами покончил? А КПК принёс?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_21">
		<text>Нет, пока не закончил.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_22">
		<text>Да, покончил. Вот КПК твоих людей.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_221">
		<text>Ох, сталкер, вот это выручил! Теперь мы можем отфильтровать газы и спокойно вернуться в наш штаб. Итак, чем мы можем тебя отблагодарить?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_2211">
		<text>Ты говорил, что вход под землю заперт.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_3">
		<text>Я по поводу той проблемы.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_4">
		<text>Привет, сталкер. Ещё раз спасибо тебе! Я собирался тебе помочь, просто на прошлой неделе мне пуля попала в колено...</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_41">
		<text>Проехали.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_5">
		<text>Ну что, всех уже удалось перебить?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_52">
		<text>Нет, пока не удалось.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_51">
		<text>Да, все мертвы, и теперь здесь должно стать поспокойнее.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_511">
		<text>Отличная работа! Пока тебя не было, я говорил с полковником Петренко: его впечатлила твоя храбрость, и он просил передать, что у него есть для такого героя задание.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_5111">
		<text>Что за задание?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_51111">
		<text>Нам сталкеры рассказывают интригующие вещи об активности монолитовцев в районе Тёмной долины: видимо, именно под их базой находится лаборатория X-18. Я не знаю, что конкретно там захоронено, но и монолитовцы тоже не знают: они её пока не могут открыть - а может, просто не хотят... В общем, информация пока обрывочная.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_511111">
		<text>И вам нужно внутрь?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_5111111">
		<text>Именно! Что бы там ни находилось, в этих лабораториях, оно привлечёт "Грех" - чертей этих проклятых! Отправляйся к старым конюшням - там ребята составили довольно серьёзный план.\n\nКак закончишь, доложи полковнику в Баре. Не забывай: любая крупица информации - какой бы мелкой она ни была - может быть жизненно важной!</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_51111111">
		<text>Хорошо, отправляюсь. Полковнику о результатах доложу.</text>
	</string>
<!-- Get key (not) from Petrenko -->
	<string id="rosf_dolg_leader_help_22111">
		<text>Если по-хорошему, то это закрытая зона, так как мы считаем, что именно там находится - или находилось - логово этих мутантов... но к чёрту формальности. Давай так: если ты туда спустишься и всё зачистишь, я не буду задавать вопросов и закрою на всё глаза. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_221111">
		<text>Хорошо. А ключ у кого?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_2211111">
		<text>Обычно ключ у нашего лидера - полковника Петренко, - но он передал его мне, когда отправлял нас сюда. Прежде чем отдать его тебе, я должен предупредить: внутри целое гнездо этих тварей, а ещё там живёт какое-то странное существо - что-то вроде "короля" кровососов. Если ты и вправду туда спустишься, будь добр: отправь этого урода в самое пекло ада! Так, ладно... ключи теперь в твоём распоряжении.</text>	
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_22111111">
		<text>Спасибо. Увидимся.</text>
	</string>
<!-- Alternate Duty route -->
	<string id="rosf_dolg_leader_help_23">
		<text>Я прикончил мутантов и принёс КПК твоих солдат.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_231">
		<text>От души, брат! Теперь мы можем отфильтровать газы и спокойно вернуться в свой штаб... но для тебя есть ещё одно дельце.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_2311">
		<text>Какое?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_23111">
		<text>Мы почти уверены, что в лаборатории всё ещё находится логово этих мутантов. Если спустишься туда и зачистишь логово, то заслужишь расположение "Долга" - это я гарантирую!</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_231111">
		<text>Хорошо... но ты сказал, что там заперто. У кого же ключ?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_2311111">
		<text>Вот он. С Богом, брат!</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_help_23111111">
		<text>Спасибо. Скоро увидимся.</text>
	</string>	
<!-- If you skip the dialog after returning the PDAs and talk to Dima again, he won't give you the X-14 key; I've created a dialog to get it in case you've skipped that part -->
	<string id="rosf_dolg_leader_key_0">
		<text>Мы с тобой не договорили.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_key_1">
		<text>Насчёт чего?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_key_2a">
		<text>Насчёт лаборатории: ты говорил, что она заперта на ключ, - так? Я должен попасть внутрь, поэтому мне нужен этот самый ключ. Где его получить?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_key_3a">
		<text>Да, заперта - и не просто так: мы считаем, что именно там находится - или находилось - логово этих мутантов... но к чёрту формальности. Если ты туда спустишься и всё зачистишь - я не буду задавать вопросов и закрою на всё глаза. Ключ обычно у товарища Петренко, но он выдал его мне, когда отправлял в эти края. Прежде чем отдать его тебе, я должен предупредить: внутри целое гнездо этих тварей, а ещё там живёт какое-то странное существо - что-то вроде "короля" кровососов. Если ты и вправду туда спустишься, будь добр: отправь этого урода в самое пекло ада! Так, ладно... теперь ты можешь спускаться.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_key_4a">
		<text>Спасибо! Про кровососов тут скоро и вспоминать не будут - это я обещаю.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_key_2b">
		<text>Насчёт задания. Что от меня требуется?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_key_3b">
		<text>Мы почти уверены, что в лаборатории всё ещё находится логово этих мутантов. Если спустишься туда и зачистишь логово, то заслужишь расположение "Долга" - это я гарантирую! Вот ключ от лаборатории - ты уже можешь туда спуститься.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_key_4b">
		<text>Понял тебя. Я как можно скорее всё там зачищу.</text>
	</string>
<!-- eco tunnel -->
<!-- get gasmask and clean factory -->
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_0">
		<text>Приветствую случайного сталкера! Чем могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_1">
		<text>Дёмин из "Долга" сказал, что вы можете выдать мне противогаз.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_11">
		<text>Так значит, это вы - тот безумец, который отправится в отравленное здание на заводе? Что ж, несколько лишних противогазов у нас есть: для вашего задания подойдут, хоть они уже старые и длительной защиты обеспечить не смогут. Главное - не задерживайтесь в отравленных помещениях!</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_111">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_2">
		<text>Приветствую смелого сталкера! Как ситуация на заводе?</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_21">
		<text>Пока всё по-старому.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_211">
		<text>Что ж, тогда желаю вам поскорее со всем этим разобраться.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_2111">
		<text>Ага, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_2112">
		<text>У вас есть ещё один противогаз?</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_21121a">
		<text>Есть, но бесплатно такими вещами разбрасываться нельзя. Обычно противогаз стоит три с половиной тысячи...</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_21121b">
		<text>Молодой человек, не сочтите за грубость, но... я ведь уже сказал, что со снаряжением у нас перебои! Если противогазы и остались, то только для внутреннего пользования, а не продажи - уж извините.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_211211a">
		<text>Вот ваши деньги.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_211211b">
		<text>Если подумать, то за такую сумму противогаз мне не очень нужен.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_211212a">
		<text>А вот ваш противогаз. Не потеряйте: достать подобные вещи здесь практически невозможно.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_211212b">
		<text>Уж извините, но я не могу просто дарить такие вещи: мне потом выставят за них счет.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_211213a">
		<text>Постараюсь. Ну, удачи вам в ваших экспериментах.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_211212">
		<text>Да, действительно. Что ж, тогда не буду отвлекать.</text>
	</string>
<!-- factory cleaned -->
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_3">
		<text>Приветствую храброго сталкера! Спасибо за зачистку завода: теперь мы нейтрализуем действие газов, чтобы бойцам "Долга" можно было вернуться к себе в штаб.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_31">
		<text>Был рад помочь. До встречи!</text>
	</string>
<!-- toxic gas area cleaned -->
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_4">
		<text>Приветствую бесстрашного сталкера! Мы уже нейтрализовали отравляющие газы, поэтому в том здании сейчас безопасно.</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_41">
		<text>Рад, что смог помочь. До встречи!</text>
	</string>
<!--meet duty leader first -->
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_6">
		<text>Приветствую случайного сталкера! Вы что-то хотели?</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_61">
		<text>Да нет... а вы что тут делаете?</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_611">
		<text>Ох, это большая тайна!</text>
	</string>
	<string id="rosf_tunnel_eco_mask_6111">
		<text>Ну, тогда я пойду.</text>
	</string>
<!--Supplies for Duty-->
	<string id="rosf_dolg_leader_ammo_01">
		<text>Я по поводу припасов.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_ammo_0">
		<text>Да, товарищ генерал сообщал, что отправил к нам какого-то новичка. У нас ведь тут совсем дело плохо: плоти, кабаны, собаки, твари непонятные, военные... столько навалило, что без подкрепления не разгрести; хорошо хоть, припасы получаем каждую неделю. Ты всё принёс?</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_ammo_11">
		<text>Да, вот. Держи.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_ammo_12">
		<text>Нет, я ничего не принёс.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_ammo_31">
		<text>Спасибо тебе, мужик! У нас же тут раненые есть - им припасы позарез нужны. Я сейчас же доложу, что ты справился с заданием.</text>
	</string>
	<string id="rosf_dolg_leader_ammo_32">
		<text>А что ты тогда здесь делаешь? Неси припасы - тогда и поговорим!</text>
	</string>
</string_table>