<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- meet with outpost leader -->
	<string id="rad_outpost_hello_0">
		<text>Привет...</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_hello_1">
		<text>Стой, сталкер: ты идёшь по святой земле! Что тебе здесь нужно?</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_hello_2">
		<text>Я здесь по делу.</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_hello_3">
		<text>"Монолиту" нужно пять тысяч рублей на внутренние нужды. Заплатишь - сможешь пройти.</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_hello_4">
		<text>Вот. Теперь идти можно?</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_hello_5">
		<text>Иди, но будь осторожен: святой Монолит наблюдает за тобой!</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_hello_41">
		<text>Хорошо, это я учту.</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_hello_6">
		<text>Может, лучше потратить деньги на твои похороны?</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_hello_7">
		<text>Я вернусь позже.</text>
	</string>
<!-- meet hermit on radar -->
<!-- get hermit belongings task -->
	<string id="rad_hermit_belonings_0">
		<text>Кто здесь? Пожалуйста, не трогайте меня! Я не мутант!</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_1">
		<text>Я знаю, кто ты: Доктор рассказал мне про тебя.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_2">
		<text>Доктор? Хороший человек... но зачем он послал тебя ко мне?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_3">
		<text>Лаборатория Х-10: мне нужно попасть туда и отключить Выжигатель мозгов - так путь в Припять и на ЧАЭС будет открыт.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_4">
		<text>Ох, эта лаборатория - проклятое место!</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_5">
		<text>А что в ней такого?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_6">
		<text>Одно время я работал там. А теперь посмотри на меня: разве я похож на нормального человека?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_7">
		<text>Видишь этот шлем? Он блокирует действие Выжигателя и не даёт мне превратиться в зомби. Ты - единственный, кто знает, как получить доступ к X-10. Неужели ты не хочешь выключить эту чёртову установку? Это в моих силах, но без твоей помощи мне не обойтись.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_8">
		<text>Да... конечно. Я помогу тебе. В лабораторию можно попасть через бункер в горах, однако сейчас он заблокирован: для входа тебе понадобится магнитная карта доступа, которая лежит в зелёном сейфе у меня дома. Видишь свалку? Именно там до катастрофы 1986-го года были дома рабочих; учёные также пользовались этими домами, когда создавали лаборатории, - а после окончания экспериментов дома похоронили под мусором.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_9">
		<text>Значит, мне нужно найти твой дом и достать из сейфа карту доступа?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_10">
		<text>Не всё так просто: свалку огибает очень странная аномалия - смертельная штука! Никакой артефакт или костюм не спасёт... но кое-что помочь всё-таки может.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_11">
		<text>И что это за "кое-что"?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_12">
		<text>У меня была одна вещица, которая позволяла выжить в этой аномалии... однако один мутант однажды украл её - с этим пришлось смириться, иначе я бы совсем сошёл с ума. Верни мне эту вещицу - и я скажу тебе, какая комбинация открывает мой сейф.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_13">
		<text>Не беспокойся: я выслежу эту тварь и верну твою "вещицу".</text>
	</string>
<!-- hermit chitchat -->
	<string id="rad_hermit_questions_0">
		<text>Можно я задам тебе несколько вопросов?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_questions_1">
		<text>Задавай.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_questions_11">
		<text>Откуда ты знаешь Доктора?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_questions_111">
		<text>Я помогаю ему: собираю растущие в этих краях травы, которые он изучает, а "Монолит" не трогает меня - именно поэтому этим могу заниматься только я. В обмен на травы он дарит мне припасы и лечит мои сломанные кости. Однажды я даже пил с ним чай у него дома! Мы хорошие друзья.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_questions_1111">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_questions_12">
		<text>Можешь рассказать о себе?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_questions_121">
		<text>Когда-то давно я проводил здесь эксперименты - ещё до появления Зоны. У меня ведь не было ничего, кроме науки: ни семьи, ни жены, ни жизни - наука была моим единственным счастьем. Я погрузился в неё с головой - а теперь, как видишь, расхлёбываю последствия...</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_questions_1211">
		<text>Да, печально всё это...</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_questions_13">
		<text>Неужели монолитовцы тебя и вправду не трогают?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_questions_131">
		<text>Как ни странно, они меня просто не замечают. Монолитовцы, кстати, даже чем-то полезны: те сталкеры в зелёных комбинезонах не осмеливаются заходить в эти места, поэтому здесь безопасно.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_questions_1311">
		<text>Да, тоже верно.</text>
	</string>
<!-- follow outpost leader to monolith commander -->
	<string id="rad_outpost_follower_1">
		<text>Стой, сталкер! Наш старший хочет тебя видеть, так что ты пойдёшь со мной - без лишних вопросов и разговоров: Патриарх их не оценит. Держись рядом и даже не думай сбежать!</text>
	</string>
	<!--string id="rad_outpost_follower_2">
		<text>О чём ты говоришь?</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_follower_3">
		<text></text>
	</string-->
	<string id="rad_outpost_follower_4">
		<text>Хорошо, я понял. Веди.</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_follower_5">
		<text>Ага, ещё чего?!</text>
	</string>
<!-- help to monolith outpost -->
	<string id="rad_outpost_mutants_help_0">
		<text>Мутанты мертвы.</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_mutants_help_1">
		<text>Человек редко остается глухим к зову Монолита, преодолев такой путь; ещё реже встречаются те, кто сражается лучше детей Монолита... так кто же ты, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_mutants_help_2">
		<text>Я просто пытаюсь раскрыть секреты Зоны.</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_mutants_help_3">
		<text>Вот как? Теперь понятно, почему Патриарх тебя ищет: он сочтёт за честь поговорить с таким человеком, как ты.</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_mutants_help_4">
		<text>Я передумал: теперь ты сдохнешь, как эти мутанты!</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_mutants_help_5">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="rad_outpost_mutants_help_6">
		<text>Тогда отведи меня к нему.</text>
	</string>
<!-- meet monolith leader -->
<!-- chitchat -->
	<string id="rad_monolith_commander_0">
		<text>Меченый - или всё же Стрелок? В любом случае, рад приветствовать столь замечательного человека! У тебя много вопросов, и я готов ответить на них.</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_1">
		<text>Давай ближе к делу: зачем я здесь?</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_2">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_21">
		<text>Я Патриарх, осуществляющий волю Монолита! Выше меня рядом с Монолитом нет! Считай меня святым пророком Монолита.</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_3">
		<text>Как ты узнал моё настоящее прозвище?</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_31">
		<text>Святой Монолит знает всё!</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_4">
		<text>Кто такие "Монолит"?</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_41">
		<text>По правде говоря, наше имя - "Дети Монолита". Монолит сам по себе - создатель Зоны: всемогущий, с самосознанием, мудрый святой артефакт, который разбился на Земле. Он был отправлен для проверки решимости человеческого рода из самого космоса, а мы - дети, призванные выполнять его указания.</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_5">
		<text>И что теперь? Зачем меня притащили сюда?</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_6">
		<text>Твои поиски познания и истины привели тебя сюда: это судьба! В тебе есть большой потенциал, дитя, поэтому присоединяйся к нам: вместе мы узнаем всю правду Зоны. Давай же, Стрелок! Ты ведь хочешь всё понять?</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_7">
		<text>Да, но...</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_8">
		<text>Подумай об этом! У нас есть всё... О нет, только не сейчас!</text>
	</string>
	<string id="rad_monolith_commander_9">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
<!-- get hermit belongings task done -->
<!-- get the passkey in safe near deadly anomalies -->
	<string id="rad_hermit_belonings_done_0">
		<text>Я кое-что принёс.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_done_1">
		<text>Ты нашёл мою вещицу?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_done_2">
		<text>Пришлось иметь дело с бойцами "Монолита", но я её всё же принёс.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_done_3">
		<text>Ох, большое спасибо! Я уж думал, никогда не увижу мою прелесть снова... Итак, комбинация к сейфу: 2-1-8. Найди карту доступа, вернись ко мне, и я активирую её с помощью магнита - так ты сможешь попасть в X-10. И да, кстати: то, что ты принёс, не защитит от аномалии - я придумал эту сказку, чтобы ты вернул мне вещицу; ты можешь спокойно пробраться к дому и без неё.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_belonings_done_4">
		<text>М-да... Ладно, я скоро вернусь.</text>
	</string>
<!-- passkey task done -->
<!-- let's move to radar undeground -->
	<string id="rad_hermit_x10_documents_0">
		<text>Я по поводу карты.</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_x10_documents_1">
		<text>Она у тебя?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_x10_documents_2">
		<text>Вот то, что я забрал из сейфа. Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="rad_hermit_x10_documents_3">
		<text>Дай-ка мне... так, я всё восстановил - теперь должно работать. Что ж, сталкер, моя часть на этом закончена; теперь иди и отомсти за всех, кто погиб ради... даже не знаю, чего.\n\nТеперь я могу спокойно умереть, зная, что ошибки меня и моих коллег будут исправлены... надеюсь, всё это скоро забудется.</text>
	</string>
<!-- not implented -->
<!-- chief chitchat -->
	<string id="rad_chief_start_dialog_0">
		<text>Здарова!</text>
	</string>
	<string id="rad_chief_start_dialog_100">
		<text>Привет!</text>
	</string>
	<string id="rad_find_deputy_dialog_1_0">
		<text>Где деньги за задание?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_deputy_dialog_1_100">
		<text>Найди моего помощника - тогда и будут тебе деньги.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_deputy_dialog_1_1000">
		<text>Хорошо, только на этот раз без обмана, ага?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_1_0">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_1_10">
		<text>Я Лёха Челюсть, а эти бродяги - моя бригада.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_1_100">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_1_20">
		<text>Мы с ребятами отдыхаем тут, а как отдохнем - пойдём на Припять.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_2_0">
		<text>Что тебе известно о Припяти?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_2_10">
		<text>Знаю, что это старый заброшенный город эпохи коммунизма, - но это из истории. Я почти уверен, что сейчас он кишит монстрами, толпами монолитовцев и другой падалью: те, кто отправлялся туда до меня, не возвращались.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_2_100">
		<text>Значит, там опасно?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_2_20">
		<text>Естественно! Никто из тех, кто туда отправлялся, обратно не возвращались.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_0">
		<text>Ты военных видел в округе?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_10">
		<text>Нет, военных я не видел. Давно они мне не попадались...</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_100">
		<text>А военных сталкеров встречал?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_20">
		<text>По слухам, они где то на самом Радаре появились - ну, там где антенны. Как они отключились, много кто пошёл к Радару, а дальше - на Припять. Как мы тут появились, сутки никого не видно было: наверное, кто-то дорогу сюда перекрыл.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_200">
		<text>Думаешь, путь на Радар перекрыли военные?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_30">
		<text>Вряд ли военные - давно я их не видел, - а вот военные сталкеры точно могли: они не шутят - уж очень они жестокие парни и действуют быстро и слаженно. Странно то, что эту дорогу они раньше не перекрыли.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_300">
		<text>Почему они не пошли в Припять или не перекрыли туда дорогу?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_3_40">
		<text>Не знаю. Может, боятся или готовятся к чему-то? Остаётся только догадываться, что у них на уме...</text>
	</string>
<!-- not implented -->
<!-- find mates or their weapons from dead bodies task -->
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_0">
		<text>У тебя есть для меня работёнка?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_10">
		<text>Ну, кое-что есть... но она не из лёгких. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_100">
		<text>Меня таким не испугать. Берусь.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_101">
		<text>Нет, некогда мне.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_11">
		<text>Понимаю: я сам боюсь! Лучше уж денег потратить и послать кого-то вместо себя или своих людей.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_20">
		<text>Ну, вот и отлично! Нужно найти моих разведчиков - Лома и Бревно: они отправились на Припять - я решил не идти, а послал своих лучших ребят. Найди их и приведи сюда - ну, а если они погибли... принеси мне их оружие. Выполнишь задание - получишь две тысячи рублей.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_200">
		<text>Хорошо, по рукам.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_201">
		<text>Мало денег даёшь! Давай хотя бы четыре - и по рукам, идёт?</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_21">
		<text>Это всё, что я тебе могу предложить за это задание.</text>
	</string>
	<string id="rad_find_stalkers_dialog_4_30">
		<text>Отлично! Я жду тебя здесь.</text>
	</string>
<!-- not implented -->
<!-- find mates or their weapons from dead bodies task done -->
	<string id="rad_found_deputy_dialog_1_0">
		<text>Задание выполнено.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_deputy_dialog_1_100">
		<text>Отлично! Давай его КПК.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_deputy_dialog_1_1000">
		<text>Держи. Теперь деньги.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_deputy_dialog_1_1100">
		<text>Ты меня кидануть собрался? У него же ничего не было!</text>
	</string>
	<string id="rad_found_deputy_dialog_1_1200">
		<text>Я тебя сейчас замочу!</text>
	</string>
	<string id="rad_found_deputy_dialog_1_1300">
		<text>Попадешься мне ещё раз - урою!</text>
	</string>
	<string id="rad_found_deputy_dialog_1_1400">
		<text>Ладно, ладно, я понял. Уже ухожу.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_deputy_dialog_1_200">
		<text>Я тебе не могу ничего дать: денег нет. Если хочешь - можешь оставить себе его барахло.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_deputy_dialog_1_300">
		<text>Денег нет. Свободен!</text>
	</string>
	<string id="rad_found_deputy_dialog_2_0">
		<text>Я ещё не нашёл его.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_deputy_dialog_2_10">
		<text>Если хочешь получить свои деньги - поторопись!</text>
	</string>
	<string id="rad_found_stalkers_dialog_1_0">
		<text>Я нашёл твоих ребят: они погибли. Вот их оружие.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_stalkers_dialog_1_100">
		<text>Значит, погибли... тогда смысла идти на Припять нет. Одна проблема остается: я не могу отдать тебе деньги за задание - мой кореш пропал вместе с ними.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_stalkers_dialog_1_1001">
		<text>Я поищу его - просто скажи, где искать. И не вздумай меня обмануть на этот раз!</text>
	</string>
	<string id="rad_found_stalkers_dialog_1_200">
		<text>Он не мог уйти далеко... дай я тебе на карте отмечу: он здесь или здесь. Как найдёшь его - верни сюда этого придурка или его КПК.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_stalkers_dialog_1_2000">
		<text>Хорошо, жди здесь.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_stalkers_dialog_2_0">
		<text>Я ещё не нашёл их.</text>
	</string>
	<string id="rad_found_stalkers_dialog_2_10">
		<text>Мне тут вечно ждать? Ищи быстрее!</text>
	</string>
</string_table>