	<string id="pda_npc_know_darkvalley_anom">
		<text>В Тёмной долине есть аномальное поле: говорят, каждый день ровно в полночь там появляется артефакт... но никто не хочет туда соваться. Опережая твои вопросы, скажу сразу: если пойдёшь в Долину - назад можешь не вернуться! Одни думают, что из-за бандитов и монолитовцев; другие же считают, что там обитает нечто более ужасное. На твоём месте я был бы поосторожнее...</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_esc_military_cmdr">
		<text>Слыхал о командире с военного блокпоста на Кордоне? Ну, который ещё постоянно орёт в мегафон? Да, тот самый. Короче, однажды он, опять нажравшись, случайно проболтался о спецотряде военных сталкеров, которых отправили в окрестности ЧАЭС. Их главная цель - защитить периметр станции. Скажешь, ничего особенного? Ну, если увидишь их - прячься, беги или дай отпор... если смелости хватит! Но помни: они отлично экипированы и натренированы, а стреляют без предупреждения! Так что если ты достаточно обезбашен, чтобы идти на ЧАЭС, то будь осторожен.</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_darkvalley_stash">
		<text>Я слышал, что у бандитов в Тёмной долине есть хороший тайник... впрочем, надо быть безумцем, чтобы сунуться в те края.</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_garbage_zombies">
		<text>Будь осторожен, когда идёшь мимо автомобильной свалки: она кишит мертвецами!</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_agro_artefacts">
		<text>НИИ "Агропром" - великолепное место для поиска артефактов; их особенно в катакомбах... но будь осторожен, ведь там очень опасно.</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_bar_duty">
		<text>В Баре находится штаб-квартира группировки "Долг": они всегда ищут новичков. Сходи к ним, если жить скучно.</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_bar_arena">
		<text>В Баре находится Арена: хорошее место, чтобы заработать деньжат и добиться уважения... если, конечно, не страшно.</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_forg_trader">
		<text>На Стройплощадке есть нейтрал-торговец, который продаёт хабар по разумным ценам, и информатор, способный многое рассказать.</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_forg_mercs">
		<text>На Стройплощадке есть бар наёмников: те парни к себе мало кого пускают, но если знать их пароль - они не зададут никаких вопросов.</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_forest_anom">
		<text>В Лесу есть очень редкое формирование, чем-то похожее на аномалию. Некоторые даже говорят, что оно может защитить от выброса!</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_prip_trader">
		<text>Ходят слухи, что есть тайные торговцы, которые путешествуют по Зоне и продают редкие товары своим знакомым по очень хорошим ценам. К сожалению, я не из таких вот "знакомых"...</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_mil_fixer">
		<text>В одном из подвалов на Военных складах должен быть ремонтник оружия - в тех краях очень нужный человек!</text>
	</string>
	<string id="pda_npc_know_country_wc">
		<text>На территории Северных холмов есть одно интересное место - здоровый кратер, наполненный аномалиями. Говорят, в туалете, который стоит на одном из "островков", есть чем поживиться...</text>
	</string>

<!-- pda know article -->
	<string id="Anomalous Zone">
		<text>Аномальное поле</text>
	</string>
	<string id="Mil Commander">
		<text>Командир военных</text>
	</string>
	<string id="Bandit stash">
		<text>Бандитский тайник</text>
	</string>
	<string id="Zombies">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="Artefacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>"Долг"</text>
	</string>
	<string id="Arena">
		<text>Арена</text>
	</string>
	<string id="Trader">
		<text>Торговец</text>
	</string>
	<string id="Mercs">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="Anomaly Formation">
		<text>Аномальное образование</text>
	</string>
	<string id="Secret Trader">
		<text>Тайный торговец</text>
	</string>
	<string id="Weapon Fixer">
		<text>Ремонтник</text>
	</string>

	<string id="Information-Darkvalley">
		<text>Информация: Тёмная долина</text>
	</string>
	<string id="Information-Cordon">
		<text>Информация: Кордон</text>
	</string>
	<string id="Information-Garbage">
		<text>Информация: Свалка</text>
	</string>
	<string id="Information-Agroprom">
		<text>Информация: НИИ "Агропром"</text>
	</string>
	<string id="Information-Bar">
		<text>Информация: Бар</text>
	</string>
	<string id="Information-Forgotten">
		<text>Информация: Стройплощадка</text>
	</string>
	<string id="Information-Forest">
		<text>Информация: Лес</text>
	</string>
	<string id="Information-Pripyat">
		<text>Информация: Припять</text>
	</string>
	<string id="Information-Military">
		<text>Информация: Военные склады</text>
	</string>