	<string id="help_stalkers_text">
		<text>Сталкеры с "Агропрома" зовут на помощь: говорят, что на них напали военные. Судя по всему, Крот находится где-то среди этих сталкеров, поэтому нужно помочь: нельзя допустить его смерти.</text>
	</string>
	<string id="help_krot_text">
		<text>Крот зовёт на помощь: боится, что его убьют военные. Допустить этого нельзя, ведь может потеряться нить, ведущая к Стрелку.</text>
	</string>
	<string id="find_gunslinger_cache_text">
		<text>Крот поведал, что видел флешку в подземелье, а если точнее - в каком-то помещении навроде убежища. Он не смог достать её и решил выбраться из подземелья, но на обратном пути наткнулся на стаю зомби и удрал, миновав прибывший военный патруль. Нужно только найти эту флешку - это главное. Убежище Стрелка находится за какой-то запертой на ключ дверью.</text>
	</string>
	<string id="help_ratcatcher_text">
		<text>Соратник Сидоровича, торговец Бармен, попросил меня помочь своему другу по кличке Крысолов, пообещав взамен накопать информации о Стрелке. Подсознание уже давно кричит: "Тебя просто используют, мужик!" - только вот делать нечего... если я не найду Стрелка - не узнаю, кто я сам.</text>
	</string>
	<string id="get_military_documents_text">
		<text>Крысолову нужно алиби: его обвинили в смерти военных, которая в действительности лежит на совести кровососов. Мне нужно будет украсть старые отчёты, чтобы Бармен смог уладить с высшим руководством все вопросы. Как заберу то, что мне нужно, из НИИ - надо будет двигать в бар "100 рентген".</text>
	</string>
	<string id="docs_task_agro_sid_text">
		<text>Сидорович считает, что военные на базе на Агропроме собрали в ящик не всю документацию, поэтому попросил поискать ещё бумаги и впоследствии заглянуть к нему.</text>
	</string>

	<!--The Agroprom operation-->
	
	<string id="Agroprom_Operation">
		<text>Операция "Агропром"</text>
	</string>	
	<string id="agr_security_plan">
		<text>Схема охраны НИИ "Агропром"</text>
	</string>
	<string id="security_plan_text">
		<text>На схеме отмечены патрули, караулы, вышки. На третьем этаже института штаб - там и хранятся документы. Вояки не так давно заняли территорию и потому контролируют не все проходы. Можно попытаться зайди через пролом в заборе с задней стороны НИИ, либо же через катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case">
		<text>Отчёт следственной группы</text>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<text>Отчёт следственной группы. Для служебного пользования. Руководителю проекта "Истина", полковнику СБУ Кручельникову В. М., - от руководителя группы "Поиск-2", капитана Максименко Д. Ф. Докладная записка\n\n\nНаша группа в составе трёх следователей и отделения спецназа СБУ в период с 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обследование помещений бывшего научно-исследовательского института земледелия на заражённых почвах - "Агропром". Большинство оборудования и документации исчезли в неизвестном направлении, однако даже то немногое, что удалось найти, позволяет сделать следующий вывод: в период с 2005-й по 2008-й годы институт научными изысканиями по своему профилю не занимался, а все результаты его "работ", полученные Министерством сельского хозяйства, сфабрикованы. В то же время, получая гос. финансирование, оборудование и расходные материалы, руководство НИИ (в лице доктора Стрижа Петра Даниловича) по липовым накладным переправляло всё это в некую лабораторию Х-18 под видом проведения экспериментов в подсобном хозяйстве института. Судя по всему, используется кодовое название, принятое у группы лиц, проходящих по данному делу, поскольку данных о лаборатории с подобными номером в нашей базе данных нет. Исходя из анализа найденных документов можно предположить, что она находится на расстоянии часа езды на автомобиле от НИИ "Агропром". Вероятнее всего, речь идёт о глубоко засекреченной лаборатории, поэтому предлагаю подключить для её поиска наш аналитический отдел. Чем занималась эта лаборатория, понять из имеющейся информации не представляется возможным. В найденных документах речь идёт о небезызвестном профессоре Чубко и упоминается некая "Группа". По моему глубокому убеждению, на сей раз мы нашли конец нити и аналитическому отделу будет, чем себя занять.\n\nПрилагаю заархивированный файл с накладными передачи расходных материалов и оборудования в некое подсобное хозяйство института и отрывок переписки Стрижа с Чубко.\nКапитан Максименко Д. Ф., 26 мая 2012\n\n\n\nПрофессору Чубко В. М. - от руководителя НИИ "Агропром", доктора аграрных наук Стрижа П. Д.\n\n\nЗдравствуйте, Вадим Михайлович! Как мы и договаривались, отсылаю в наше подопытное хозяйство очередную партию расходных материалов и оборудования для проведения ваших столь нужных для сельского хозяйства экспериментов. Финансирование экспериментов я провёл под видом натурных экспериментов, так что в министерстве проблем не будет.\n\nКак идут эксперименты? Я до сих пор нахожусь под впечатлением того, что вы показали мне в прошлый раз!\nИскренне ваш, Стриж П. Д.\n\n\n\nДоктору аграрных наук, Стрижу П. Д.\n\n\nПремного благодарен, Пётр Данилович! Мы всё получили. Ребята в восторге от лазерного спектрометра; если бы не вы - я бы долго пробивал эту модель через своих. Ну, а что касается Министерства сельского хозяйства - рассмешили старика, уж поверьте.\n\nЭксперименты идут свои чередом, и то, что вы видели в прошлый раз, меркнет по сравнению с тем, чего мы уже достигли. Приезжайте почаще - всегда рад вас видеть; тем более, на машине до нашего - как вы выразились - "подопытного хозяйства" вам час езды, не больше.\n\nАх да, я чуть не забыл, что у меня для вас новость: в следующий понедельник я буду обсуждать вашу кандидатуру с "Группой". Я думаю, меня поддержат.\nИскренне ваш, проф. Чубко В. М.\n\n\n\nПрофессору Чубко В. М. - от руководителя НИИ "Агропром", доктора аграрных наук Стрижа П. Д.\n\n\nВадим Михайлович, спасибо за доверие! Я постараюсь его оправдать. Участвовать в подобном эксперименте мечтает любой учёный, и если меня примут в "Группу" - я буду счастлив, как никогда!\nИскренне ваш, Стриж П. Д.\nP. S.: я выбил в министерстве два новейших японских широкополосных осциллографа и переправлю их вам с первой же оказией.</text>
	</string>