	<string id="meet_seriy_task_text">
		<text>Торговец Сидорович наконец-таки раскопал информацию о Стрелке и отправил меня на Свалку - к сталкеру по кличке Серый. Пока что это единственная зацепка, так что выбора у меня нет... уже в который раз.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_bes_task_text">
		<text>Похоже, у группы сталкеров на Свалке проблема: их старший, Бес, позвал на помощь. Что ж, нужно сходить с ним и разузнать, что к чему.</text>
	</string>
	<string id="kill_sniper_text">
		<text>Бес рассказал мне, что какая-то мразь со снайперкой устроила здесь тир. Нужно кончать урода, но перед этим стоит взять ствол из зелёного дома неподалёку.</text>
	</string>
	
	<string id="assault_hangar_text">
		<text>У Серого какие-то тёрки с бандитами, и они с ребятами хотят снова занять ангар, в котором сейчас ошивается шпана. В моих интересах, чтобы всё прошло успешно.</text>
	</string>
	<string id="kill_boars_text">
		<text>Отряд какого-то там "Долга" попросил по рации помощи в уничтожении волны мутантов и пообещал признательность всем, кто поможет расправиться с тварями. Надо бы посмотреть, что это за перцы такие - "Долг"...</text>
	</string>
	<string id="task_to_pass_task_text">
		<text>Командир блокпоста "Долга" предложил расправиться с местными тварями в обмен на бесплатный проход к заводу "Росток". Парни вроде нормальные - обмануть не должны.</text>
	</string>
	<string id="seriy_flash_info_text">
		<text>Крот - Серому: "Мы с ребятами, кажись, набрели на тайник Стрелка в подземельях "Агропрома". Ценного там - шиш, но нас ведь не хабар интересует... а кое-что поинтереснее. В общем, заходите как-нибудь - выпьем, поговорим!"</text>
	</string>
	
	<string id="sins_get_art_text">
		<text>Переговорщик "Греха" готов обменять 10 тысяч деревянных на диск "Долга". Что ж, если есть вариант решить всё миром - значит, так и надо.</text>
	</string>
	<string id="sins_talk_blockpost_text">
		<text>Генерал приказал встретиться со своим человеком. Зачем - понимаю слабо, но есть только один способ узнать...</text>
	</string>
	<string id="sins_clean_enemy_base_text">
		<text>Стоило догадаться сразу: мы с бойцами идём на базу "Греха". Похоже, те придурки живут последний час... ха-ха!</text>
	</string>