	<string id="find_computer_text">
		<text>Чтобы остановить Генераторы, нужно найти коды отмены. Искать стоит в старых компьютерах - которые, возможно, придётся чем-то запитывать.</text>
	</string>
	<string id="restore_powerline_text">
		<text>Я был прав: найденный компьютер придётся чем-то запитать. В помещении есть силовой кабель, поэтому остаётся только найти источник энергии.</text>
	</string>
	<string id="follow_monolith_text">
		<text>Я слышал зов Монолита... он звал меня к себе. Я должен пойти к нему и получить ответы на все вопросы!</text>
	</string>
	<string id="get_gen_codes_text">
		<text>Компьютер я, кажется, запитал; теперь нужно прошерстить его, найти файл с кодами отмены и скачать на КПК.</text>
	</string>
	<string id="reach_generators_text">
		<text>Коды у меня! Теперь же нужно выбираться отсюда и двигать в сторону Генераторов: Призрак уже должен меня там ждать. Неужели Зоны скоро не станет?..</text>
	</string>
	
	<string id="sar_dead_reseacher_pda">
		<text>Журнал исследователя</text>
	</string>
	<string id="sar_dead_reseacher_pda_text">
		<text>Возможно, это моя последняя запись... Не знаю, сколько дней я провёл в этой камере, но мои припасы стремительно тают. Когда я проснулся, я увидел жёлтые глаза, смотрящие на меня, и услышал тяжёлое глубокое дыхание. Каждый час это дыхание я слышал вновь, а после - жуткий скрежет... Я боюсь, что Зона заберёт меня, даже если я освобожусь, - но оставаться здесь тоже нельзя. Брат, прости меня: не стоило мне присоединяться к этой чёртовой экспедиции в центр Зоны... Все военные, что нас охраняли, уже давно погибли - а мне здорово не повезло найти это место. Все эти вещи, что я здесь видел... как же их объяснить?! Подобные мутации невозможны! Эти артефакты и аномалии просто смеются над теорией Эйнштейна! Я должен выбраться отсюда... но если я не смогу - позаботься о матери. Я всех вас люблю... прощайте.</text>
	</string>	
	<string id="sar_generator_doc">
		<text>Часть 6. Заметки о Генераторах</text>
	</string>
	<string id="sar_generator_doc_text">
		<text>Думаете, "Генераторы" были созданы только для обеспечения механизма по контролю людских разумов? Нет, всё куда сложнее! Они хотели поиграть в Бога - и преуспели в этом. Не знаю, кто именно стоит за всем этим, но нам твёрдо дали понять, что мы должны как можно быстрее закончить работу... иначе будут последствия. Я замечал у своего дома и рядом с близкими странных людей... если с ними что-нибудь случится - я не смогу жить с этим! Нужно сосредоточиться на работе.\n\nЗдесь всё, что я накопал про них: лица, имена, свидетели... но этого недостаточно. У этих людей здесь, в Чернобыле, есть несколько штаб-квартир - а спецслужбам приказано держаться подальше... Надеюсь, это продлится недолго и в конце концов мне всё же удастся отсюда выбраться.</text>
	</string>