<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ui_pda_base_close">
		<text>Отключить</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_npc_lost_connection">
		<text>Соединение прервано</text>
	</string>	
	<!--Skills section-->	
	<string id="ui_pda_base_skills_managment">
		<text>Управление очками навыков</text>
	</string>

	<string id="ui_pda_base_skills_name">
		<text>Имя</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_base_skills_rank">
		<text>Ранг</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_base_skills_community">
		<text>Группировка</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_base_skills_reputation">
		<text>Репутация</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_base_skills_rank_value">
		<text>Опыта всего</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_base_skills_rank_left">
		<text>Опыта до след. очка</text>
	</string>

	<string id="points_amount">
		<text>Свободных очков</text>
	</string>
	
	<string id="select_skill">
		<text>Выберите навык, чтобы посмотреть его описание.</text>
	</string>	
	<string id="st_pda_skills_barter">
		<text>Торговля</text>
	</string>
	<string id="st_pda_skills_endurance">
		<text>Выносливость</text>
	</string>
	<string id="st_pda_skills_sharpshooter">
		<text>Меткость</text>
	</string>
	<string id="st_pda_skills_survivor">
		<text>Выживание</text>
	</string>
	<string id="st_pda_skills_barter_descr">
		<text>Обмен и торговля играют важную роль в жизни обитателей Зоны. Даже в таком проклятом месте хватает торговцев, которые продают, покупают или обменивают различные вещи. Повышение навыка "Торговля" поможет получить эти вещи по более низким ценам. Каждое деление повышает цену на то, что вы продаёте, на 5% и снижает цены у торговцев на 5%.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_skills_endurance_descr">
		<text>Во время путешествия по Зоне сталкеры часто находят множество предметов, которые хочется взять с собой, чтобы впоследствии использовать их или продать. По мере повышения навыка "Выносливость" увеличивается максимальный переносимый вес, а рюкзак превращается в настоящий багажник. Каждое деление добавляет 2,5кг переносимого веса и повышает скорость спринта на 1%.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_skills_sharpshooter_descr">
		<text>Зона - забытое место, однако и здесь хватает хорошо охраняемых территорий, которые порой хочется посетить. Нужно иметь высокий навык "Меткость", чтобы устранять охранников с дальних расстояний. Чем выше уровень этого навыка, тем более неподвижна будет рука во время прицеливания, что позволит стрелять более точно. Каждое деление повышает точность на 5% и снижает раскачку оружия на 6,5%.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_skills_survivor_descr">
		<text>Не стоит забывать, что вы - сталкер! Зона не для детей, поэтому стоит озаботиться повышением навыка "Выживание", чтобы дольше оставаться в живых. Вы станете менее восприимчивы к урону - погибнуть в перестрелках, от мутантов, аномалий и так далее станет гораздо сложнее. Каждое деление снижает получаемый урон любого типа на 4%.</text>
	</string>
	
	<string id="points_amount_descr">
		<text>Здесь можно посмотреть, сколько очков навыков вы собрали. Количество убийств, выполненные задания и помощь другим сталкерам дадут вам дополнительные очки, которые можно будет потратить на тренировку своих навыков. Хорошо подумайте, прежде чем тратить очки навыков: вернуть их нельзя.</text>
	</string>
	<!--Communication section-->
	<string id="ui_pda_base_contact_details">
		<text>Контактная информация</text>
	</string>
	<string id="ui_st_pda_contacts_bio">
		<text>Биография</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_base_contact_name">
		<text>Имя</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_base_contact_group">
		<text>Группа</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_base_contact_stat">
		<text>Статус</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_base_chat_start">
		<text>Говорить</text>
	</string>
	<string id="ui_wind_ui_comm_press_nm">
		<text>Нажмите (T)</text>
	</string>
	<string id="ui_pda_talk_chat_end">
		<text>Закончить разговор</text>
	</string>
</string_table>