	<!--Generic-->	
	
	<string id="trader_message_header">
		<text>Сообщение от Сидоровича:</text>
	</string>
	<string id="barman_message_header">
		<text>Сообщение от Бармена:</text>
	</string>
	<string id="veronin_message_header">
		<text>Сообщение от Воронина:</text>
	</string>
	<string id="petrenko_message_header">
		<text>Сообщение от Петренко:</text>
	</string>
	<string id="doc_message_header">
		<text>Сообщение от Доктора:</text>
	</string>
	<string id="ghost_message_header">
		<text>Сообщение от Призрака:</text>
	</string>
	<string id="lukash_message_header">
		<text>Сообщение от Лукаша:</text>
	</string>
	<string id="military_message_header">
		<text>Сообщение от военных:</text>
	</string>
	<string id="mercs_message_header">
		<text>Сообщение от наёмников:</text>
	</string>
	<string id="freedom_message_header">
		<text>Сообщение от свободовцев:</text>
	</string>
	<string id="ecolog_message_header">
		<text>Сообщение от учёных:</text>
	</string>
	<string id="stalker_message_header">
		<text>Сообщение от сталкера:</text>
	</string>
	<string id="pda_info_header">
		<text>Информация с найденного КПК:</text>
	</string>
	<string id="scientist_dead_header">
		<text>Информация с КПК учёного:</text>
	</string>
	<string id="hijacked_message">
		<text>Перехвачено сообщение:</text>
	</string>
	<string id="unknown_message_header">
		<text>Сообщение от неизвестного:</text>
	</string>
	<string id="sos_signal_header">
		<text>Получен сигнал SOS:</text>
	</string>
	
	<!--Military checkpoints aka blockposts-->
	
	<string id="cordon_gar_military_blokpost_warning">
		<text>Сталкер, ты находишься на военной территории. Не сворачивай с дороги, иначе отправишься на тот свет!</text>
	</string>
	<string id="cordon_gar_military_blokpost_warning_been">
		<text>Придерживайся правил, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="cordon_military_blokpost_warning">
		<text>Тебе здесь делать нечего, сталкер: это военная территория. Не сворачивай с дороги и проходи быстро - тогда останешься жив.</text>
	</string>
	<string id="cordon_military_blokpost_warning_been">
		<text>Не забывай правила и соблюдай их.</text>
	</string>
	<string id="rosf_military_blokpost_ending">
		<text>Ты поступил мудро, сталкер. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="rosf_military_blokpost_warning">
		<text>Сталкер, ты на военной территории! Придерживайся дороги - тогда всё будет хорошо. Десять секунд на исполнение.</text>
	</string>
	<string id="rosf_military_blokpost_warning_been">
		<text>Сталкер, ты знаешь наши правила: придерживайся дороги!</text>
	</string>
	<string id="rosf_military_blokpost_fight">
		<text>Тебя предупреждали, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="country_military_blokpost_warning">
		<text>Сталкер, иди прямо и не сворачивай с дороги!</text>
	</string>
	
	<!--Escape aka Cordon-->	
	
	<string id="esc_madog_stuff_help">
		<text>Теперь постарайся найти второго связного и возьми его вещи.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_anomaly_warning">
		<text>Рядом с аномалиями будь предельно осторожен: видишь что-то необычное - берёшь болты и бросаешь их перед собой. Теперь иди и достань мне тот артефакт!</text>
	</string>
	<string id="esc_clear_factory_message">
		<text>Ребята, я слышал выстрелы с завода! Там, кажись, серьёзная заварушка, так что лучше держитесь от него подальше.</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_tip">
		<text>Время надирания задниц! Меченый, пошли!</text>
	</string>
	<string id="esc_sin_message_header">
		<text>Сообщение от "Греха":</text>
	</string>
	<string id="esc_sin_warning1">
		<text>Будь осторожен, сталкер, ибо ступаешь ты в мир неизведанный!</text>
	</string>
	<string id="esc_sin_warning2">
		<text>За чем бы ты сюда не явился, будь бдителен - тогда, возможно, выживешь.</text>
	</string>
	<string id="esc_sin_warning3">
		<text>Кто посмел заявиться без нашего зова? Подойди и объяснись!</text>
	</string>
	<string id="esc_sin_warning4">
		<text>Для слабых духом здесь не место! Удались, пока не пожалел!</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_to_sid">
		<text>А теперь давай обсудим, с чего тебе начать.</text>
	</string>
	<string id="esc_kill_zombies_tip">
		<text>Меченый, мне нужно, чтобы ты убил зомби в тоннеле: они мешают моей торговле.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_send_to_garb">
		<text>Повезло тебе сегодня, Лис! Ладно, Меченый, у тебя есть выбор: либо ты возвращаешься ко мне - я тебя жду в своём бункере с наградой и новым дельцем, - либо можешь идти на Свалку прямо сейчас, если тебе лень возвращаться. Я тебе все подробности сброшу, когда будешь там.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_talk_to_fox">
		<text>Это я - твой любимый торговец! Я слышал, ты разобрался с этими придурками из "Греха"... жестоко - но справедливо. Ты это, поговори со своим новым другом лучше.</text>
	</string>
	<string id="esc_blue_silhouette">
		<text>Синий Силуэт, если ты это читаешь - значит, Зона меня забрала. Теперь тебе нужно вернуться в наш тайник и позаботиться о хабаре. Я заменил кодовый замок на двери, и я помню, как ты любишь головоломки, так что я обновил GPS-устройство на КПК, которое будет отслеживать твоё местонахождение и проигрывать звуковое сообщение, когда ты приблизишься к трём местам.</text>
	</string>
	<string id="esc_red_fox1">
		<text>Первое число - 4.</text>
	</string>
	<string id="esc_red_fox2">
		<text>Второе число - 7.</text>
	</string>
	<string id="esc_red_fox3">
		<text>Третье число - 1.</text>
	</string>
	<string id="esc_quest_header">
		<text>Часть загадки разгадана:</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_first_anomaly">
		<text>А ведь в следующий раз на её месте можешь быть ты! Не забывай: нужно кинуть болт, чтобы определить, есть ли перед тобой аномалия. Понял? Всё, до связи.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_heli_msg">
		<text>Не пляши перед вертолётами: прячься в кустах или камышах, если тебе жизнь дорога!</text>
	</string>
	<string id="wolf_message_header">
        <text>Сообщение от Волка:</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_tip">
		<text>Не лезь в драку! Сохраняй спокойствие и попробуй с ними поговорить.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_fail_tip">
		<text>Скорее всего, пройти тебе не дадут, так что поищи другой путь - или, если в тебе играет кровь Рэмбо, замочи их... но я очень не советую так делать.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_tip">
		<text>Я тебе не советую приближаться к мосту, Меченый, - по крайней мере, до тех пор, пока не поможешь одному из моих. Те ребята никого не пропускают!</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_fail_tip">
		<text>Ты слышал, что я сказал?! Ладно, расхлёбывать будешь сам!</text>
	</string>
	<string id="esc_actor_fucked_up_text">
		<text>Меченый, ты дебил? Никто не трогает военных на Кордоне! У нас с ними договоренность! Ох и заварил ты кашу. Я лично позабочусь, чтоб твоя жизнь в Зоне стала адом.</text>
	</string>
	<string id="cordon_case_task_day">
		<text>Меченый, чего ты днём-то поперся? Быстро вали оттуда!</text>
	</string>
	<string id="cordon_case_task_return">
		<text>Меченый, ты слишком близко к блокпосту - срочно уходи оттуда! Тебе нужно найти место, через которое можно незаметно пройти к казарме. Давай быстро и без шума!</text>
	</string>
	<string id="cordon_case_task_good">
		<text>Отлично! Теперь пролезай в окно, а главное - без шума! Обратно - так же.</text>
	</string>
	<string id="cordon_case_task_fail_day">
		<text>Что за чёрт?! Уже солнце во всю светит! Военные кипеш подняли из-за того, что у них по территории какой-то хрен гуляет! Если что, я тебя не знаю.</text>
	</string>
	<string id="cordon_case_task_fail">
		<text>Поздравляю: тебя увидели! Я же сказал: нужно идти ночью, чтобы не заметили! Вляпался ты теперь - расхлёбывай сам. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="cordon_case_task_fail2">
		<text>Чего ты по блокпосту-то гуляешь? Нужно было по-тихому пробраться туда-обратно - а ты что делаешь? Вляпался ты теперь - расхлёбывай сам. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="cordon_case_task_atack">
		<text>Внимание всем! На территории блокпоста посторонний!</text>
	</string>
	<string id="cordon_case_task_return2">
		<text>Меченый, ты отклонился от дороги. Тебя сейчас заметят! Уходи тихо - тем же маршрутом, которым пришёл.</text>
	</string>
	<string id="cordon_case_task_torch">
		<text>Твою фару даже из деревни видно! Быстро вырубай свет, иначе тебя мигом заметят.</text>
	</string>

	<!--Garbage-->	

	<string id="gar_trader_message">
		<text>Значит, лёгкий путь выбрал... ладно, слушай: действительно, есть такой сталкер. Говорят, он нашёл путь на Север - проход, который мы, торговцы, ищем с тех пор, как сюда попали. Хотели бы мы все знать, как он туда дошёл! Скажу честно: я не думаю, что ты его найдёшь, - но попробовать всё-таки стоит. Постарайся как следует, Меченый! Ах да, я обещал подробности скинуть... В общем, найди на Свалке сталкера по кличке Серый - он может тебе помочь в поисках.</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_call_for_help">
		<text>Слушай, сталкер, нам срочно нужна помощь с одной проблемой. Если поможешь - я в долгу не останусь! Подходи к заброшенным кранам - потолкуем.</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_msg_header">
		<text>Сообщение от Беса:</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_message">
		<text>Ты наделал в нём дырок! Ребята этого не забудут. Возвращайся - награжу тебя!</text>
	</string>
	<string id="gar_kill_boars_header">
		<text>Сообщение от блокпоста "Долга":</text>
	</string>
	<string id="gar_kill_boars_message">
		<text>Всем, кто меня слышит! Говорит отряд "Долга", базирующийся на Свалке. По направлению к Бару двигается волна мутантов с Тёмной долины. Мы гарантируем нашу признательность всем, кто поможет расправиться с тварями, - слово "Долга"!</text>
	</string>
	<string id="gar_dm_sos_message">
		<text>Помогите, сталкеры! Я на дороге рядом со свалкой мусора, что недалеко от насосной станции. Вопрос жизни и смерти!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_sos_message">
		<text>Нам нужна помощь, чтобы выбить уголовников из старого ангара. Если кто-то читает это сообщение - пожалуйста, помогите нам!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_sos_header">
		<text>Сообщение от Серого:</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_assault_message">
		<text>Вперёд!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_could_fail">
		<text>Сталкер, без глупостей: ты же испортишь внезапную атаку!</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_sniper_done">
		<text>Не испугался, сталкер? Молодец! Ребята это запомнят. Подходи ко мне как-нибудь - для тебя есть кое-что в знак благодарности.</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_veronin_text">
		<text>Воронин на связи. Что там с переговорами? Он принёс диски? Только один? Чёрт, их должно быть два! Там важная информация о наших планах, базах, блокпостах... нельзя оставлять это в руках "Греха". Встреться с моим человеком - координаты я сброшу тебе на КПК.</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_veronin_text_fail">
		<text>Воронин на связи. Что там с переговорами? Он принёс диски? Там важная информация о наших планах, базах, блокпостах... нельзя оставлять это в руках "Греха". Если при нём нет обоих дисков, то встреться с моим человеком - координаты я сброшу тебе на КПК.</text>
	</string>
	
	<!--Agroprom-->
	
	<string id="agr_mole_invitation">
		<text>Привет, Меченый! Мы устроили лагерь в железнодорожном туннеле на "Агропроме" - заглядывай в любое время, не стесняйся!</text>
	</string>
	<string id="mole_message_header">
		<text>Сообщение от Крота:</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_tip">
		<text>Устрани всех военных: здесь ещё небезопасно.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_dead_info">
		<text>Под землёй есть тайник, однажды принадлежавший Стрелку. Я не смог до него добраться из-за мутантов, но записал, как туда попасть.</text>
	</string>
	<string id="mole_dead_header">
		<text>Информация с КПК Крота:</text>
	</string>
	<string id="agr_gunslinger_flash_doc">
		<text>На флешке написано "Призрак".</text>
	</string>
	<string id="tips_agr_krot_sos">
		<text>Мужики, помогите! Военные прижали нас на фабрике!</text>
	</string>
	<string id="tips_agr_krot_sos1">
		<text>Военные зажали меня во дворе! Выручайте, братцы!</text>
	</string>
	<string id="tips_agr_krot_sos2">
		<text>Всех моих уже положили!</text>
	</string>
	<string id="tips_agr_trader_documents">
		<text>Меченый, давай ноги в руки и смывайся: военные не дадут тебе уйти просто так! Я сообщил о тебе Бармену - он должен договориться с долговцами, чтобы тебя пропустили.</text>
	</string>
	<string id="agro_docs_task_start_tip">
		<text>Меченый, раз уж ты на "Агропроме", то поищи ещё какие-нибудь бумаги: военные точно собрали в ящик не всё. И заглянуть ко мне не забудь!</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_message">
		<text>Меченый, Крот рассказал мне, что ты искал информацию о Стрелке. Раз уж ты на "Агропроме", помоги моему другу - а я посмотрю, что смогу для тебя накопать. Лады? Даю его последние известные координаты.</text>
	</string>
	
	<!--Darkdolina aka Dark Valley-->
	
	<string id="dol_bandit_header">
		<text>Сообщение от бандитов:</text>
	</string>
	<string id="dol_actor_stole_items">
		<text>Какого хрена ты делаешь? Вот же крыса мелкая! Стой на месте.</text>
	</string>
	<string id="dol_actor_dynamit">
		<text>Положи динамит на место, сучёнок!</text>
	</string>
	<string id="dol_actor_re_rob">
		<text>Теперь обчистить тебя придётся, пиндосина! Подойди сюда.</text>
	</string>
	<string id="dol_actor_attacked_guard">
		<text>Нас обчистили, пацаны! Валите эту шушеру недоделанную!</text>
	</string>
	<string id="dol_actor_key_stole">
		<text>Тот хрен украл ключ от тюрячки! Валите его!</text>
	</string>
	<string id="dol_actor_key_stole1">
		<text>Тот фраер украл ключ от тюрячки!</text>
	</string>
	<string id="dol_actor_trader_stole_items">
		<text>Тут какое-то чмо внаглую пытается у меня хавчик скоммуниздить! Валите его!</text>
	</string>
	<string id="dol_trader_bastards_steal">
		<text>Опять какая-то сука всю мою жрачку утащила. Только попадись мне, сучёныш!</text>
	</string>
	<string id="dol_drunken_dead_key">
		<text>Пахан запрещает записывать, ну а я чё, бухой ещё забуду слово енто - как его... "кабзда"! Теперь проблем с шизиками не будет, хе-хе!</text>
	</string>
	<string id="dol_drunken_dead_key_header">
		<text>Информация с КПК бандита:</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_message">
		<text>Меченый, когда ты узнаешь пароль к базе "Монолита", как можно скорее отправляйся туда и встреть моего человека: он у меня в долгу, так что должен помочь. Координаты скидываю на КПК.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_message_header">
		<text>Сообщение от Олега Гусарова:</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_message_fail">
		<text>Тебя обнаружили? Теперь заполучить документы получится только с данными моей разведки - я отметил их на карте.</text>
	</string>
	<string id="dol_army_gus_msg">
		<text>Вот же чёрт, военные решили выбить "Монолит" с фабрики! Вали оттуда поскорее в лабораторию Х-18! \n Пароль от двери 5271 \n Вояки туда не полезут.</text>
	</string>
	<string id="dol_borov_code">
		<text>Небольшая памятка. Комбинация сейфа: 2-9-5.</text>
	</string>
	<string id="dol_prisoner_message">
		<text>Меченый, я тут своего человека потерял - он на контакт уже давно не выходит, - однако я всё ещё могу засечь сигнал его КПК. Я сброшу тебе координаты - может, найдёшь по ним моего бойца?</text>
	</string>
	<string id="dol_dscape_gus_msg">
		<text>Меченый! Со мной вышел на связь один человек, сказал, что один из членов группы Стрелка узнал, что ты ищешь их, и ждёт тебя в пещере в Тёмной лощине. Так что быстро туда, он ещё ждёт тебя. Направляйся в сторону ЖД тоннеля..</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_msg">
		<text>Здравствуй. Тут нарисовалась проблемка с бандитами, есть желание помочь? Так сказать, раз уж ты в этих краях.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_msg2">
		<text>Так, какая-то муть тут происходит. В ПДА Саньки нашёл отметку их базы, и это не то место, куда мы с ним шли. Я всё же отправлюсь к бандитам, но действовать буду крайне осторожно.</text>
	</string>
	
	<!--Rostok Factory-->
	
	<string id="rosf_meet_duty">
		<text>Меченый, встреться с группой "Долга": им помощь нужна со зверьём местным.</text>
	</string>
	<string id="rosf_safe_code">
		<text>Комбинация к сейфу на металлургическом заводе: 4-3-7.</text>
	</string>
	<string id="rosf_find_pda2">
		<text>Осмотри заполненное газом здание, если хочешь найти КПК. Не забудь надеть там противогаз!</text>
	</string>
	<string id="dima_message_header">
		<text>Сообщение от Дёмина:</text>
	</string>
	
	<!--Secret Lab aka X-14-->
	
	<string id="secret_pda_message">
		<text>Код к двери: 4526.</text>
	</string>
	
	<!--Darklab aka X-18-->
		
	<string id="dar_petrenko_documents">
		<text>Ну наконец-то ты добрался, Меченый! Осмотрись внимательно - может, найдёшь там какие-нибудь полезные для нас с Барменом документы.</text>
	</string>
	
	<!--Darkscape-->
	
	<string id="ds_to_darklab_code_message">
		<text>Меченый, спасибо за помощь! У меня хорошие новости: мы нашли в своих архивах способ войти в подземную лабораторию, которую ты наверняка хочешь исследовать. Код к двери: 5271. Удачи тебе, боец!</text>
	</string>
	<string id="ds_veronin_jantar_message">
		<text>Приветствую, Меченый! Учёным на Янтаре нужна помощь профессионала - я подумал, что тебя это может заинтересовать. Когда доберёшься до туда, поговори с Сахаровым: он может дать кое-какую работу.</text>
	</string>
	<string id="ds_petrenko_advice">
		<text>Сталкер, я не рекомендую тебе идти вглубь шахт: "Грех" чужаков не любит! Воронин может помочь с этой проблемой, если ты присоединишься к "Долгу"; есть и другой вариант - Бармен: он тоже может повлиять на ситуацию - естественно, за деньги. Поговори с одним из них, когда сможешь: они должны помочь. Удачи! И не забудь про лабораторию - мы же договорились.</text>
	</string>
	<string id="ds_not_safe">
		<text>Меченый, наконец-то сеть заработала. Я же совсем забыл сказать, что тебя ждут в шахтах. Если не ошибаюсь, в глубине ЖД тоннеля есть вход в шахты. Будь осторожнее там.</text>
	</string>
	<string id="veles_message_header">
		<text>Сообщение от Велеса:</text>
	</string>
	<string id="dark_sin_pc_undegrounds_info">
		<text>Бандиты застукали тебя? Раз уж ты там, попробуй найти информацию в подземной лаборатории. Самое интересное должно быть в компьютере администратора, который наверняка под защитой, так что обыщи всё в округе - может, повезёт найти нужный пароль. Код от входа: 5271. Не облажайся!</text>
	</string>
	<string id="dark_sin_v_pc_undegrounds_info">
		<text>Неплохо, сталкер: ты успешно справился с задачей и даже умудрился не выдать себя! Раз уж ты там, попробуй найти информацию в подземной лаборатории. Самое интересное должно быть в компьютере администратора, который наверняка под защитой, так что обыщи всё в округе - может, повезёт найти нужный пароль. Код от входа: 5271. И да: убирайся-ка с базы поскорее, пока тебя не спалили!</text>
	</string>
	
	<!--Yantar-->
	
	<string id="yan_eco_warn">
		<text>Это закрытая территория, сталкер! Если хочешь пройти - придётся объясниться.</text>
	</string>
	<string id="yan_sakh_pda_message">
		<text>Стрелок, я закончил со шлемом! Жду вас в лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="yan_sakharov_talk_message">
		<text>Меченый, учёные на Янтаре нуждаются в помощи компетентного человека, поэтому я сразу подумал о тебе. Ступай и поговори с Сахаровым - за старания отплатим. Они, кстати, могут починить твой КПК - это может помочь тебе вспомнить что-нибудь о прошлом.</text>
	</string>
	<string id="yan_fort_warn">
		<text>Это закрытая территория. Нечего тебе здесь делать: убирайся - да поскорее!</text>
	</string>
	<string id="yan_fort_second_warn">
		<text>Я повторяю: это закрытая территория - быстро свалил в туман!</text>
	</string>
	<string id="yan_help_bar_duty">
		<text>На связи Петренко. Генерал Воронин хочет лично встретится с тобой. Это срочно.</text>
	</string>
	<string id="yan_talk_to_rifle_dude_tip">
		<text>Эй, парень, не поможешь мне? Я не так далеко от тебя - на карте отметил.</text>
	</string>
	
	<!--Bar-Rostok-->
	
	<string id="bar_rpg_tip">
		<text>Меченый, если закончатся ракеты, то поищи на территории: я знаю, что у Арни были. Если уж совсем всё плохо, приходи ко мне: посмотрим, что сможем предпринять.</text>
	</string>
	<string id="out_hunter_message">
		<text>Привет, Меченый! Мне повезло, и я добрался до окрестностей Припяти. Заходи, как будет время... если, конечно, ты всё ещё хочешь помочь мне.</text>
	</string>
	<string id="hunter_message_header">
		<text>Сообщение от Охотника:</text>
	</string>
	
	<!--Forgotten aka Construction Site-->	
	
	<string id="forg_merc_message">
		<text>Эй, придурок, это территория наёмников! Подойди к одному из охранников, чтобы подтвердить пароль. Зайдёшь без разрешения - пристрелим, как собаку!</text>
	</string>
	
	<!--Arena-->
	
	<string id="bar_arena_actor_afraid">
		<text>Бой отменяется: претендент испугался и не вышел на ринг.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_10">
		<text>Прошло 10 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_20">
		<text>Прошло 20 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_30">
		<text>Прошло 30 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_40">
		<text>Прошло 40 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_50">
		<text>Прошло 50 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_60">
		<text>Прошла минута!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_70">
		<text>Прошла минута и 10 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_80">
		<text>Прошла минута и 20 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_90">
		<text>Прошло полторы минуты!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_begin">
		<text>Бой начался!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_bloodsucker">
		<text>Внимание! Скоро на Арене начнётся новый бой: в левом углу Арены - кровожадный и вечно голодный кровосос; в правом углу Арены - человек?.. да, человек! Все называют его Меченым!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_burer">
		<text>Внимание! Скоро на Арене начнётся новый бой: в левом углу Арены бюрер - он знает кунг-фу, он умеет гнуть ложки; в правом углу Арены - Меченый, герой, чьи поиски никогда не закончатся!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_dead">
		<text>Итак, противник уложил претендента. Вот так номер!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_lose">
		<text>Итак, претендент всё-таки уложил противника... но не успел вовремя - и проиграл!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_dogs">
		<text>Внимание! Новый бой на нашей Арене. В левом углу - злые, плешивые и вонючие... слепые псы; в правом углу - сталкер: откуда и куда путь держит - неизвестно, но люди зовут его Меченым!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_pseudodog">
		<text>Внимание! Скоро на Арене начнётся новый бой: в левом углу Арены - белая, пушистая, но невероятно злая псевдособака; в правом углу Арены - пришедший из ниоткуда, идущий в никуда... все называют его Меченым!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_savage">
		<text>Внимание! Скоро на Арене начнётся новый бой: в левом углу Арены - вы знаете его, вы любите его... а он вас ненавидит - Зверь; в правом углу Арены - всё ещё живой Меченый!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_snork">
		<text>Внимание! Скоро на Арене начнётся новый бой: в левом углу Арены - знаток восточных единоборств и правильного питания снорк; в правом углу Арены - человек без прошлого... все называют его Меченым!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_timeout">
		<text>Время вышло: претендент проиграл, но всё ещё борется за свою жизнь!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_victory">
		<text>Итак! Претендент успел уложить противника в отведённое время и выиграл!</text>
	</string>
	<string id="arena_message_header">
		<text>Арена:</text>
	</string>
	
	<!--Basement aka X-7-->
	
	<string id="tips_bas_dont_shoot_holo">
		<text>Контролёр в этой лаборатории многократно усилен пси-установкой, которую он охраняет! Если ты убьёшь его, пока установка включена, твой мозг не выдержит. Просто беги и отключи её!</text>
	</string>
	
	<!--Deadcity-->
	
	<string id="cit_mercs_message">
		<text>Сталкеры, все кто в округе! На связи Свобода! Эти уроды наймы захватили в плен Болотного Доктора! Мы собираемся взять штурмом их базу. Кидаю координаты, помощь приветствуется. Вперёёёёд!</text>
	</string>
	
	<!--Military-->
	
	<string id="out_lukash_invite_msg_text">
		<text>Привет, Стрелок! Слышал, ты обзавёлся крутым пси-шлемом? Если будет свободная минутка, то подойди - поговорим.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_ghost_contacts_actor">
		<text>Привет! Я сейчас в подвале возле заброшенной деревни; попытайся добраться до сюда живым.</text>
	</string>
	<string id="out_meet_fang_msg">
		<text>Сообщение от Клыка:</text>
	</string>
	<string id="out_meet_fang_msg_text">
		<text>Привет! Нам срочно надо увидеться. Я в секретном укрытии на Армейских складах, так что давай-ка поскорее сюда.</text>
	</string>
	<string id="mil_base_down_bm_msg_text">
		<text>Меченый! Военные узнали, что база наёмников теперь свободна, и решили там обосноваться. Сваливай оттуда поживее!</text>
	</string>
	<string id="mil_stalk_camp_msg_text">
		<text>Братцы! Все, кто меня слышит, помогите: на наш лагерь в деревне бритоголовые напасть хотят!</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_msg_text">
		<text>Привет! Я уже в пути. Жди меня возле разбитого "Москвича".</text>
	</string>
	
	<!--Forest-->	
	
	<string id="fore_killer_tip1">
		<text>Что за шум?! Парни, быстро прочешите тут всё: здесь посторонний.</text>
	</string>
	<string id="fore_killer_tip2">
		<text>Гасите его!</text>
	</string>
	<string id="fore_found_flash">
		<text>Тут ещё флешка должна быть где-то.</text>
	</string>
	<string id="fore_sos_signal">
		<text>Мужики, я ранен! Помогите! Я у каких-то зданий нахожусь... найдите их - я рядом где-то...</text>
	</string>
	<string id="fore_sos_signal2">
		<text>Мужик, я здесь подыхаю!..</text>
	</string>
	<string id="fore_v_piz">
		<text>Нужно найти способ выбраться отсюда...</text>
	</string>
	
	<!--Radar-->
		
	<string id="rad_monolith_msg">
		<text>Во имя Монолита - остановись! Медленно подойди ко мне.</text>
	</string>
	<string id="rad_heli_approaching">
		<text>Блокпост 2 запрашивает помощь! Блокпост 2 запрашивает помощь! Военные хотят зачистить местность, а их сраная птичка слишком высоко!</text>
	</string>
	<string id="rad_nomad_run_away">
		<text>Ты чего встал, как вкопанный? Выброс начинается! В небольшом деревянном домике, где сейчас лежит моя вещица, ты будешь в безопасности.</text>
	</string>
	<string id="nomad_message_header">
		<text>Сообщение от Кочевника:</text>
	</string>
	<string id="rad_help_monolith_defend_front_line">
		<text>Блокпост - "Танго Зеро". Надвигается волна мутантов; запрашиваю подкрепление! Повторяю: запрашиваю подкрепление!</text>
	</string>
	<string id="radar_meet_veronin">
		<text>#%"//##~~ слабый сигнал связи, ошибка получения сообщения.</text>
	</string>
	
	<!--Bunker-->
	
	<string id="bun_scientist_code_msg">
		<text>Ситуация всё хуже и хуже, а исход не ясен... Я сменил пароль к двери, поэтому сейчас код такой: 3823.</text>
	</string>
	
	<!--North Hills, ex-Country-->
	
	<string id="count_major_poka">
		<text>Я вижу, у тебя своя дорога... Что ж, мы и без тебя справимся. Проваливай!</text>
	</string>
	<string id="major_message_header">
		<text>Сообщение от Грибоедова:</text>
	</string>
	<string id="country_find_lost_hermit">
		<text>Ты заблудился, сталкер? Я отмечу себя на карте.</text>
	</string>
	<string id="hermit_message_header">
		<text>Сообщение от Отшельника:</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_mutants">
		<text>Внимание: на блокпост напало стадо кабанов!</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_wave">
		<text>На горизонте огромная волна мутантов! Занять оборонительную позицию! Сталкер, помоги нам отбиться.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_mutant2_tip">
		<text>Это ещё не всё: остальная часть стада немного западнее.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_back">
		<text>Сталкер, вернись на позицию! Нам нужно прикрытие.</text>
	</string>
	
	<!--Lost Factory-->
		
	<string id="lost_scan_message">
		<text>Встаньте перед камерой для проверки ДНК.</text>
	</string>
	<string id="lost_scanning_message">
		<text>Сканирование ДНК...</text>
	</string>
	<string id="lost_scanned_clear">
		<text>Генетическая последовательность подтверждена; проходит обеззараживание...</text>
	</string>
	<string id="lab_hermit_meet">
		<text>Стрелок, встреться с Кочевником на Радаре: он поможет тебе.</text>
	</string>
	
	<!--Lab X-16-->
	
	<string id="labx16_disable_get_out">
		<text>Скорее отключай резервное питание и беги со всех ног! Быстрее!</text>
	</string>
	<string id="labx16_main_switcher">
		<text>Отличная работа, Гордон! Всё, что осталось, - главный рубильник в комнате управления.</text>
	</string>
	
	<!--Damned aka Pripyat Underground-->	
	
	<string id="dam_code">
		<text>Сообщение всему обслуживающему персоналу: механизмы пропуска главной двери были заменены. Новый код: 4134.</text>
	</string>
	<string id="dam_code_header">
		<text>Информация из найденных документов:</text>
	</string>
	
	<!--Pripyat-->
	
	<string id="pripyat_under_attack">
		<text>Здесь настоящая война между военными и "Монолитом", так что будь предельно осторожен!</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_trader_msg">
		<text>Сообщение от тайного торговца:</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_trader_msg_text">
		<text>Я сейчас в этих краях, забегай. Моя метка отображается у тебя на карте.</text>
	</string>
	<string id="pri_help_military">
		<text>Меченый! Военных атакуют монолитовцы - совсем недалеко от твоей позиции. Поторопись: я боюсь, без твоей помощи они погибнут.</text>
	</string>
	<string id="pri_mil_contacts_actor">
		<text>Меченый, это лейтенант Васильев. Подходи ко мне: я хочу выразить свою благодарность от себя и ребят.</text>
	</string>
	
	<!--ChNPP aka AES-->
	
	<string id="aes_dolg1_sar_details">
		<text>Мы нашли вход в Саркофаг: придерживайся центральной дороги на запад, а после второго высокого крана сверни налево - там увидишь дверь. Код: 4237.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg_message_header">
		<text>Сообщение от группы "Долга":</text>
	</string>
	<string id="aes_dudaev_mono_rpgs_msg">
		<text>Кто-то из тех монолитовцев с РПГ, что устроили засаду на наши вертушки, выжил после атаки! Нам надо избавиться от уродов, чтобы продвинуться вперёд.</text>
	</string>
	<string id="aes_dudaev_message_header">
		<text>Сообщение от Дудаева:</text>
	</string>
	
	<!--Sarcophagus aka Sarkofag-->
	
	<string id="zones_mystery_text">
		<text>Ты всё-таки дошёл, сталкер. А ты оказался намного сильнее, чем нам казалось! Что ж, пришло время поговорить. Иди на сигнал: мы будем тебя ждать.</text>
	</string>
	
	<!--Generators-->
	
	<string id="gen_distraction">
		<text>Стрелок, поспеши: я уже на позиции и готов к атаке.</text>
	</string>

	<string id="st_safe_zone_in">
		<text>Вход в безопасную зону</text>
	</string>
	<string id="st_safe_zone_out">
		<text>Выход из безопасной зоны</text>
	</string>
	<string id="st_scenario_save">
		<text>Сюжетное сохранение</text>
	</string>
	<string id="st_before_blowout">
		<text>Перед выбросом</text>
	</string>
	<string id="st_after_blowout">
		<text>После выброса</text>
	</string>