	<string id="meet_gusarov_text">
		<text>Петренко из "Долга" ищет какие-то документы в лаборатории X-18. Он отправил меня к своим людям и поручил поговорить со сталкером по имени Олег Гусаров. Какой же всё-таки хернёй приходится заниматься ради поисков этого Стрелка...</text>
	</string>
	<string id="get_bandit_suit_text">
		<text>Гусаров отправил меня на базу бандитов и посоветовал найти какую-нибудь куртку, в которой я сойду за одного из гопников. Главное - чтобы какой-нибудь слепошарый сталкер издалека стрелять не начал.</text>
	</string>
	<string id="get_password_text">
		<text>Дожили... пришлось напялить какой-то дурацкий костюм, который ещё и воняет жутко, просто чтобы узнать у бандитов пароль: наверняка какая-нибудь хрень - "пивас" или "семки". Надеюсь, ты того стоишь, г-н Стрелок...</text>
	</string>
	<string id="meet_mono_informer_text">
		<text>Что ж, пароль я достал - теперь нужно попасть на базу "Монолита" и попробовать узнать у информатора Гусарова, который работает под прикрытием, достаточное количество сведений о подземной лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="get_x18_docs_text">
		<text>Информатор Гусарова рассказал, что у командира базы в столе лежат шифровки о лаборатории под фабрикой. Пока тот отвлечён, нужно забрать документ; главное - сделать всё по-тихому.</text>
	</string>
	<string id="dol_reach_x18_text">
		<text>На базу "Монолита" напали военные. Какого чёрта им здесь нужно?! Гусаров сказал укрыться в лаборатории, код от которой был обнаружен в документах, украденых у монолитовцев.</text>
	</string>
	<string id="dol_reach_dscape_text">
		<text>Гусаров вышел на связь. Какой-то сталкер сообщил ему, что представитель группы Стрелка ждёт меня в Тёмной лощине. Смахивает на подставу, но другого выбора нет, нужно выдвигаться в Тёмную лощину - это на юге.</text>
	</string>
	
	<string id="free_prisoner_text">
		<text>Одного из ребят Петренко держат в тюрьме на бандитской базе, и мне нужно найти способ вытащить его оттуда. И чего это, интересно, долговцы сами своих из плена не вызволяют?..</text>
	</string>
	<string id="mil_find_bandit_text">
		<text>Какой-то командир группы военных, которая расквартирована на заправке в Тёмной долине, очень хочет избавиться от уголовника по кличке Борзый. Мне нужно добраться до Мёртвого города, разыскать и шлёпнуть урода, забрать его КПК и принести вместе с хорошими новостями военным.</text>
	</string>
	
	<string id="dol_safe_combination">
		<text>Сейф Борова</text>
	</string>
	<string id="dol_safe_combination_text">
		<text>Комбинация к сейфу Борова: 2-9-5.</text>
	</string>