<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- ghost meet -->
<!-- get artefact from mercs task -->
	<string id="mil_ghost_start_1">
		<text>Стрелок! Вернулся из преисподней - не иначе! Не обращай внимания на столь мирскую речь: это всё выстрел в живот и колёса от Доктора... Он мне уже всё рассказал, поэтому можешь не объяснять. С памятью-то у тебя хоть есть прогресс?</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_start_11">
		<text>Мне уже лучше, а тебя я смутно припоминаю. Ладно, сразу к делу. Я ищу особый "Кристалл", который сможет лечь в основу системы защиты от пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_start_111">
		<text>Вот так совпадение: совсем недавно отряд наёмников должен был убить несколько сталкеров и присвоить редкий артефакт. Как выяснилось позже, речь именно о таком "Кристалле", видимо наёмники намылились куда-то на Север. Сталкеры сейчас мертвы, и я подумал: почему бы не рассказать наёмникам про высшую справедливость? Сделай мне одолжение - убей выродков!</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_start_1111">
		<text>Координаты - и я займусь ими.</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_start_11111">
		<text>Переслал. Ах да, пока не забыл: возьми эту пушку - тебе она раньше нравилась.</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_start_111111">
		<text>Я понял. Спасибо за пушку.</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_start_1111111">
		<text>Не за что. Приходи, когда закончишь... и не забудь про артефакт!</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_start_11111111">
		<text>Конечно! Я свяжусь с тобой, когда достану его.</text>
	</string>
<!-- meet freedom contact -->
	<string id="mil_contact_st1">
		<text>Привет, чувак! Прости за задержку: машина - рухлядь чёртова! Надеюсь, я не опоздал: страсть как хочется завалить мразей! Как обстановка?</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_st2">
		<text>Наёмники, которые убили твоих друзей и украли артефакт, сейчас на складах. С виду их там целый гарнизон.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_st3">
		<text>М-да, будет нелегко... Я слышал, что ожидается выброс: он должен помочь нам создать путаницу. Проведи меня туда - и я лично найду ублюдка, который это сделал! Артефакт забирай себе - для меня сейчас главное, чтобы эти ублюдки сдохли...\n\nСначала мы должны пройти мимо снайперов на башнях и нескольких патрулей. Ты уберёшь первого снайпера на входе - тогда мы пройдём дальше. В общем, придумай какую-нибудь тактику и особо не шуми.</text>
	</string>
	<string id="mil_contact_st4">
		<text>Хорошо. А теперь - за дело!</text>
	</string>
<!-- get artefact from mercs task done -->
	<string id="mil_ghost_0">
		<text>Достал, наконец? Надеюсь, этот ублюдок мёртв.</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_1">
		<text>Ещё нет: я пока в процессе.</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_2">
		<text>Я убил Пса и забрал "Кристалл".</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_21">
		<text>Времени не так много, так что поскорее отнеси эту штуку на Янтарь. Боюсь, я не в том состоянии, чтобы идти с тобой. Надеюсь наёмники не начнут мстить.</text>
	</string>
	<string id="mil_ghost_211">
		<text>Хорошо, я уже выдвигаюсь.</text>
	</string>
<!-- military trader chitchat -->
	<string id="mil_basement_trader_dialog_0">
		<text>Здарова, сталкер! Добро пожаловать в подвальный лагерь. Чувствуй себя, как дома!</text>
	</string>
	<string id="mil_basement_trader_dialog_3">
		<text>Что-нибудь нужно?</text>
	</string>
	<string id="mil_basement_trader_dialog_4">
		<text>Здарова.</text>
	</string>
	<string id="mil_basement_trader_dialog_1">
		<text>Что продаёшь?</text>
	</string>
	<string id="mil_basement_trader_dialog_11">
		<text>Ничего особенного: аптечки да бинты. Я не продаю оружие, но боеприпасы - это пожалуйста.</text>
	</string>
	<string id="mil_basement_trader_dialog_2">
		<text>Почему ты здесь обосновался?</text>
	</string>
	<string id="mil_basement_trader_dialog_21">
		<text>В глубине Зоны цена обычного снаряжения очень высока, однако далеко не все торговцы хотят промышлять в этих краях: добывать товар - большая головная боль... а вот я с легкостью покрываю затраты, делая неплохую прибыль.</text>
	</string>
<!-- crazy stalker side task -->
	<string id="mil_crazy_stalker_job_1">
		<text>Эй! Стой! Стрелять буду!</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_2">
		<text>Да успокойся ты! Я не мутант.</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_3">
		<text>Обычный человек? Ох, это хорошо... может, тогда поможешь мне?</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_4">
		<text>А мне какая с этого выгода?</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_5">
		<text>Я дам тебе эти штуки... как их там... а, да - артефакты всякие! Получишь их, если сможешь найти мою драгоценную винтовку: потерял я её, когда убегал от мутантов, - не надо было мне вылазить из этой лачуги... пожалуйста, верни её! Выронил я свою винтовочку где-то возле заброшенной деревни, что неподалёку. Ну так что, поможешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_6">
		<text>Да, я её поищу.</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_7">
		<text>Нет, уж прости.</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_8">
		<text>Спасибо... Удачи тебе, "помощник".</text>
	</string>
<!-- crazy stalker chitchat -->
	<string id="mil_crazy_stalker_dialog_1">
		<text>Расскажи мне кое о чём.</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_dialog_2">
		<text>Что ты здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_dialog_21">
		<text>Выживаю! А как мне жить возле людей? Они тебе в спину стрельнут, как только ты отвернёшься, и даже глазом не моргнут!</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_dialog_3">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_dialog_31">
		<text>Никто. Отброс общества, как и большинство сталкеров. То, что у меня есть своя лачуга, не делает меня кем-то особенным.</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_dialog_4">
		<text>Знаешь что-нибудь интересное?</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_dialog_41">
		<text>Осмотрись: всё, что вокруг, не даст тебе заскучать ещё очень долго...</text>
	</string>
<!-- crazy stalker side task done -->
	<string id="mil_crazy_stalker_job_done_0">
		<text>Я по поводу твоей винтовки.</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_done_1">
		<text>Ты достал её? Достал мою красавицу?</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_done_2">
		<text>Нет, ещё не достал.</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_done_3">
		<text>Да, она при мне... но сначала я хочу увидеть награду.</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_done_4">
		<text>Чёрт, как же ты выжил?</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_done_5">
		<text>Чего? Ты что, хотел, чтобы я умер?</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_done_6">
		<text>Мои друзья всего лишь хотели полакомиться свеженькой, сочной кожей сталкера...</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_done_7">
		<text>Стой, что... что это значит?!</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_stalker_job_done_8">
		<text>...</text>
	</string>
<!-- meet fang -->
<!-- let's move to pripyat through radar -->
	<string id="mil_fang_dialog_2">
		<text>Ты не слишком-то и торопился, Стрелок! Решил появиться из ниоткуда через столько времени... ну да ладно, дело прошлое. Рад тебя видеть, друг!</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_21">
		<text>Ты... твоё лицо мне знакомо. Ты Клык, да? Я слышал, что ты погиб, но Доктор развеял эти слухи.</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_211">
		<text>Да, это я. Вижу, твоя амнезия понемногу проходит: значит, скоро ты всё вспомнишь. А теперь о насущном: у нас есть серьёзные проблемы. Стрелок, ты же помнишь, что несколько месяцев назад мы планировали вернуться обратно?</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_2111">
		<text>Доктор рассказал мне: ты должен был собрать декодер, чтобы открыть лабораторию под Генераторами.</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_2112">
		<text>Я... я многое не могу вспомнить.</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_21121">
		<text>В общем, как я уже сказал, мы собирались попасть в лабораторию под Генераторами: именно там были созданы всё эти мутанты, аномалии и сама Зона - и именно там всё это можно остановить. Я собирался собрать декодер по моим старым записям - без него открыть ту лабораторию не получится, - но некоторых частей не хватало, а вскоре ты внезапно пропал, и все мы разделились.</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_21111">
		<text>В этой лаборатории есть то, что является причиной всего это безумия, происходящего в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_211111">
		<text>Да, память понемногу возвращается ко мне. Что мы будем делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_2111111">
		<text>Недавно я добыл недостающие детали; теперь я отправлюсь на Янтарь, чтобы их откалибровать. Тем временем ты должен будешь встретиться с Призраком в Припяти: он будет ждать тебя в отеле - в комнате 26. Ждать меня необязательно - времени у нас не так много.</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_21111111">
		<text>Я понял. Теперь надо собираться к Призраку. Увидимся, брат!</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_3">
		<text>Торопись, Стрелок: время не ждёт!</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_31">
		<text>Да, я уже выдвигаюсь.</text>
	</string>
<!-- Fang chitchat -->
	<string id="mil_fang_dialog_4">
		<text>Ты что-то хочешь спросить?</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_41">
		<text>Откуда у тебя такие познания в механике?</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_411">
		<text>Я простой механик-самоучка. Научиться ведь несложно - было бы время и желание. Лучше уж знать математику, чем гнить в выгребной яме, - согласен? Ньютон же изобрел математический анализ безо всякого компьютера - а я вот сварганил пси-шлемы для учёных, имея при себе только ручку и бумагу.</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_4111">
		<text>Ты изобрел пси-шлем?</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_41111">
		<text>Да, не так давно. Я продал чертежи, потому что у меня не было инструментов, чтобы изготовить шлем самому... но те ослы присвоили всю славу себе - позорники! Даже оплата до сих пор до меня не дошла - а ведь на эти деньги мы могли бы прожить долгую жизнь: ты, я, Призрак, Доктор...</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_411111">
		<text>Да, звучит здорово... но мне уже пора идти.</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_42">
		<text>Как именно мы познакомились?</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_421">
		<text>По сравнению с тем, как ты встретился с Призраком, история не особо интересная: я помог Доктору, когда наёмники пытались захватить его дом на Болотах; тогда я вывихнул плечо, но ублюдки всё же получили по заслугам! Доктор познакомил нас, и мы хорошо провели время за напитками. После этого нам снова пришлось разбираться с наёмниками - никогда не забуду те пулемётные бои...</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_4211">
		<text>А где в то время был Призрак?</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_42111">
		<text>Призрака тогда с нами не было - он присоединился к группе позже. Впрочем, ты можешь у него разузнать - я думаю, он тебе обо всём расскажет.</text>
	</string>
	<string id="mil_fang_dialog_421111">
		<text>Хорошо, спасибо.</text>
	</string>
<!--freeplay-->
<!--mad guy freeplay task -->
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_2">
		<text>Сталкер! Помоги, пожалуйста! Я играл с ребятами в карты, и тут эти крысы объявились... даже мужики в ужасе сбежали! Мне нечем убить этих крыс, так что прошу: разберись с этими тварями!</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_21">
		<text>Что мне за это будет?</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_211">
		<text>Мужик, у меня ничего нет... но я знаю место, где мой друг спрятал свой хабар. Я могу скинуть тебе координаты, если ты убьёшь крыс.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_2111">
		<text>Хорошо, я разберусь. Скоро вернусь.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_2112">
		<text>У меня нет на это времени, уж извини.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_3">
		<text>Пожалуйста! Я тебя умоляю: помоги избавиться от крыс!</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_31">
		<text>Я слишком занят, так что помочь не смогу.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_4">
		<text>Ты уже разобрался с чёртовыми грызунами?</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_41">
		<text>Ещё нет, но я работаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_42">
		<text>Да, я всё зачистил.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_421">
		<text>Спасибо тебе, мужик! Ты прямо спас меня! Вот координаты тайника.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_4211">
		<text>Рад был помочь. Увидимся!</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_5">
		<text>Ты уже разобрался с грызунами?</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_51">
		<text>Ещё нет... есть несколько проблем.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_52">
		<text>Да, всё зачищено. Давай координаты тайника!</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_521">
		<text>Спасибо тебе, мужик! Ты прямо спас меня! Вот твои координаты.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_5211">
		<text>Береги себя.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_mad_guy_dialog_53">
		<text>У тебя явно какие-то проблемы, мужик, а твои друзья... в общем, проехали. Я сваливаю!</text>
	</string>
<!--mad guy freeplay task part 1 -->
	<string id="mil_task_controller_dialog_2">
		<text>Ух-х... Ещё один "крысолов"!</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_21">
		<text>Ты... ты можешь разговаривать?!</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_211">
		<text>Да. Не все контролёры общаются телепатически - некоторые помнят, как говорить по-человечески.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_2111">
		<text>Что ты здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_21111">
		<text>Это ты скоро сам узнаешь, друг...</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_211111">
		<text>Не друг я тебе! Спрашиваю в последний раз: что ты здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_2111111">
		<text>Это не важно... а важно то, что ты только что решил за меня одну проблему!</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_21111111">
		<text>Чего? Какую, к чёрту, проблему?</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_211111111">
		<text>Ступай к мёртвым крысам - сам всё увидишь.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_2111111111">
		<text>А что с ними? Просто дохлые крысы. Или...</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_2111112">
		<text>Просто разберись с крысами - тогда и поговорим.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_21111121">
		<text>Хорошо. Я ещё вернусь.</text>
	</string>
<!--mad guy freeplay task part 2 -->
	<string id="mil_task_controller_dialog_3">
		<text>Ты выполнил задание?</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_31">
		<text>Да. Теперь выкладывай: что за херотень творится?</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_32">
		<text>Нет ещё. Я над ним работаю.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_33">
		<text>Забудь про него. Я сваливаю!</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_4">
		<text>Классно, да?</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_41">
		<text>Что "классно"?</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_411">
		<text>Я жил в том доме много лет, но недавно несколько пьяниц решили поиграть там в карты. Это оскорбление! В общем, я взял тебя за мозги, чтобы ты думал, что они - крысы.</text>
	</string>
	<string id="mil_task_controller_dialog_4111">
		<text>Вот же больной ублюдок! Ещё раз тебя встречу - пристрелю на месте!</text>
	</string>
</string_table>