<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--meet guide second time -->
<!-- follow guide -->
	<string id="dam_guide_before_route_1">
		<text>Стрелок, неплохо выглядишь! Я смотрю, ты никогда не отдыхаешь.</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_before_route_11">
		<text>Да, есть такое... Спасибо тебе, что помогаешь, Проводник!</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_before_route_111">
		<text>Всё это в наших общих интересах - я не могу отказать. Ладно, а теперь к делу: ты знаешь, что военные установили блокаду вокруг Припяти. Я могу выжить в жёстких условиях Зоны - но от переизбытка свинца в организме загнусь, как и все.</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_before_route_1111">
		<text>Но ты ведь знаешь путь на поверхность через подземные тоннели?</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_before_route_11111">
		<text>Да. Это маршрут, через который мы шли в этот город-призрак во время одной из ходок к северу Зоны. После третьей ходки пси-излучение Выжигателя мозгов стало гораздо опаснее, а эти тоннели были этим излучением залиты: здесь не мог выжить ни один нормальный человек. Но чутьё подсказывает мне, что сейчас маршрут чист от подобных опасностей.</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_before_route_111111">
		<text>Я не помню ничего про ту ходку... память возвращается ко мне слишком медленно. Ладно, каков наш план?</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_before_route_1111111">
		<text>Для начала немного о подземке: это система естественных и искусственных тоннелей, большая часть которых была создана при строительстве города - в начале 70-х годов. Их предназначение мне не особо понятно, но я почти уверен, что всё это было отстроено для достижения неких военных целей. Там даже хотели построить метрополитен - правда, я сомневаюсь, что гражданский: в городе и сотни тысяч населения никогда не набиралось. Насколько мне известно, тоннели были заброшены в 90-х годах, когда такая же участь постигла массу других советских стратегических проектов. И если поначалу сюда периодически отправляли небольшие группы инженеров, которые пытались оценить ситуацию, то после Второго взрыва об этих местах никто не вспоминал - хватало других проблем. Я и сам узнал про них, только когда планировал ту самую ходку...\n\nЛадно, чёрт с ней, с историей. Как я уже говорил, по этим тоннелям можно пройти в Припять - вернее, в самый её центр. Имей в виду: в ней с момента последней ходки могло многое поменяться. Я почти уверен, что подземелья просто кишат тварями, так что знай: без хорошей защиты, горы патронов и сильной удачи пройти там невозможно. Впрочем, кое-что всё же может помочь: я отчётливо помню, что мы находили в тоннелях какие-то припасы; что-то мы брали с собой, но что-то всё ещё должно там оставаться. Короче, Стрелок, ты и без меня умеешь выживать в Зоне - так что делай так, как считаешь нужным.</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_before_route_11111111">
		<text>А что, ты со мной не пойдёшь?</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_before_route_111111111">
		<text>Увы, я могу только указать на вход: куча сталкеров сейчас нуждается в моей помощи из-за этой золотой, блин, лихорадки - а я не могу позволить им умереть из-за неопытности. Но ты и сам знаешь, что справишься без меня.</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_before_route_1111111111">
		<text>Да, всё так... тогда не будем зря тратить время.</text>
	</string>
<!-- move to pripyat -->
	<string id="dam_guide_cave_entrance_1">
		<text>Вот мы и на месте: это вход в тоннели. Здесь я тебя покидаю; дальнейший путь только за тобой.</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_cave_entrance_11">
		<text>Спасибо, что привёл. Может, дашь напоследок несколько советов насчёт того, как мне не заблудиться?</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_cave_entrance_111">
		<text>Система тоннелей очень обширна. Следи за обстановкой, двигайся с умом - и тогда ты достигнешь подземной железной дороги. Как только увидишь рельсы, знай: ты на верном пути!</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_cave_entrance_1111">
		<text>М-да, это тебе не прогулка по Кордону... Что ж, другого пути всё равно нет.</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_cave_entrance_11111">
		<text>Запомни: доверяй только своим инстинктам - они твои самые верные друзья!</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_cave_entrance_111111">
		<text>Ещё раз спасибо, Проводник.</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_cave_entrance_3">
		<text>Не за что. Но будь осторожен, Стрелок: я чувствую, что в будущем тебя может ожидать великий ужас... Береги себя!</text>
	</string>
	<string id="dam_guide_cave_entrance_31">
		<text>Ладно, пора двигать. Ещё увидимся!</text>
	</string>
</string_table>	