
	<!--esc side tasks-->
	
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_1">
		<text>Убить бандита</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_1_text">
		<text>Меченый, я хочу, чтобы ты помог мне с одним делом. Видишь ли, за последнее время в зоне появилось много братков, которые так и норовятся ограбить честного сталкера. Убьёшь главного - шайка разбежится, и все будут довольны. Помоги брату сталкеру, в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убить лидера отряда бандитов.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_2">
		<text>Убить бандита</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_2_text">
		<text>Меченый, я хочу, чтобы ты помог мне с одним делом. Видишь ли, за последнее время в зоне появилось много братков, которые так и норовятся ограбить честного сталкера. Убьёшь главного - шайка разбежится, и все будут довольны. Помоги брату сталкеру, в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убить лидера отряда бандитов.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_3">
		<text>Убить наёмника</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_3_text">
		<text>В последнее время наёмников на юге Зоны появляется всё больше и больше. Неизвестно, что они замышляют, но это не к добру. Нужно убить их главарей.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_3_descr">
		<text>Убить наёмника, который обучает новобранцев.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_4">
		<text>Убить наёмника</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_4_text">
		<text>Меченый, а ты неплохо справляешься с устранением головорезов. Продолжай в том же духе. Нужно добить гадов.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_kill_stalker_4_descr">
		<text>Добить оставшихся наемников.</text>
	</string>
	
	
	<string id="sid_kill_mutants_1">
		<text>Убить кабанов</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_1_text">
		<text>Меченый, тут стая кабанов неподалеку поселилась, они моим курьерам мешают. Дело даже дошло до того,что один из них не вернулся. Ну как, поможешь?</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_1_descr">
		<text>Убить стаю кабанов.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_2">
		<text>Убить плотей</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_2_text">
		<text>Меченый, ты пробовал когда-нибудь мясо плоти? А какое у них сало, ты не представляешь... Охотники мне сказал, что час назад неподалеку отсюда видели стаю плотей. В общем ,от тебя требуется не много: приди, убей, а дальше тушами займутся охотники. Про твой гонорар я не забуду, не боись.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_2_descr">
		<text>Убить стаю плотей.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_3">
		<text>Убить собак</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_3_text">
		<text>Тут работенка от военных появилась. Неподалеку от блокпоста стая собак поселилась. Сами устранить их не могут. Бойцы - новобранцы, оружие чуть ли не в первый раз держат да и шарахаются от каждого мутанта. Выполнишь задание - отдельная благодарность от командира, ну и небольшая награда.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_3_descr">
		<text>Убить стаю собак.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_4">
		<text>Уничтожить логово мутантов</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_4_text">
		<text>Тут наемникам мутанты докучают. Нужно избавиться от них. Логово их находится, предположительно, вот здесь, на юго-западе. Но учти: от наемников держись подальше, они в любом случае откроют по одиночкам огонь.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_4_descr">
		<text>Сидорович дал задание на уничтожение логова мутантов в Лощине, предупредив, что нужно держаться как можно дальше от лагеря наемников.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_5">
		<text>Уничтожить логово мутантов</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_5_text">
		<text>Ещё одно логово находится, предположительно, в южной части. Уничтожить его нужно как можно скорее. На выполнение заказчик дает тебе пять дней.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_5_descr">
		<text>Уничтожить логово мутантов.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_6">
		<text>Уничтожить логово мутантов</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_6_text">
		<text>А вот и очередная наводка от наемников. Метку в ПДА я тебе уже поставил, остальные детали ты уже знаешь. Заказчик долго ждать не будет, но и награда соотвествующая.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutants_6_descr">
		<text>Уничтожить логово мутантов.</text>
	</string>
	
	<!--agroprom side tasks-->
	
	<string id="agr_krot_kill_stalker_1">
		<text>Убить военного</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_kill_stalker_1_text">
		<text>Военные совсем охренели... Валят брата-сталкера без разбору. Нужно поставить их на место, показать им, что сталкеры тоже не лыком шитые.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_kill_stalker_1_descr">
		<text>Крот хочет, чтобы я убил лидера отряда военных.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_agr_ug_burer_terrain">
		<text>Уничтожить бюреров</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_agr_ug_burer_terrain_text">
		<text>Когда я уходил от военных, довелось мне увидеть, как из подземелий лезут бюреры. Нам не уютно тут сидеть, зная, какие твари у нас обитают под боком. Проверь каждый выход наружу и избавься от них, в накладе не останешься.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_agr_ug_burer_descr">
		<text>Убить бюреров, которых видел Крот.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_agr_ug_controller_ladc_terrain">
		<text>Убить контролёра</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_agr_ug_controller_ladc_terrain_text">
		<text>Меченый, перед тем, как ты меня спас от военных, я слышал их разговор о том, что под землёй обитают какие-то мутанты, которые могут людей под контроль брать... жуть! Мы с ребятами как раз на днях хотели пойти исследовать эти подземелья. Сами, боюсь, не справимся. Поможешь нам? Возьми побольше водки, подготовcя как следует, будет нелегко. Отблагодарим знатно.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_agr_ug_controller_descr">
		<text>Убить контролёров, которые мешают диггерам исследовать подземелья.</text>
	</string>
	

	<!--dolina side tasks-->
	<string id="dolina_gusarov_kill_stalker_1">
		<text>Убить обидчика</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_stalker_1_text">
		<text>Значит, сидели со сталкерами у костра, водочку попивали, на гитаре играли. Ну и уснул я... сильно тогда устал после вылазки в лощину. Просыпаюсь с утра: в рюкзаке ничего нет, забрали всё. Назад вещей не прошу.Понятно, что уже продали давно всё, что только можно было продать, но и оставить этого я так не могу... Сталкеры те были из Чистого Неба, прикинь! Вроде всегда были мирной группировкой, не мародёры какие-нибудь. Короче, я вышел на след одного из тех сталкеров. Прикончи его, если встретишь.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_stalker_1_descr">
		<text>Олег Гусаров попросил убрать одного чистонебовца, который украл его вещи </text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_stalker_2">
		<text>Убить обидчика</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_stalker_2_text">
		<text>Помнишь, я рассказывал про чистонебовцев, которые стащили мои вещи? Я тут нашёл наводку на второго из их группы. Гада нужно наказать.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убить второго члена группы.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_stalker_3">
		<text>Убить наёмника</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_stalker_3_text">
		<text>Слушай, Меченый, за мою голову, похоже, кто-то объявил награду. Не знаю, кому я там чем не угодил. Но один наемник уже давно преследует меня и жизни спокойной не дает. Самого головореза я знаю, но в одиночку с ним не справлюсь. А ты поопытнее меня будешь. Убей наемника, денег я отвалю прилично.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_stalker_3_descr">
		<text>Убить головореза.</text>
	</string>

<!--darkscape side tasks-->
	
	<string id="ds_veles_find_artefact_1">
		<text>Найти вспышку</text>
	</string>
	<string id="ds_veles_find_artefact_1_text">
		<text>Нам нужен один артефакт,чтобы мы с смогли провести кое-какие опыты. Он неплохо защищает от электричества. Принеси его, и мы дадим тебе кое-что из наших запасов.</text>
	</string>
	<string id="ds_veles_find_artefact_1_descr">
		<text>Велесу, командиру греха, нужен артефакт для проведения опытов.</text>
	</string>
	
	<string id="ds_veles_find_artefact_2">
		<text>Найти слюду</text>
	</string>
	<string id="ds_veles_find_artefact_2_text">
		<text>В этот раз нам нужен артефакт Слюда, который неплохо так защищает от химических ожогов . В награду дам тебе наших охотничьих запасов.</text>
	</string>
	<string id="ds_veles_find_artefact_2_descr">
		<text>Велес просит найти артефакт Слюда для проведения опытов.</text>
	</string>

	<string id="ds_veles_kill_giant">
		<text>Убить псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="ds_veles_kill_giant_text">
		<text>В последнее время много нечисти развелось в этих краях. Вот, псевдогигант откуда-то взялся. Разберись с этим переростком, а то он люд местный пугает. Как бы шахты не обвалило от этих его вибраций. Наградой не обидим</text>
	</string>
	<string id="ds_veles_kill_giant_descr">
		<text>Велес попросил убить псевдогиганта,который обитает в этих краях. Нужно ему помочь.</text>
	</string>
	
	<string id="ds_veles_find_item_1">
		<text>Принести колбасу</text>
	</string>
	<string id="ds_veles_find_item_1_text">
		<text>Меченый, нам бы закуски какой-нибудь. Колбасы, скажем. Сидеть в этих пещерах не самое приятное занятие, а жрать мясо мутантов и то подавно. Принеси палок 15, чтобы всем ребятам хватило.</text>
	</string>
	<string id="ds_veles_find_item_1_descr">
		<text>Принести пятнадцать палок колбасы для Велеса.</text>
	</string>
	
	<!--bar side tasks-->
		
	<string id="bar_informer_kill_stalker_1">
		<text>Убить ложного информатора</text>
	</string>	
	<string id="bar_informer_kill_stalker_1_text">
		<text>Недавно объявился бандит, который выдаёт себя за Осведомителя. Кидает он людей на бабки,а иногда заманивает к своим браткам. Ну те их шманают. Репутацию они мне, конечно, знатно поганят, и бизнес в упадок приходит. Найди и убей гада, пока я окончательно клиентов не растерял.</text>
	</string>	
	<string id="bar_informer_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убить ложного информатора.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_kill_stalker_2">
		<text>Убить бывшего клиента информатора</text>
	</string>	
	<string id="bar_informer_kill_stalker_2_text">
		<text>Слушай, тут один из моих клиентов решил кинуть меня и заказчика на деньги. С наемниками проблему я вроде бы как решил, но кидала остался безнаказанным. Найди и прикончи его. Денег отвалю прилично, можешь не сомневаться.</text>
	</string>	
	<string id="bar_informer_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убить бывшего клиента информатора.</text>
	</string>	
	<string id="bar_informer_kill_stalker_3">
		<text>Убить лидера отряда монолитовцев</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_kill_stalker_3_text">
		<text>Мне тут заказ один странный пришел. Кхм...нужно убить такого-то монолитовца. Предположительно, командует небольшим отрядом. Не знаю, кому эти фанатики сдались.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_kill_stalker_3_descr">
		<text>Осведомитель дал заказ на убийство лидера отряда монолитовцев.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_find_item">
		<text>Принести десять ПДА</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_find_item_text">
		<text>Хочу предлжить тебе небольшую сделку. Ты ведь знаешь, что мой основной бизнес - это торговля информацией. А где ещё взять информацию, как не из ПДА сталкеров? Я скупаю ПДА по 10 штук, примерно, каждые два дня можешь приносить. Оплата соответсвующая.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_find_item_descr">
		<text>Информатор предлагает неплохие деньги за ПДА. Таких нужно собрать штук 10.</text>
	</string>
	
	
	<string id="bar_hunter_bring_meat_1">
		<text>Добыть 5 стоп контролёров</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_bring_meat_1_text">
		<text>Меченый, привет! Мне нужна твоя помощь. Я тут недавно ногу повредил в последнем рейде. Не могу выполнить заказ на стопы контролёров. Если принесёшь их мне, то отдам большую часть оплаты, себе лишь немного оставлю за посредничество. Контролёры, обычно, обитают в глубоких подземельях и возле больших скоплений зомби. Выручи, а я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_bring_meat_1_descr">
		<text>Нужно найти для охотника пять стоп контролёров.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_bring_meat_2">
		<text>Добыть 10 лап химер</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_bring_meat_2_text">
		<text>Дружище, выручай! Мой друг работал на серьёзного заказчика.Недавно его убили в перестрелке, а заказ остался невыполненным, и теперь его требуют с меня. Я не смогу его выполнить, сил и времени не хватает не хватает. Нужно собрать для заказчика лапы химер, а полученные деньги хочу отправить семье моего товарища. В долгу не останусь, только хабар из тайника продам.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_bring_meat_2_descr">
		<text>Помочь охотнику выполнить заказ на десять лап химер.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_bring_meat_3">
		<text>Принести 5 глаз псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_bring_meat_3_text">
		<text>Меченый! Ты как всегда,вовремя! Меня тут дружки тех бандитов недавно поймали. Теперь требуют денег. Дали мне отсрочку. У меня как раз висит давний заказ на глаза псевдогигантов. Но уйти я далеко не смогу. Они с меня глаз не сводят. Пожалйста, помоги! Кроме тебя обратиться не к кому.</text>
	</string>
	<string id="bar_hunter_bring_meat_3_descr">
		<text>Очередное задание от Охотника: на сей раз - глаза псевдогиганта. Ладно, так и быть, помогу ему уладить проблему с бандитами.</text>
	</string>
		
		
	<string id="bar_petrenko_kill_controller">
		<text>Убить контролёра</text>
	</string>
<string id="bar_petrenko_kill_controller_text">
		<text>Меченый, пришла информация с северного блокпоста: был замечен контролёр. Нужно, чтобы ты избавился от него. Hаградой не обидим, не переживай.</text>
	</string>
<string id="bar_petrenko_kill_controller_descr">
		<text>Нужно убить контролёра, который обитает на Дикой Территории.</text>
	</string>
<string id="bar_petrenko_kill_snork">
		<text>Перебить снорков</text>
	</string>
<string id="bar_petrenko_kill_snork_text">
		<text>Меченый, недавно наш разведотряд обнаружил на Дикой Территории скопление снорков. Северный блокпост и так трещит по швам от постоянных нападений мутантов. А у нас каждый человек на счету.</text>
	</string>
<string id="bar_petrenko_kill_snork_descr">
		<text>Петренко беспокоится о своих людях на блокпосте, нужно зачистить логово снорков.</text>
	</string>	
		
		
		
		
	<string id="bar_petrenko_find_item_1">
		<text>Принести десять армейских аптечек</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_1_text">
		<text>Меченый, мы готовимся к зачистке местности от мутантов на Дикой Территории. Нам не хватает десять армейских аптечек для группы. Принеси их. В долгу не останемся.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_1_descr">
		<text>Принести десять армейских аптечек для отряда долга.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_2">
		<text>Принести снайперский сиг</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_2_text">
		<text>Ты, наверное, слышал, что у долга самые подготовленные бойцы ? Так вот, один из моих лучших стрелков хотел проверить снайперский сиг в деле, но раздобыть его для нас проблема, так как наши партнеры не продают таких стволов. Но для тебя,как я думаю,найти его  будет несложно. Я щедро заплачу.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_2_descr">
		<text>Принести снайперский сиг для одного из лучших стрелков Петренко.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_3">
		<text>Принести G36</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_3_text">
		<text>Меченый, мы тут подготавливаем одного из наших бойцов для внедрения в ряды противника. Но подходящего оружия не можем раздобыть. Принеси мне G36-веьма распространенное оружие среди Свободы. Я хорошо заплачу.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_3_descr">
		<text>Петренко подготавливает своего бойца для внедрения в свободу, но для этого ему не хватает автоматической винтовки G36.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_4">
		<text>Принести костюм Свободы</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_4_text">
		<text>Для подготовки нашего шпиона осталось раздобыть лёгкий комбинезон свободы "Ветер Свободы". Если найдешь такой - неси сюда. Долг не забывает тех, кто ему помогает.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_find_item_4_descr">
		<text>Нужно принести лёгкий комбенезон свободы "Ветер Свободы" для шпиона Петренко.</text>
	</string>	

	<!--rostok factory side tasks-->			
			
	<string id="rosf_duty_leader_dog_1">
		<text>Убить собак</text>
	</string>
	<string id="rosf_duty_leader_dog_1_text">
		<text>Пару дней назад гады слепые погрызли рядового нашего, повезло ему, пару дозорных его спасли. Тебе нужно расправиться с шавками.</text>
	</string>
	<string id="rosf_duty_leader_dog_1_descr">
		<text>Убить стаю собак.</text>
	</string>
	<string id="rosf_duty_leader_dog_2">
		<text>Убить собак</text>
	</string>
	<string id="rosf_duty_leader_dog_2_text">
		<text>Меченый, тут дозорные заприметили еще одну стаю собак. Поручаю тебе расправиться с ними. </text>
	</string>
	<string id="rosf_duty_leader_dog_2_descr">
		<text>Убить стаю собак.</text>
	</string>

	<!--forest side tasks-->				
	<string id="forest_dolg_leader_finde_1">
		<text>Принести патроны</text>
	</string>
	<string id="forest_dolg_leader_finde_1_text">
		<text>Меченый, у нас тут с боеприпасами небольшая проблема. Зато склады с медикаментами забиты под завязку. Ты вот что: принеси-ка нам патроны 5.45x39 в обмен на антирады и аптечки. </text>
	</string>
	<string id="forest_dolg_leader_finde_1_descr">
		<text>Принести десять пачек патронов 5.45x39 в обмен на медикаменты.</text>
	</string>
	<string id="forest_dolg_leader_finde_2">
		<text>Принести патроны</text>
	</string>
	<string id="forest_dolg_leader_finde_2_text">
		<text>Меченый, тут южному блокпосту боеприпасы нужны, а курьеры, как назло, задерживаются. Принеси мне патроны 7.62x39, примерно, 10 пачек.</text>
	</string>
	<string id="forest_dolg_leader_finde_2_descr">
		<text>Принести десять пачек патронов 7.62x39, за это Шульга даст трофей с химеры.</text>
	</string>
	<string id="forest_dolg_leader_finde_3">
		<text>Принести патроны</text>
	</string>
	<string id="forest_dolg_leader_finde_3_text">
		<text>Меченый, тут северному блокпосту боеприпасы нужны, а курьеры, как назло, задерживаются. Принеси мне 7.62x39, примерно, 10 пачек.</text>
	</string>
	<string id="forest_dolg_leader_finde_3_descr">
		<text>Принести десять пачек патронов 7.62x39. За них Шульга даст трофеи с бюреров.</text>
	</string>

	<!--forgotten side tasks-->	
	
	<string id="forg_alex_kill_swampbeast">
		<text>Убить болотников</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_swampbeast_text">
		<text>Меченый, помоги с мутантами! Через дорогу от нас завелась целая свора. Сталкеры называют их "болотниками". Я уже просил некоторых одиночек, чтобы они занялись ими. Но сталкеры все, как один, наотрез отказываются. Оно и понятно: по одному эти твари не представляют угрозы, но вот когда их целая куча, то пиши пропало. Ну что, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_swampbeast_descr">
		<text>Алекс попросил уничтожить логово болотных тварей, которые находятся возле болота через дорогу.</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_bandit">
		<text>Убить гопников</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_bandit_text">
		<text>В общем, на север отсюда бандиты устроили лагерь. Эти сволочи частенько грабят сталкеров, а месяц назад и вовсе пытались захватить штурмом нашу "крепость". Слава Богу, мы отбились. Но, боюсь, следующей атаки можем и не выдержать, поэтому прошу тебя помочь. Знаю, работа очень опасная, но и наградой не обижу. Ну как, берёшься? </text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_bandit_descr">
		<text>Уничтожить лагерь бандитов, находящийся на Стройплощадке.</text>
	</string>
	
	<string id="forg_alex_kill_mutants_1">
		<text>Убить котов</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_mutants_1_text">
		<text>Слушай, тут коты на маленькие группы одиночек нападают. Нужно устранить усатых.</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_mutants_1_descr">
		<text>Убить котов по просьбе Алекса.</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_mutants_2">
		<text>Убить зомби</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_mutants_2_text">
		<text>И почему же проклятая Зона забирает хороших людей... У нас недавно бывалый сталкер отправился за артефактами в северо-восточную аномалию, и случилась с ним беда, вдруг откуда- то повылазили мертвяки и загрызли беднягу насмерть. Ты сходи, отправь их на заслуженный покой, что бы они по чём зря хороших людей за собой не забирали, а те вещи которые были у того бедолаги тебе отдадим, да и с ребятами деньгами тебя отблагодарим, ты уж выручи нас?</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_mutants_2_descr">
		<text>Убить зомби, которые загрызли бывалого сталкера.</text>
	</string>
	
	<!--yantar side tasks-->
	
	<string id="yan_professor_find_item">
		<text>Найти 5 самодельных детекторов</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_item_text">
		<text>Меченый, мне нужно, чтобы вы собрали для нас несколько самодельных детекторов. В последнее время Круглову не хватает деталей, чтобы ремонтировать детекторы сталкеров. Возьмётесь?</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_item_descr">
		<text>Найти и принести 5 самодельных детекторов для Сахарова.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="yan_professor_kill_zombie_1">
		<text>Уничтожить группу зомбированных около аномальных зон</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_zombie_1_text">
		<text>На днях к нам прибудет исследовательская группа для проведения замеров. Но у нас появилась проблема: зомбированные находятся как раз рядом с этими зонами. Нужно, чтобы вы разобрались с этой проблемой.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_zombie_1_descr">
		<text>Уничтожить группу зомбированных около аномальных зон.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_zombie_2">
		<text>Уничтожить группу зомби в тоннелях.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_zombie_2_text">
		<text>Зомби мешают нашим исследованиям в тоннелях, нападая на моих аспирантов. Их нужно устранить.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_zombie_2_descr">
		<text>Уничтожить группу зомби в тоннелях.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_zombie_3">
		<text>Уничтожить группу зомби у деревни</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_zombie_3_text">
		<text>Недавно к нам пришёл сталкер и рассказал о большой группе зомби возле деревни. Я уверен, что в скором времени эта группа окажется у стен нашего исследовательского комплекса. Прошу вас, убейте их, так мне будет спокойнее. Награда, конечно же, прилагается</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_zombie_3_descr">
		<text>Уничтожить группу зомби у деревни.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_controller">
		<text>Убить контролёра</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_controller_text">
		<text>Меченый! Датчики для измерения пси-излучения трещат по швам. Похоже, в Мёртвом Городе есть контролёр! Нужно как можно быстрее уничтожить его, чтобы мои коллеги снова смогли проводить там замеры.  .</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_kill_controller_descr">
		<text>Убить контролёра в Мёртвом Городе.</text>
	</string>
	
	<!--swamp factory side tasks-->
	
	<string id="swa_doctor_kill_bandits_1">
		<text>Убить бандитов</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_kill_bandits_1_text">
		<text>Стрелок, не так давно у нас под боком бандиты устроили лагерь. Избавься от них, пока они чего-нибудь не натворили. За проделанную работу я тебе лекарств дам.</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_kill_bandits_1_descr">
		<text>Доктор попросил устранить лагерь бандитов.</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_kill_bandits_2">
		<text>Убить бандитов</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_kill_bandits_2_text">
		<text>Стрелок, здесь, недалеко, есть деревушка. Проблема в том, что в ней полно бандитов. Мы со сталкерами решили отправить группу для зачистки. Нужно, чтобы ты помог им. За это я дам тебе немного медикаментов.</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_kill_bandits_2_descr">
		<text>Убить бандитов по просьбе Доктора.</text>
	</string>
	
	<!--military side tasks-->
	
	<string id="mil_supplier_kill_stalker">
		<text>Убить снайпера</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_stalker_text">
		<text>Недавно моего товарища ранил наёмник. Хорошо, что пуля попала в руку. Он запомнил его внешность, а последний раз его видели тут ( ставит метку в пда ). Найди у убей гада. Как прикончишь его - возвращайся за наградой.</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_stalker_descr">
		<text>Нужно убить наёмника-снайпера.</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_stalker_2">
		<text>Убить снайпера монолита</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_stalker_2_text">
		<text>Военсталкеры сообщили мне, что недавно видели монолитовских снайперов на Радаре. Этого  еще не хватало! Хочу поручить эту работу тебе. Ну что, берешься?.</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убить снайпера Монолита, которого видели военсталкеры.</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_stalker_3">
		<text>Убить монолитовца-мастера</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_stalker_3_text">
		<text>Меченый, фанатики нам покоя не дают. Нужно нейтрализовать опытных бойцов монолита.</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_stalker_3_descr">
		<text>Угрюмый дал задание на убийство монолитовца-мастера.</text>
	</string>
	
	
	<string id="mil_supplier_kill_bloodsucker">
		<text>Убить кровососов</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_bloodsucker_text">
		<text>Привет, Меченый! Слушай, не поверишь, у нас тут через дорогу в деревне семейка кровососов обсновалась!Ну и ну...Откуда ж они взяться могли? Сам я побаиваюсь их, другие сталкеры тоже не горят желанием их оттуда выселять. Помоги людям, нам такие соседи ни к чему. Деньгами не обидим.</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_bloodsucker_descr">
		<text>Убить кровососов в деревне через дорогу.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_supplier_kill_snorks_1">
		<text>Уничтожить логово снорков</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_snorks_1_text">
		<text>Меченый, группа из сталкеров на днях должна отправиться на Радар. Скажем так, мне известно, что на их пути будет много снорков. Я не хочу, чтобы мои ребята пострадали. Лучше эту работу я доверю профессионалу. Плачу хорошо. Ну что, берешься?.</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_snorks_1_descr">
		<text>Уничтожить логово снорков на Радаре.</text>
	</string>

	<string id="mil_supplier_kill_snorks_2">
		<text>Уничтожить снорков</text>
	</string>
		<string id="mil_supplier_kill_snorks_2_text">
		<text>Меченый, ещё одна группа военсталкеров будет прорываться к антеннам на Радаре. Нужно расчистить путь от мутантов. Насколько я знаю, на Радаре много снорков. От них нужно избавиться. За проделанную работу заплачу хорошо.</text>
	</string>
		<string id="mil_supplier_kill_snorks_2_descr">
		<text>Уничтожить логово снорков на Радаре.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_supplier_kill_zombie">
		<text>Упокоить заблудшие души</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_zombie_text">
		<text>Очень давно, недалеко от сюда был огромной глубины колодец, всё бы ничего да только туда после аварии начали трупы скидывть десятками. В общем проблема в том, что из-за какой-то аномалии или явления тамашние трупы оживают и выползают наверх, мерзкое зрелище. Ты уж сходи, прикончи их, а я тебе денег подкину.</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_zombie_descr">
		<text>Убить зомби которые вылезают из под земли.</text>
	</string>
	
	<!--outskirts side tasks-->
	
	<string id="out_barman_kill_mutants_1">
		<text>Уничтожить логово собак</text>
	</string>
	<string id="out_barman_kill_mutants_1_text">
		<text>Пришёл ко мне сталкер сегодня горе залить. Говорит, ночью с другом отправились изучать местность, ну там рухлядью разжиться всякой. Так его товарища этой же ночью стая собак загрызла у него на глазах. Сталкер тот боится идти в одиночку, поэтому просит, чтобы кто-нибудь отомстил за его друга и прикончил эту свору шавок. </text>
	</string>
	<string id="out_barman_kill_mutants_1_descr">
		<text>Отомстить за друга сталкера, которого загрызли собаки.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_kill_mutants_2">
		<text>Уничтожить логово кабанов на Радаре</text>
	</string>
	<string id="out_barman_kill_mutants_2_text">
		<text>Слушай, к нам сюда последнее время кабаны с Радара прут. Здоровые такие. Сталкеры туда идти боятся - оно и понятно, после встречи с такими не факт, что целым останешься. Ну как, постреляешь зверье? Деньгами не обидим, нам такие соседи ни к чему.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_kill_mutants_2_descr">
		<text>Уничтожить логово кабанов, которые прут в окрестности с Радара.</text>
	</string>
	
	<string id="out_barman_kill_stalker_1">
		<text>Убить зомбированного</text>
	</string>
	<string id="out_barman_kill_stalker_1_text">
		<text>Ходит слушок по Зоне, мол, есть зомбированный, который убил многих сталкеров. Подойти к такому стрелку проблематично, а другие сталкеры его за километр обходят. Видать, раньше он был снайпером. В общем, убей этого доходягу, чтобы сталкеры не шугались.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убить зомбированного сталкера-мастера.</text>
	</string>
	
	
	<string id="lukash_kill_stalker_1">
		<text>Убить зомбированного</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_stalker_1_text">
		<text>Меченый, из-за пси-установок, зомбированных становится все больше. Нужно избавить бедолаг от страданий. Поэтому, если увидишь такого - отправь его на тот свет, я заплачу тебе.</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_stalker_1_descr">
		<text>Найти и убить зомбированного сталкера. Лукаш за это заплатит.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_find_item_1">
		<text>Принести военные аптечки</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_1_text">
		<text>Меченый, тут мой отряд на зачистку местной фауны идёт, но не хватает армейских аптечек. Принеси штук 12, деньгами не обидим.</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_1_descr">
		<text>Нужно принести Лукашу двеннадцать армейских аптечек.</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_2">
		<text>Принести уникальный абакан</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_2_text">
		<text>Как ты знаешь, у нас лучшие снайперы из всех группировок. Одному бойцу как раз таки нужен снайперский абакан. Ты Зону уже вдоль и поперек исходил. Как найдешь ствол - тащи его сюда. За него я тебе хорошо заплачу.</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_2_descr">
		<text>Нужно найти снайперский абакан для одного из стрелков Лукаша.</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_3">
		<text>Принести грозу</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_3_text">
		<text>Меченый, мы готовим одного бойца для внедрения в ряды противника. Но есть одна проблема: нам не хватает одного оружия, а именно: ОЦ-14 Гроза. Мне нужно чтобы ты достал этот. Деньгами не обидим.</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_3_descr">
		<text>Лукаш хочет внедрить одного из своих бойцов в Долг, для этого ему нужно подходящее оружие. Нужно принести ОЦ-14 Гроза.</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_4">
		<text>Принести костюм Долга</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_4_text">
		<text>Для подготовки к внедрению в ряды противника, нам нужен костюм долга ПС-5М. Раздобудь его, я прилично заплачу.</text>
	</string>
	<string id="lukash_find_item_4_descr">
		<text>Лукашу нужно принести костюм Долга пс-5м для его бойца.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_kill_poltergeist">
		<text>Уничтожить полтергейстов</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_poltergeist_text">
		<text>Нужно, чтобы ты нам помог разобраться с полтергейстами. Особой угрозы они не представляют, но стоит им оказаться около кучи тяжелых предметов: пиши пропало. Моему бойцу один раз так кирпичом в ребро прилетело. Хорошо, что это был просто ушиб. В общем, перебей этих гадов, а тебе заплачу.</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_poltergeist_descr">
		<text>Уничтожить полтергейстов.</text>
	</string>
	
	<!--country side tasks-->
	
	<string id="hermit_find_item_1">
		<text>Принести консервы</text>
	</string>
	<string id="hermit_find_item_1_text">
		<text>Сталкер, выручи меня, жрать мясо мутантов уже не могу... Принеси мне консерв, да побольше, а я тебе артефактик дам, что нашёл в аномальной зоне рядом. А если ещё поможешь чем, так и быть,  дам наводку на место это с аномалиями. </text>
	</string>
	<string id="hermit_find_item_1_descr">
		<text>Принести Отшельнику двадцать консерв.</text>
	</string>
	<string id="hermit_find_item_2">
		<text>Принести минеральную воду</text>
	</string>
	<string id="hermit_find_item_2_text">
		<text>С водой в этих краях проблемы. Я буду рад, если ты достанешь для меня пару десятков бутылок минеральной воды. В награду я тебе дам артефакт, который сегодня нашёл в аномальной зоне.</text>
	</string>
	<string id="hermit_find_item_2_descr">
		<text>Принести двадцать бутылок минеральной воды для Отшельника.</text>
	</string>
	<string id="hermit_find_item_3">
		<text>Принести глаза плотей</text>
	</string>
	<string id="hermit_find_item_3_text">
		<text>Сталкер, у меня что-то последнее время спину тянуть начало, а моя настойка закончилась. Нужно раздобыть с полтора десятка глаз плотей, чтобы можно было с запасом сделать. Справишься? Дам артефакт хороший, он здоровье укрепляет.</text>
	</string>
	<string id="hermit_find_item_3_descr">
		<text>Принести пятнадцать глаз плотей Отшельнику.</text>
	</string>
	
	
	<string id="hills_major_eliminate_lager">
		<text>Зачистить логово химер</text>
	</string>
	<string id="hills_major_eliminate_lager_text">
		<text>По ночам рядом с блокпостом стали появляться химеры. Значит, где-то рядом есть их логово. Предположительно, оно находится где-то здесь ( ставит метку в пда ). Ну что,берешься?</text>
	</string>
	<string id="hills_major_eliminate_lager_descr">
		<text>Грибоедова беспокоят химеры, которых видели возле блок-поста.</text>
	</string>	
	<string id="hills_major_find_item_1">
		<text>Принести тушёнку</text>
	</string>
	<string id="hills_major_find_item_1_text">
		<text>Меченый, у нас кончаются запасы еды. Осталась только самая дешёвая тушёнка да хлеб. Видеть уже не могу эти батоны. Можешь принести нормальных, дорогих консерв? Штук 10 хотя бы. С радостью заплачу за них.</text>
	</string>
	<string id="hills_major_find_item_1_descr">
		<text>Найти для Грибоедова 10 банок качественной тушёнки. Он попросил именно дорогое тушёное мясо, в банке с красной этикеткой.</text>
	</string>
	
	<string id="hills_major_find_item_2">
		<text>Принести консервированную кукурузу.</text>
	</string>
	<string id="hills_major_find_item_2_text">
		<text>Тушёнка пошла на ура, но тоже надоедать начинает. Хлеб и колбасу тут хранить негде, но душа желает чего-то эдакого. Может принесёшь нам кукурузы консервированной? Думаю, для нас в самый раз будет.</text>
	</string>
	<string id="hills_major_find_item_2_descr">
		<text>Принести 10 банок консервированной кукурузы для Грибоедова.</text>
	</string>
	
	<string id="hills_major_find_item_3">
		<text>Принести ящик водки.</text>
	</string>
	<string id="hills_major_find_item_3_text">
		<text>Меченый, ты прям, черт тебя дери, мать Тереза. Кстати, раз уж об этом заговорили, у нашего летёхи тут день рождения намечается, нужно будет хоть посидеть нормально, отметить, сам понимаешь. Лично прошу: найди ящик водки. Я уж на складе пошукаю, найду чего дать тебе в награду. Да и деньги у меня водятся, как видишь.</text>
	</string>
	<string id="hills_major_find_item_3_descr">
		<text>Грибоедов просит найти ящик водки на день рождения одного из бойцов. Ящик, это аж сразу 20 бутылок. Не представляю, как буду нести это.</text>
	</string>
	
	<!--lost factory side tasks-->
	
	<string id="deedee_find_item_og-7b_descr">
		<text>Принести снаряды для рпг</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_item_og-7b_text">
		<text>Меченый, рад вас видеть в наших краях. Военным, которые находятся на северных холмах, нужно десять снарядов для рпг, мы хорошо заплатим вам. Нельзя же экономить на своей же защите.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_item_og-7b_descr">
		<text>Принести десять снарядов рпг для Д. Д. .</text>
	</string>
	