	<string id="find_hermit_text">
		<text>Со мной связался Доктор и отправил к какому-то Кочевнику на Радар, сказав, что тот сможет помочь с отключением Выжигателя. И каким же образом, интересно? Впрочем, есть только один способ узнать...</text>
	</string>
	<string id="hermit_belonings_job_text">
		<text>Кочевник попросил меня вернуть свои вещи, которые украл некий монстр и впоследствии направился в сторону деревни возле базы "Монолита". Вещи эти, если верить моему новому знакомому, помогут выжить в аномалии, в эпицентре который находится сейф с ключ-картой от бункера под Выжигателем мозгов.</text>
	</string>
	<string id="monolith_task_text">
		<text>Похоже, командир местной базы "Монолита" хочет меня увидеть... Пожалуй, лучше следовать за этим проводником, пока он не проявляет агрессии.</text>
	</string>
	<string id="kill_heli_text">
		<text>На один из блокпостов фанатиков напал военный вертолёт, но принцип "враг моего врага" в этот раз вряд ли уместен...</text>
	</string>
	<string id="kill_mutants_text">
		<text>У очередного блокпоста "Монолита" беда: на них бегут мутанты - и явно не обниматься. Если вживаться в роль - то вживаться до конца; нужно помочь.</text>
	</string>
	<string id="hermit_x10_lab_task_text">
		<text>М-да, пусть этот Кочевник мало похож на человека - но вот с людской хитростью у него всё в порядке: оказывается, ни от какой аномалии его хрень не защищает и он просто воспользовался мной - будто каким-то посыльным. Ну спасибо тебе, Доктор... Ладно, чёрт с ним; теперь нужно найти сейф (комбинация - 2-1-8), достать карту доступа и вернуться к эксплуататору, чтобы тот её размагнитил.</text>
	</string>
	<string id="hermit_x10_bunker_text">
		<text>Что ж, наконец-таки пришла пора проникнуть в X-10 и отключить Выжигатель мозгов. Как и всегда, я здорово рискую своей шкурой... но в этот раз хотя бы можно здорово помочь всем сталкерам Зоны.</text>
	</string>
	
	<string id="rad_safe_combination">
		<text>Сейф Кочевника</text>
	</string>
	<string id="rad_safe_combination_text">
		<text>Комбинация к сейфу Кочевника: 2-1-8.</text>
	</string>