<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- meet Dudaev -->
<!-- raid with military btr task -->
	<string id="aes_military_talk_0">
		<text>Мужик! Это же ты Стрелок, я прав? Я лейтенант Дудаев, но можешь называть меня просто Максом. Я слышал, ты искал вход в местные подземелья... Поможешь нам занять вон ту возвышенность? Мы тебе тоже поможем, если согласен: представим тебя командиру - он в курсе ситуации на ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="aes_military_talk_1">
		<text>Хорошо, я в деле.</text>
	</string>
	<string id="aes_military_refuse_1">
		<text>Извини, помочь не могу: мне нужно идти в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="aes_military_refuse_21">
		<text>Хреново... Придётся тогда искать кого-то - а тут, кроме фанатиков этих, и нет никого... Ладно, прорвёмся.</text>
	</string>
	<string id="aes_military_refuse_211">
		<text>Удачи вам!</text>
	</string>
	<string id="aes_ask_player_0">
		<text>Открывай ворота - мы прикроем тебя!</text>
	</string>
	<string id="aes_ask_player_1">
		<text>Хорошо. Надеюсь, БТР не лупанёт сразу.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_0">
		<text>Чёртов БТР! Нельзя даже из-за угла высунуться - сразу палит, сволочь!</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_1">
		<text>Что теперь делать?</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_2">
		<text>Парень, подожди чуток! Сейчас вертушки своё дело сделают - тогда и поговорим.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_21">
		<text>Хорошо, я понял.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_3">
		<text>Ну и дела: вертушки - всё, а у нас больше нет опытных бойцов! Короче, пора действовать: бери РПГ и взрывай этот грёбаный БТР - тогда мы сможем продвинутся вперёд. Не подведи!</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_31">
		<text>Я не подведу.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_6">
		<text>Ну как там, БТР вздёрнул?</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_61">
		<text>Нет, ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_62">
		<text>Да, он больше не доставит проблем.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_621">
		<text>Отличная работа! Но расслабляться рано: теперь двигаем дальше.</text>
	</string>
	<string id="aes_raid_btr_6211">
		<text>Показывай дорогу.</text>
	</string>
	<string id="aes_mutant_wave_dialog_2">
		<text>Опять эти твари... надо с ними кончать. К оружию!</text>
	</string>
	<string id="aes_mutant_wave_dialog_21">
		<text>Есть, товарищ лейтенант!</text>
	</string>
	<string id="aes_mutant_wave_dialog_3">
		<text>Слушай, Стрелок, ты нам здорово помог! М-да, зря я сталкеров недолюбливал... Ладно, теперь пора представить тебя нашему лидеру: он должен подсказать, где тут вход в подземелья станции.</text>
	</string>
	<string id="aes_mutant_wave_dialog_31">
		<text>Отлично, пошли.</text>
	</string>
<!-- meet Macarov -->
	<string id="aes_mil_recon_talk_0">
		<text>Приветствую тебя, Стрелок! Рад встрече с легендой. Я капитан Макаров; Дудаев уже рассказал о том, что ты ищешь. Его ребята в моём подчинении, так что ты помог и мне... но нужно кое-что ещё: сколько поблизости монолитовцев - непонятно, а мы только что потеряли наших снайперов. Ты поможешь нам прорваться?</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_talk_1">
		<text>БТР? Ну... машину я водить умею, так что попробовать можно.</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_talk_2">
		<text>Главное, что есть опыт вождения. Лейтенант пойдёт с нами; бойцы пусть передохнут немного. Ладно, Стрелок, если готов - полезай в БТР.</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_talk_3">
		<text>Хорошо, товарищ капитан!</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_talk_1b">
		<text>Конечно, идём. С монолитовцами обычно дела решаются по одной схеме.</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_talk_2b">
		<text>Главное, что есть опыт... Лейтенант пойдёт с нами; бойцы пусть передохнут немного. Ладно, Стрелок, если готов - выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_talk_3b">
		<text>Хорошо, товарищ капитан!</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_raid_done_0">
		<text>Спасибо тебе за помощь, Стрелок! Я знал, что ты нормальный парень. Мы будем удерживать эту точку до тех пор, пока станция не перейдёт под наш контроль. Будут проблемы - найди меня: я помогу, чем смогу.</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_raid_done_1">
		<text>Да, конечно. Рад был помочь!</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_raid_done_2">
		<text>Саркофаг - ты же из-за него здесь? - уже рядом. Ты нам сильно помог, и теперь помогать тебе будем мы. Код к двери: 4237. Ты только там осторожнее: там никто толком не был после Второй аварии - хрен знает, что там сейчас творится... Ладно, надеюсь, ещё увидимся!</text>
	</string>
	<string id="aes_mil_recon_raid_done_3">
		<text>Спасибо тебе и удачи!</text>
	</string>
<!-- duty task -->
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_2">
		<text>Мужик, ты как раз вовремя! Мы тут решили разобраться с местными фанатиками - монолитовцами, - но нам не помешала бы помощь. Ты с нами?</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_22">
		<text>Не в этот раз: я здесь по более важному делу.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_21">
		<text>Да, без проблем. Что нужно делать?</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_211">
		<text>Слушай, а я тебя узнал: ты же Стрелок! Не ожидал, не ожидал... У меня тогда для тебя особое задание: видишь БТР? - с ним надо разобраться. У нас есть две вертушки - они будут ждать твоего сигнала. Всё, что тебе нужно сделать, - разместить передатчик как можно ближе к БТРу, а вертушки сделают всё остальное. Ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_2112">
		<text>Слушай, я не самоубийца. К БТРу не полезу, уж прости.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_2111">
		<text>М-да, и как мне к нему подбираться? Ладно, что-нибудь придумаем.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_21111">
		<text>Да ты не волнуйся: звучит всё куда страшнее, чем есть на самом деле. Запомни план действий: помещаешь передатчик как можно ближе - и сразу валишь оттуда! Мы сломим первоначальное сопротивление, а потом за дело возьмутся вертушки.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_211111">
		<text>Ладно, так и быть. Я приступаю.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_3">
		<text>Не забывай: нужно разместить передатчик как можно ближе! Когда он будет достаточно близко, вертолёты поймают сигнал и смогут навестись на БТР. Мы начнём прорываться, когда они закончат свою работу.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_start_dialog_31">
		<text>Понял тебя.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_2">
		<text>Отлично сработано! Я знал, что могу на тебя положиться! Но есть ещё кое-что: я недавно отправил разведгруппу, чтобы они нашли вход в находящуюся где-то здесь подземку, но ребята не вернулись. Ты не мог бы сходить и узнать, что с ними случилось и выполнили ли они задание?</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_22">
		<text>Нет, друг, с меня пока что хватит.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_21">
		<text>Ещё задание? Ладно, я берусь.</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_3">
		<text>Спасибо тебе, мужик! Теперь мы хотя бы знаем, что ребята умерли героями...</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_31">
		<text>Да, героями...</text>
	</string>
	<string id="aes_dolg1_leader_raid_dialog_4">
		<text>Ох, мужик, ну и задал ты жару... Не хотел бы я против тебя воевать! В общем, мне нужна твоя помощь в одном деле: я недавно отправил разведгруппу, чтобы они нашли вход в находящуюся где-то здесь подземку, но ребята не вернулись. Ты не мог бы сходить и узнать, что с ними случилось и выполнили ли они задание?</text>
	</string>
</string_table>
