<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="artefact">
		<text>Заполучить артефакт</text>
	</string>
	<!--Leftovers; don't bother translating-->
	<string id="tm_rosf_duty_leader_has_no_job">
		<text>На данный момент заданий нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_rosf_duty_leader_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_rosf_duty_leader_job_complete">
		<text>Задание выполнено! А вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_rosf_duty_leader_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_rosf_duty_leader_list_job">
		<text>На повестке дня:</text>
	</string>
	<string id="barman_defend_camp_2">
		<text>Помочь сталкерам справиться с бандитами</text>
	</string>
	<string id="barman_defend_camp_2_descr">
		<text>Оказать помощь сталкерам в перестрелке с бандитами на "Агропроме".</text>
	</string>
	<string id="barman_defend_camp_2_text">
		<text>В общем, дело есть: недавно группа сталкеров выдвинулась к НИИ "Агропром". Последний раз, когда ребята на связь выходили, они сказали, что в подземке нашли что-то ценное и на них бандиты напали. Парни до сих пор свалить не могут. Поможешь им?</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_1">
		<text>Уничтожить бандитов на Свалке</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Выбить группу бандитов со Свалки.</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_1_text">
		<text>Работу ищешь? Ну, есть кое-что: сможешь выбить группу бандитов со Свалки? "Долг" со своими пафосными речами о порядке и законе до сих пор сидит сложа руки, так что нужен кто-то из сталкеров. Вообще, отморозки те долго не протянут, но убрать их нужно прямо сейчас. Если справишься - будет тебе куш и выпивка за мой счёт!</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_2">
		<text>Уничтожить наёмников и бандитов на "Ростке"</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Уничтожить группа наёмников и бандитов, блокирующих проход на "Росток".</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_2_text">
		<text>Здесь недалеко замечена группа наёмников. Они объединились с бандитами и заблокировали проход на территорию. Не мне тебе говорить, что эта за проблема, и как быстро она должна быть разрешена. Отряд долговцев и одиночек уже выдвинулись преподать им урок, но не вернулись. Так почему бы тебе не проверить, как там и что? Оплату гарантирую!</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_3">
		<text>Ликвидировать бандитов у фермы</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Зачистить ферму от бандитов</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_3_text">
		<text>Есть ферма у старых складов. Хорошее место для встреч, торговли и прочих вещей.. Ну ты понял. Но вот теперь местечко заняли бандиты, и уходить не собираются. Меня такое положение дел не устраивает. Мне нужна эта ферма. Что случится с этим сбродом, меня не волнует. Мысль понятна?</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_4">
		<text>Зачистить территорию от бандитов</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Уничтожить лагерь бандитов</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_4_text">
		<text>Бандиты, здесь... на Дикой территории. Мы не можем позволить этим отбросам общества резвиться возле Бара. Нужно стереть их лагерь с лица земли!</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_5">
		<text>Перебить стаю диких собак</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Перебить стаю собак на Ростке</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_5_text">
		<text>Пара наших парней отправились в рейд, вернулся только один. Весь порванный, в крови, глаза остекленели. Наткнулись на собак, должно быть. Бродит здесь неподалёку целая стая. Найди и убей их, всех до одной!</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_6">
		<text>Уничтожить группу бандитов</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Уничтожить группу бандитов на "Агропроме"</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_6_text">
		<text>Я помню, в 1994 году на меня наехали бандиты - денег потребовали. Я прошёл через ад, а у меня только этот ресторан и был. И не было на этих гадов никакой управы! И вот теперь я узнаю, что та самая банда, которая меня грабила, сейчас на "Агропроме" стригут деньги на продаже артефактов. Я даже знаю, где они скрываются. Сделай мне одолжение, накажи их всех!</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_7">
		<text>Уничтожить логово снорков</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_7_descr">
		<text>Уничтожить логово снорков в Тёмной долине</text>
	</string>
	<string id="barman_eliminate_camp_7_text">
		<text>Да уж... Тот, кто говорил, что Зона растёт, был прав. Недавно были замечены снорки в Тёмной долине, хотя раньше там таких тварей не водилось. Здесь некоторые уже в панику ударились. Долговцы обещали уничтожить снорков, да воз и ныне там! Ну так что, готов расправиться с монстрами?</text>
	</string>
	<string id="barman_find_item_1">
		<text>Найти костюм с пси-защитой</text>
	</string>
	<string id="barman_find_item_1_descr">
		<text>Найти костюм, обеспечивающий защиту от пси-излучений</text>
	</string>
	<string id="barman_find_item_1_text">
		<text>В этих лабораториях под Тёмной долиной... они хотели найти способ защиты мозгов от пси-излучений. Это у них много времени заняло, будь уверен. И одна из этих попыток была удачной, и был создан костюм, который ты можешь надеть... и хоть Контролёров в нём целовать. Смекаешь, какая штука? Так что если принесёшь мне такой костюм, я в долгу не останусь. Стоит искать в заброшенной лаборатории под Тёмной долиной.</text>
	</string>
	<string id="barman_find_item_2">
		<text>Найти пистолет</text>
	</string>
	<string id="barman_find_item_2_descr">
		<text>Найти пистолет иностранца</text>
	</string>
	<string id="barman_find_item_2_text">
		<text>Был тут у нас на "курорте" иностранец один. Звали Гордон. Ну всё в нём выдавало матёрого сталкера, однако же он утверждал, что в Зоне впервые! Но речь не о том. В конце концов он сгинул где-то. Была у него одна любопытная вещь - "Пустынный Орёл". Если бы я мог посмотреть на эту прелесть поближе, то.. Ты понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="barman_find_item_3">
		<text>Найти "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_item_3_descr">
		<text>Найти модернизированную снайперскую винтовку ВСС "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_item_3_text">
		<text>Необычная история. Появился тут один сталкер. Решил он собирать банду, да только не из матёрых, а из молокососов. Прикупил тонны снаряги... Продал я ему новенький "Винторез" - великолепное оружие! Даже жаль, что продал. Врать не буду, денег я с него содрал много! Кроме того, вся его банда потом полегла около Радара. Погибли ни за что. Что ж, хороший урок для остальных.. Зону нельзя покорить деньгами! Но я никак не могу выбросить из головы тот "Винторез", такое сокровище не должно гнить где-то! Найдёшь его для меня? Дам хорошие деньги, не обижу!</text>
	</string>
	<string id="barman_monster_part_1">
		<text>Найти глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="barman_monster_part_1_descr">
		<text>Найти глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="barman_monster_part_1_text">
		<text>Скоро у нас будет праздник небольшой, будут необычные закуски для особо экстремальных гурманов. Хочу приготовить особенное блюдо по собственному рецепту - "Глаз плоти" под свиным соусом, в собственном соку с добавлением майонеза. Принесёшь глаз плоти?</text>
	</string>
	<string id="barman_monster_part_2">
		<text>Принести копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="barman_monster_part_2_descr">
		<text>Принести копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="barman_monster_part_2_text">
		<text>Ты знал, что я скупаю рога и копыта? Большая редкость. Из мутировавших образцов получаются отличные украшения. Здесь один человек с Большой земли оформил заказ. Так что иди, принеси мне копыто кабана, а я подкину наличку. Не обижу!</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1">
		<text>Защитить блокпост "Долга"</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
		<text>Защитить блокпост "Долга" на Свалке</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_text">
		<text>Ты, должно быть, уже встречал моих бойцов на Свалке. Они своего рода барьер, защищают Бар от волн мутантов с Тёмной долины. Поступила информация, что большое стадо кабанов приближается к их позиции. Помоги им в борьбе с мутантами, и я в долгу не останусь!</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1">
		<text>Убить зомби</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Перебить зомби на Янтаре</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
		<text>Мы недавно отправили экспедицию на Янтарь. К сожалению, никто не вернулся. Меня информировали, что была замечена пара зомбированных сталкеров, недалеко от мобильного пункта учёных на Янтаре. Мы не можем себя позволить оставить их. Твоя задача - найти группу и уничтожить то, во что они превратились!</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10">
		<text>Избавиться от стаи собак</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
		<text>Найти стаю собак на Свалке</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
		<text>Знаешь, мы вообще-то не предоставляем работу незнакомым сталкерам. С другой стороны, задание предельно простое и не зачем гонять своих бойцов. Так что слушай. Тебе нужно уничтожить небольшое количество мутантов на Свалке. В том районе уже работает наша группа, так что если будут проблемы, отступай в их расположение. Но проблем быть не должно, тварей не больше десяти. Вероятнее всего собаки. Недавно был рапорт о миграции в этот район стаи слепых псов. Приступай к выполнению!</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11">
		<text>Уничтожить лагерь сталкеров</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
		<text>Уничтожить лагерь сталкеров на "Агропроме"</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
		<text>Здесь есть одно деликатное дельце, но моих парней за таким увидеть не должны! Присутствие сталкеров на "Агропроме", скажем так, нам не выгодно. Вот твоя задача - очисти промзону от сталкеров, кто бы они не были, и к какой группировке не принадлежали. Всё понятно?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12">
		<text>Ликвидировать отряд наёмников</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
		<text>Уничтожить отряд наёмников на "Ростке"</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
		<text>Вот твоя задача - уничтожить отряд снайперов-наёмников! Ситуация такова, что снайперы удерживают верхний этаж недостроенного здания. Состав группы: больше двух, но меньше пяти. Вооружены отлично, ведут обстрел из снайперского оружия. Совет - днём лучше не идти!</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13">
		<text>Уничтожить бандитов</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
		<text>Уничтожить главную базу бандитов в Тёмной долине</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
		<text>Крайне важно совершить налёт на основную базу бандитов и ликвидировать как можно больше врагов. База расположена в Тёмной долине, на территории недостроенного Научного Центра. Враг присутствует в количестве не более тридцати. Вооружены ПП, пистолетами и дробовиками. Задача ясна?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14">
		<text>Уничтожить снорков</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
		<text>Уничтожить снорков в тоннелях на Янтаре</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
		<text>Нужно прибраться. Тоннели на Янтаре ломятся от снорков. Около десяти тварей. Готов к выполнению?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2">
		<text>Ликвидировать стаю плотей</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Ликвидировать стаю плотей</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
		<text>Мы засекли движение большого количества мутантов! Отвратительных свиноподобных тварей, которых здесь называют плотями. Сейчас они в районе Свалки. Все мои парни сейчас заняты, но твари должны быть уничтожены. Выполнишь работу, заплатим!</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3">
		<text>Уничтожить псевдособак</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
		<text>Ликвидировать логово псевдособак на Армейских складах</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
		<text>Наши союзники предупредили нас о нахождении нового логова тварей на Армейских складах. Мы уверены, что это псевдособаки. В этой местности нам появляться чревато, так что задание как раз для нейтрала. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4">
		<text>Уничтожить форпост наёмников</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
		<text>Уничтожить форпост наёмников недалеко от Армейских складов</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
		<text>Замечено увеличение активности наёмников. Они были замешаны в нескольких атаках на учёных, работающих в Зоне. Мы не можем оставить их безнаказанными. Необходимо провести карательную операцию. Цель - форпост наёмников на Армейских складах, сразу за старой деревней.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5">
		<text>Уничтожить отряд наёмников</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
		<text>Отряд наёмников необходимо устранить</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
		<text>Группа учёных планирует исследовать Дикую территорию. Но в последнее время там не безопасно, замечены наёмники. Нужно исправить данную ситуацию!</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6">
		<text>Убить бандитов</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
		<text>Очистить территорию от бандитов</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
		<text>Всё просто! Бандиты группируются возле Бара. Нужно ликвидировать их</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7">
		<text>Уничтожить контролёра</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
		<text>Уничтожить контролёра на Янтаре</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
		<text>Задание не для слабых духом. Учёные сообщили, что на Янтаре, в Центральном здании со входом в подземную часть, замечен кнонтролёр. Это очень опасная тварь, но я уверен, тебе это по зубам!</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8">
		<text>Выбить свободовцев</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
		<text>Выбить свободовцев из заброшенной деревни около Армейских складов</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
		<text>Замечен отряд свободовцев в заброшенной деревне, рядом с Армейскими складами. Уничтожь этих бойцов. Сделаешь, получишь особую награду!</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9">
		<text>Ликвидировать бандитов</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
		<text>Ликвидировать бандитов на Свалке</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
		<text>Нынешняя ситуация недопустима. Бандиты укрепляются в районах Тёмной долины и Свалки. Лучшим решением будет нанести удар по двум группам одновременно. Мои бойцы займутся Тёмной Долиной, а ты займись Свалкой.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1">
		<text>Найти улучшенную винтовку</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_descr">
		<text>Найти образец модифицированной LR300 около Армейских складов</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_text">
		<text>Кто-то помогает наёмникам. Недавно у них появились автоматы, модифицированные под ведение снайперского огня. Ты понимаешь, насколько опасна такая игрушка? Было бы интересно посмотреть на такую. Свою признательность гарантирую!</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Нейтрализовать бандита</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Нейтрализовать бандита по кличке "Покер"</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Прозвище цели - Покер. Один из самых жестоких бандитских авторитетов, свинья и насильник. С головой не всё в порядке! Будто бы поймал какое-то неведомое заболевание в Зоне. Теперь он страдает провалами в памяти и порой не может вспомнить, кто он и где находится. Тем не менее, всегда при оружии и очень агрессивен. Предполагаемое расположение цели - Тёмная долина. Готов к выполнению?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item">
		<text>Найти оружие долговца</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
		<text>Долговец просит найти его оружие. Он потерял его где-то на территории Тёмной долины, во время очередной разведки</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_text">
		<text>Нет, ну как так! Зона голову морочит. Думал у меня нервы стальные, ничего не боюсь, а тут на тебе! Всё шло хорошо. Были в разведоперации, в Тёмной долине, я прикрывал с напарником наших ребят. И тут вой, леденящий душу пронзительный вой. Я испугался, кровь в жилах застыла, и я бросился бежать. Бежал без оглядки, даже не помню как на базе очутился. Воронин как узнал, так чуть меня не пристрелил на месте. Оказалось, я ещё и пушку потерял. Недавно только выдали, за хорошую службу. Меченый, не вернёшь ли мне её? Ну как я теперь без оружия то!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
		<text>Уничтожить логово снорков</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Убить тварей</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
		<text>Хочу предложить вам материальное вознаграждение за уничтожение снорков, которые донимают меня и моих коллег. У нас тут эксперименты, а эти звери даже сосредоточиться толком не дают!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
		<text>Уничтожить логово слепых псов</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Уничтожить логово слепых псов</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
		<text>Здесь недалеко логово диких псов. Направляйтесь туда и уничтожьте этих животных. Они угрожают нашей безопасности. Я знаю, зоологи этого не одобрят, но здесь не питомник! Подобные твари разносят бешенство, чуму и ещё чёрт знает что!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Огненный шар"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Принести артефакт "Огненный шар" для исследований</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>Нам удалось получить артефакт в лабораторных условиях! Это прорыв! Теперь о наших успехах услышит весь мир. А там и Нобелевская премия не за горами! Это уникальный артефакт – "Плёнка", его главное качество – защита от химических ожогов. Хотите, я вам его подарю от имени науки? Однако одна просьба – взамен мне нужен артефакт "Огненный шар", знаете такой? Уникальные термические свойства его поверхности требуют детального изучения!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт "Грави"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Принести учёным артефакт "Грави"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>Мы подошли вплотную к пониманию природы гравитации! Фактически, совсем скоро мы сможем создать новое поколение двигателей на антигравитационной основе, и, вполне возможно, нам откроется дорога к звездам. Для этого нам нужен артефакт "Грави"! Мы невероятно близко к разгадке природы гравитации!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт "Медуза"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Принести артефакт "Медуза" учёным для исследований</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Наш исследовательский комплекс на пороге открытия тайны пространства-времени. Возможность телепортации - это не фантастика! "Воронка" - это аномалия, которая сжимает пространство, а не просто гравитационно воздействует на предметы, как думают некоторые мои закостеневшие оппоненты-теоретики, которые сидят в теплых НИИ, усердно жуя мел. У них очки вспотеют, когда они узнают, каких результатов может добиться наука в полевых условиях! Достаньте мне артефакт "Медуза", пожалуйста!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт "Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>Предоставить учёным артефакт "Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>Нам срочно нужны материалы для продолжения исследования в области энергетики. Понимаете, мы научились генерировать электроэнергию при помощи артефактов. Правда, пока КПД недостаточно высокий. Наилучших результатов мы добились с артефактом "Лунный свет". Принесите нам образец для дальнейших экспериментов.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>Достать артефакт "Морской ёж"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Принести учёным артефакт "Морской ёж"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Вы знаете, что наши костюмы обладают лучшей защитой от радиации? Секрет в том, что мы пропитываем их эссенцией из особого, достаточно редкого артефакта. Для изготовления очередной партии костюмов нам нужен такой артефакт, вы его зовёте "Морской ёж".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1">
		<text>Принести уникальный костюм</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_descr">
		<text>Принести уникальный костюм из X-16</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_text">
		<text>У нас есть к вам предложение. Недавно мы наняли сталкера для похода в подземную лабораторию. Даже я заметил, что от его костюма исходит странное свечение. Сталкер сказал, что его костюм может буквально заживлять раны! Из похода он не вернулся. Ой, и не подумайте чего плохого! Мы тут не при чём! Он должно быть, так и лежит там. В смысле, костюм. Я бы очень хотел заполучить его для исследований! Ваше слово?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Добыть часть тела снорка</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>Добыть часть тела снорка</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>Мы познакомились с Семёновым, когда я читал лекции по генетике в университете, а он был моим студентом. Так я стал его научным руководителем. Тогда мы только приоткрывали завесу тайны модифицирования генома. О чём это я? Ах да. Для генетических исследований нам понадобятся образцы свежих клеток мышечной ткани снорка. За генным материалом вам придётся отправиться на Болота. Есть гипотеза, что снорки как вид - новая ступень развития человека. Чтобы знать наверняка, нужна проба ДНК!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2">
		<text>Достать глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
		<text>Достать глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_text">
		<text>Хорошие новости, молодой человек! У нас найдётся для вас очень интересное задание! Думаю, Вы, как мыслящая личность, обладающая достаточным жизненным опытом, оцените всю революционность задумки моих коллег. Дело в том, что исследования показали - глаза существ, именуемых в просторечии "плотью", снабжены - вы внимательно слушаете? - обонятельными рецепторами! Таким образом, они не только видят глазами, но и нюхают ими! Мы готовимся к операции по пересадке этого чудо-глаза одному из... из наших ассистентов-добровольцев. Полагаю, нас ждёт настоящий фурор! Но нам нужен донорский орган. Вы нам поможете?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3">
		<text>Достать кабанью ногу</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
		<text>Принести копыто кабана учёным</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_text">
		<text>Приветствую вас, странник! Рад, что вы решили нас посетить! Нам как раз необходим человек для участия в очень важном эксперименте. Коллега Бентер хочет попытаться приготовить нечто съедобное из местной фауны для практического эксперимента по исследованию влияния мутированного белка на человеческие организмы. Пока мы решили остановиться на кабанах. Нам нужен окорок. Нога кабана, вы понимаете? Если возьмётесь за это дело, прошу вас, выбирайте особь поупитаннее!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4">
		<text>Найти хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
		<text>Найти учёным хвост псевдособаки для их экспериментов</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_text">
		<text>Здравствуйте, коллега! Мы всё ещё не можем разгадать механизм наблюдаемых у псевдособаки удивительных свойств, поэтому решили изменить вектор наших поисков. На сей раз мы начнём с конца... Почему вы улыбаетесь? Что вас так... ах, да. Я, кажется, понимаю. Видите ли, молодой человек, нам нужен хвост этого существа. Речь идёт не о репродуктивных органах данного млекопитающего! За ними, возможно, вам придётся прогуляться в следующий раз!</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5">
		<text>Добыть челюсть кровососа</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
		<text>Добыть челюсть кровососа</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_text">
		<text>О, сталкер, рад видеть вас! Послушайте... Вы ведь уже сталкивались с кровососами в своих путешествиях? Если нет, то мы хотели бы, чтобы это произошло. Как только сможете, принесите нам нижнюю челюсть представителя данного вида - и со всеми, так сказать, столовыми приборами. К сожалению, не могу посвятить вас в детали эксперимента... возможно, это негативно скажется на устойчивости вашей психики. Мы будем ждать!</text>
	</string>
	<string id="eliminate_lager">
		<text>Уничтожить лагерь</text>
	</string>
	<string id="find_item">
		<text>Найти предмет</text>
	</string>
	<string id="find_item_hide">
		<text>Найти предмет</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1">
		<text>Защитить сталкеров на "Агропроме"</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
		<text>На "Агропроме" отбить атаку бандитов на лагерь сталкеров</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_text">
		<text>Есть группа сталкеров, на "Агропроме" живут. Нормальные такие ребята, понимают, что Зона - место свободы, что законы тут вообще не применимы, а жить надо просто правильно, по своей морали. И вот они сейчас подумывают, не присоединиться ли к нам, да. Надо помочь им отбиться от бандитов! А мы тебе снаряжение подкинем!</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2">
		<text>Оборонять Барьер</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
		<text>Защитить Барьер около Армейских складов от атаки монстров</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_text">
		<text>У нас тут монстры прут со стороны "Выжигателя мозгов". Помоги парням на Барьере отбиться от тварей. Награду гарантирую!</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1">
		<text>Уничтожить лагерь военных</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Уничтожить базу военных на территории НИИ "Агропром"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
		<text>Военные планомерно захватывают Зону. Нам нужно затормозить этот процесс, иначе Зона превратится в научно-исследовательский зоопарк. Один из военных лагерей находится возле НИИ "Агропром". Если у тебя получится почистить это место, это поможет как минимум замедлить захват Зоны военными!</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2">
		<text>Уничтожить лагерь наёмников</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Уничтожить базу наёмников на Армейских складах</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
		<text>Слушай, дело такое. Лагерь наёмников нужно уничтожить. Мы не можем держать их у себя под боком! Да и они сами напросились, раз рискнули сунутся на нашу территорию, да ещё и переманивают моих парней. Время преподать им урок! Ну что, ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3">
		<text>Уничтожить отряд "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Уничтожить группу "Долга" у Ростка</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
		<text>На охоту пойдёшь? Тут недавно новый филиал "Долга" образовался! На Ростке. Устроим им сюрприз! Их послали монстров пострелять, поохотиться значит. А мы, в свою очередь, на них сафари устроим. Отряд-то не шибко опасный. Три или четыре ветерана, да новички одни!</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
		<text>Уничтожить блокпост "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Уничтожить блокпост "Долга" на Свалке как можно скорее</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
		<text>Есть дельце срочное. Нужно расчистить проход со Свалки на Бар от отряда "Долга"! Они там решили засесть и плату с подорожных брать. Мы ожидаем важную посылку, только теперь нельзя исключить, что "Долг" про нашего курьера уже знает и попытается перехватить груз. Надо эту помеху убрать, хотя бы временно. Понял?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5">
		<text>Очистить деревню от монстров</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Очистить деревню от кровососов</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
		<text>Чёрт, и развелось же сосущих уродов в деревне - сил нет! Теперь народ ближе ста метров к ней не подходит, кроме особо отмороженных. А другие ещё рассказывают, что у них помутнения там случились... вот только Контролёра нам и не хватало! В общем, с этим надо заканчивать. Заставлять не буду - сам бы, если честно, не пошёл. Но если не боишься, то мои границы не будут знать благодарности!</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6">
		<text>Уничтожить стаю кабанов и плотей</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Уничтожить стаю кабанов и плотей возле Военных складов</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
		<text>Возле главного входа на базу, сидит наш снайпер. Сидит он себе ночью на вышке, тишина, ночь... и тут, взрыв, дикий визг, вспышка! Что за чёрт?! А дело вот в чём - рядом с минным полем повадились бродить кабаны и плоти. Чёрт его знает, чего их туда тянет, но минимум раз в неделю одна из этих тварей на мину нарывается. Задание простое - перебить всех этих существ! Сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7">
		<text>Уничтожить стаю тушканов</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
		<text>На "Дикой территории" уничтожить стаю тушканов</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
		<text>Вот возле нашей базы нигде нет тушканов, хоть эти твари проникают куда угодно. А ещё недавно их тут было - закачаешься. Два месяца мы с ними разбирались! Ну так вот. Мы вычислили, откуда приходили тушканы к нам на базу. С "Дикой территории", представляешь? Есть такое опасение, что эти крысы прыгающие размножатся, и опять повалят к нам. Нам нужен человек, который сможет с ними разобраться. Пойдешь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1">
		<text>Украсть снайперскую винтовку</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_descr">
		<text>Украсть из склада на базе "Долга" модифицированную винтовку</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_text">
		<text>Есть специальное задание. Непростое, кстати... В общем, надо увести доведённую до ума винтовку со склада долговцев. У этого винта даже название какое-то своё есть, только не это важно. Главное, что охренительная оптика и компенсатор отдачи помогают за четыреста метров белке в глаз засадить. Ну, я на тебя надеюсь!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2">
		<text>Достать модифицированный Чейзер 13</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_descr">
		<text>Достать модифицированный Чейзер 13 у учёных</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_text">
		<text>Я слыхал, учёные умудрились здорово доработать дробовой винчестер с помощью какого-то артефакта. Убойность теперь у этой штуки, что у гаубицы. В общем, сгоняй к ним - может, удастся сторговать? Все затраты компенсирую!</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3">
		<text>Принести бронежилет</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_descr">
		<text>Принести армейский бронежилет нового образца</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_text">
		<text>У кое-кого из военных появились бронежилеты нового образца. Внутренняя подбивка у этих штук пропитана какой-то мазью лечебной, что ли... В общем, неглубокие ранения заживают как на собаке. И прикинь, какая удача! Недавно десяток военных в таких брониках ломанулись на Янтарь, а вернулись шестеро своими ногами, да ещё трое на их плечах. Сечёшь? Один там остался. Если добудешь его бронежилет, мы разберёмся, и себе таких тоже наделаем!</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1">
		<text>Убить начальника охраны "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убить начальника охраны "Долга", постаравшись сделать это максимально тихо</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>Хорошо бы, чтобы начальник охраны "Долга" тихо исчез. Тогда у них случится небольшой бардак, и я смогу внедрить нескольких ребят в их группировку. А то и, чем чёрт не шутит... Ладно, не буду губу раскатывать раньше времени. Советую убрать клиента издалека и по-тихому, не поднимая шума!</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Убить капитана Иванцова</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убить близкого помощника лидера "Долга" - капитана Иванцова</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>Задание сложное, предупреждаю сразу, только оно того стоит! Нужно наказать Иванцова - есть такой прихвостень у командира этого "Долга". Занимается самой грязной работой - карательные походы, налёты... Знал бы ты, скольких наших ребят он вздёрнул! Пора с этой дрянью разобраться окончательно. Если надумаешь, советую тебе первым делом хорошо вооружиться!</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Убить полковника Петренко</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Убить полковника Петренко - одного из отцов-основателей группировки "Долг"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Полковник Петренко... Не знаю, слышал ты это имя, встречался с ним или нет, но хорошо бы вам встретиться. Этот человек один из основателей "Долга" и один из самых страшных наших врагов. Постарайся, чтобы ваш разговор окончился побыстрее, для него. Потянешь?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text>Убить сталкера-нейтрала</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>Найти и убить сталкера-нейтрала</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Шатается тут один неподалёку. Он одного из наших пристрелил. А мы такое не забываем. Готов расправиться с подонком? Заплатим, не волнуйся!</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Убить одного из командиров "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Убить одного из командиров "Долга"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>Плачу за голову любого из командиров "Долга"! Завалишь - возвращайся за наградой!</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Убить сталкера по прозвищу "Чучело"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text>Убить сталкера по прозвищу "Чучело"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>Мы уничтожаем монстров, только для нас это вопрос выживания, а не наживы. Популяции мутантов не столь уж и многочисленны. Кроме того, это тоже живые существа, поэтому мы не можем допустить их полного уничтожения. Некоторые индивидуумы этого не понимают. Наглядный пример: есть один сталкер, Чучелом кличут. Он своё прозвище получил не просто так, а потому, что навострился клепать на продажу чучела из этих бедолаг. Мы его предупреждали, только без толку. Сделаешь доброе дело, устранишь его?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Убить сталкера по прозвищу "Барин"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Убить сталкера по прозвищу "Барин" - главного интенданта группировки "Долг"</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>Хам, подхалим, лицемер, трус... Он же - сталкер Барин. Как видишь, человек замечательных душевных качеств, что помогло ему забраться в верхние эшелоны "Долга". Сейчас занимается обеспечением группировки припасами и продовольствием, хотя время от времени всё же участвует в рейдах. Надо от него избавиться - тем более, что почти все связи "Долга" в смысле поставок завязаны именно на Барина.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Принести кабанью ногу</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Принести кабанью ногу</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>У нас тут праздничный ужин намечается в честь дня рождения Боба Марли. Ты, брат, достань нам кабанью ногу повкуснее, а? Или лучше две! Джа тебя не забудет!</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager">
		<text>Уничтожить логово кровососа</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
		<text>Зачистить логово кровососа в деревне возле Военных складов</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_text">
		<text>Ты кровососа встречал? Жуть, правда? А я вот недавно пошёл в деревню возле Военных складов, думал артефактами разжиться. И представь себе - вижу кровососа, черного такого, весь в рубцах. Сидит над трупом, меня не видит. Я испугался, и как дал оттуда деру... Зря я побежал, он меня услыхал и давай за мной, и сразу вой такой поднялся вокруг! Тут я и понял, что он не один был. Думаю логово у них там. Если бы ты смог прогнать их оттуда, я бы тебе отдал один редкий артефакт, который пару дней назад нашёл!</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Убить сталкера</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_stalker">
		<text>Убить предателя</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_stalker_descr">
		<text>Убить одного сталкера, который скрылся с очень редкими артефактами</text>
	</string>
	<string id="forg_alex_kill_stalker_text">
		<text>Я недавно с одним сталкером за артефактами ходил, около самого "Выжигателя мозгов" искали. Столько всего нашли, даже нашли пару артефактов, которых я вообще ещё никогда не видел, даже на фотографиях. Так вот, этот сукин сын меня подставил! На последней ночевке куда-то слинял и спрятал самые дорогие артефакты. И ещё мне втирал, что, типа, они сами исчезли! А пару дней назад увидел один тот самый редкий артефакт у бармена. И такая злость меня взяла... В общем сталкер, если сможешь найти его - передай ему от меня свинцовый привет. А может заодно узнаешь, где у него тайники, и найдёшь второй артефакт. Он того стоит, поверь мне!</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_kill_stalker">
		<text>Убить сталкера-мастера</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_kill_stalker_descr">
		<text>За убийство каждого мастера, Осведомитель готов хорошо платить. Чем меньше мастеров, тем легче ему работается.</text>
	</string>
	<string id="bar_informer_kill_stalker_text">
		<text>Я не заинтересован в том, чтобы в Зоне бродили ходячие танки! Вооруженные до зубов сталкеры в экзосклетах. Моя работа от этого становится только сложнее. И чем их меньше - тем мне проще будет работать, а моя работа становится полезнее. Убьёшь одного такого - получишь награду!</text>
	</string>
	<string id="monster_part">
		<text>Добыть часть тела монстра</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker">
		<text>Уничтожить сталкера из "Свободы"</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
		<text>Уничтожить сталкера из "Свободы"</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_text">
		<text>Слушай сюда! Есть у нас карты Припяти, не современные, а старые, военные, сделанные в начале девяностых. Самое главное на них - это обозначения всех военных объектов: подземные склады, бомбоубежища. Сейчас от этого пользы мало конечно, но если вдруг мы найдем дорогу в Припять - эта информация станет бесценна. Проблема вот в чём. Один из офицеров переметнулся к "Свободе", и он знал об этой информации. В общем надо его уничтожить, пока не наболтал лишнего!</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Вернуться за наградой</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Принести заказчику обещанное</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item">
		<text>Найти усовершенствованный костюм</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_descr">
		<text>Шустрый рассказал о схроне бандитов, в котором они прятали хабар. Просит принести навороченный костюм. За хорошую награду!</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_text">
		<text>Пока сидел в плену, слышал что бандиты говорили об их тайнике, где они хабар складывают. Слышал, что они куртку там клевую спрятали, и что на следующий день их тайник для себя какой-то монстр облюбовал. Да так облюбовал, что они теперь ходить туда бояться. Принеси мне костюмчик, будь другом, а я уж с тобой рассчитаюсь!</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_has_no_job">
		<text>На данный момент ничего нет!</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_ask">
		<text>О чём хочешь разговор вести?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_complete">
		<text>Прекрасная работа, награда справедливо заслужена!</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_what">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_list_job">
		<text>Смотри, что сейчас есть:</text>
	</string>
	<string id="tm_out_bar_barman_has_no_job">
		<text>На данный момент работы нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_out_bar_barman_job_ask">
		<text>И о чём ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_out_bar_barman_job_complete">
		<text>Молодец, заслужил награду!</text>
	</string>
	<string id="tm_out_bar_barman_job_what">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="tm_out_bar_barman_list_job">
		<text>Смотри, что есть:</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1">
		<text>Прикрыть отряд "Долга" в перестрелке с бандитами</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_descr">
		<text>Прикрыть отряд "Долга" в перестрелке с бандитами</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_text">
		<text>Всё-таки наконец-то удалось мне вдолбить в тупые головы долговцев, что давно уж пора зачистить Свалку от бандитов! И "Долг" свою территорию расширит, и мне постоянных клиентов реже портить будут. Ну, в общем, дело в том, что командование "Долга" решило для начала отсечь приток бандитов из Тёмной долины. Выслали, они, значит, отряд заграждения, и обнаружили, что бандиты этому не рады. Кто бы мог подумать! Так к чему это я - поможешь бойцам закрепиться у входа в Тёмную долину? Отблагодарю достойно!</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_has_no_job">
		<text>Работы нет!</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_ask">
		<text>О чём хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_complete">
		<text>Молодец! Задание выполнено!</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_what">
		<text>Слушаю!</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_list_job">
		<text>Есть такие поручения:</text>
	</string>
	<string id="tm_mil_supplier_has_no_job">
		<text>На данный момент заданий нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_mil_supplier_job_ask">
		<text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_mil_supplier_job_complete">
		<text>Задание выполнено! А вот и гонорар!</text>
	</string>
	<string id="tm_mil_supplier_job_what">
		<text>И что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_mil_supplier_list_job">
		<text>На повестке дня:</text>
	</string>
	<string id="tm_swa_doctor_has_no_job">
		<text>Извини, на данный момент ничего нет!</text>
	</string>
	<string id="tm_swa_doctor_job_ask">
		<text>Какое поручение хотел обсудить?</text>
	</string>
	<string id="tm_swa_doctor_job_complete">
		<text>Ты прекрасно справился с заданием! Моя очередь вручить тебе награду.</text>
	</string>
	<string id="tm_swa_doctor_job_what">
		<text>Я внимательно слушаю!</text>
	</string>
	<string id="tm_swa_doctor_list_job">
		<text>Вот что я могу предложить:</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1">
		<text>Уничтожить лагерь бандитов на Свалке</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Убить бандитов, которые грабят сталкеров</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
		<text>В последнее время бандитов развелось, как грязи - честным людям торговать мешают! Значит так! Иди на Свалку - мне сообщили, что эти мрази обосновались недалеко от кладбища техники. На месте разберёшься - тебе все спасибо скажут, ну и за наградой достойной от меня дело не станет! Согласен?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2">
		<text>Уничтожить бандитов</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
		<text>Уничтожить лагерь бандитов на АТП</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
		<text>Опять бандиты на АТП кучкуются. Уже догадался, какое задание будет? Тогда это... ноги в руки - и вперёд. Как только передашь им наш общий горячий привет, возвращайся - отблагодарю. Идёт?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3">
		<text>Уничтожить бандитов возле НИИ "Агропром"</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
		<text>Уничтожить бандитов возле НИИ "Агропром"</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
		<text>Объявился отряд бандитов под институтом, что на "Агропроме", мешают моим диггерам хлам собирать... Реши проблему - с меня будет кое-что причитаться!</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4">
		<text>Очистить территорию от мутантов</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Очистить территорию от мутантов</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
		<text>Дело есть, не очень тяжёлое. Ко мне туриста иностранного привезти хотят. Он деньжат моим корешам подкинул, чтоб на Зону посмотреть. Ну и там где водить его будут, надо почистить район от мутантов. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5">
		<text>Устранить двух бандитов на Свалке</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
		<text>Сделать проход в одно из лучших мест Зоны свободным</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
		<text>Недавно одно из лучших мест Зоны стало недоступным для любителей прекрасного. На Свалке... Да, именно на Свалке есть такой закуток! Вроде ничего такого, но тебя покидают все печали, в котором ты забываешь о грязи, о деньгах, о крови... Точнее забывал. Потому что теперь там сидят два грязных урода, которые грозятся пустить кровь каждому, кто не заплатит им за посещение этого края. Устрани их, мне туристов водить некуда!</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6">
		<text>Убить кровососа</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Убить кровососа в Тёмной долине</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
		<text>Говорят, военные покинули Тёмную долину. И тут же, изо всех щелей попёрли твари! Сталкеры уже видали кровососа, да не простого! Этот не боится открытых пространств! Учёные уже заинтересовались этим "образцом". И я хочу быть тем человеком, который предоставит им этого мутанта, понятно? Твоя задача такова - пристрелить тварь, а обо всём остальном я позабочусь сам!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Медуза"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>Найти артефакт "Медуза"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Одному человеку с Большой земли нужен артефакт "Медуза". Денег дам немного, но и работа пустяковая!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт "Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>Найти артефакт "Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>Есть задание на "Каменный цветок". От ювелиров, между прочим! Так не будем расстраивать прекрасных дам, а? Достанешь - с меня гонорар и бутылка, за их здоровье выпить!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт "Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>Найти артефакт "Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>Есть одно задание... Несколько неприятное. Пришёл, значит, заказ на "Ночную звезду" - это артефакт редкий такой, он умеет неплохо от пуль защищать. Похоже от военных - они занимаются разработкой новых средств защиты. Так ты берёшься? Плачу хорошо!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт "Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>Найти артефакт "Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>Есть заказ на артефакт! Нужен такой, чтобы раны лечить мог, называется "Ломоть мяса"! Клиника у них вроде какая-то. Достанешь - и сам денег получишь, и людям поможешь!</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1">
		<text>Найти усовершенствованный пистолет</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_descr">
		<text>Найти усовершенствованный пистолет "Форт"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_text">
		<text>Эх, и пошла же дурацкая мода на навороченное оружие, никто уже стрелять из обычного не хочет, даже новички! В общем, есть заказ на улучшенный ствол. По слухам, у командира военных, что деньгу сшибают за проход под мостом, имеется "Форт" с жирной обоймой. Достанешь?</text>
	</string>
	<string id="tm_ds_veles_has_no_job">
		<text>Нет сейчас работы, честное слово!</text>
	</string>
	<string id="tm_ds_veles_job_ask">
		<text>О чём подискутируем?</text>
	</string>
	<string id="tm_ds_veles_job_complete">
		<text>С удачным завершением задания!</text>
	</string>
	<string id="tm_ds_veles_job_what">
		<text>Что такое, что нужно?</text>
	</string>
	<string id="tm_ds_veles_list_job">
		<text>Вот что есть:</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_has_no_job">
		<text>Нет пока нечего, отдыхай!</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_ask">
		<text>Хочешь дела обсудить?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_complete">
		<text>Задание выполнено!</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_what">
		<text>Что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_list_job">
		<text>Вот есть пару заданий на выбор:</text>
	</string>
	<string id="tm_job_nothing">
		<text>Ничего. Я зайду позже.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_refuse">
		<text>Я отказываюсь от этой работы!</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_1">
		<text>Убить вожака бандитов</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_1_descr">
		<text>Убить вожака бандитов, перешедшего дорогу торговцу</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_1_text">
		<text>Тебе придётся прикончить одного красавца - он у бандитов один из главных. Недавно бандиты, по его приказу перехватили моего курьера и выпотрошили в ноль, а с теми, кто трогает моих людей, разговор короткий... В общем, сделаешь дело - в долгу не останусь! Искать его вернее всего на Свалке! Так как, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_2">
		<text>Убить сталкера-торговца</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_2_descr">
		<text>Убить сталкера-торговца</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_2_text">
		<text>У меня возникли некоторые разногласия с одним торгашом. Ну не хочет со мной работать, и чёрт с ним! Только слухи подлые распускать не позволю! В общем, надо с ним кончать, чтобы другие не распускались. Чтобы знали, кто тут хозяин!</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_3">
		<text>Убить сталкера-новичка</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_3_descr">
		<text>Прикончить сталкера-новичка, который, может, и не новичок совсем!</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_3_text">
		<text>Есть тут один, всё крутится, под новичка косит, да только странный он какой-то... В общем, если он незаметно исчезнет, это будет мне хорошее такое одолжение. Понимаешь, о чём я?</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_4">
		<text>Убить сталкера по прозвищу "Ворон"</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_4_descr">
		<text>Устранить одного из торговых конкурентов торговца Сидоровича - сталкера по прозвищу "Ворон"</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_4_text">
		<text>Ворон, он же... а, не знаю даже, как звать его! Спецназовец бывший. Пока не лез в чужие дела, к нему у меня претензий не было - одиночка как одиночка. Только мне тут кое-кто сказал, Ворон народ собирает, чтоб Кордон под себя подмять и подгрести переправку хабара из Зоны. А вот это уже серьёзная проблема, и её надо по-быстрому решать!</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_5">
		<text>Убить отца Диодора</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_5_descr">
		<text>Убить человека, проповедующего в Зоне против добычи артефактов и торговли ими</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_5_text">
		<text>Я всегда говорил: бизнес и религия - два параллельных занятия, им и близко пересекаться нельзя, и в дела друг друга ни-ни! Только этому отцу, прости Господи, Диодору... Ну не может он понять этой простой истины! Всё бредит, что собирательство артефактов и торговля ими совращает на путь грешный людей не только в Зоне, но и во всём мире - ну и всё в таком духе. Он, понимаешь, призывает вообще артефакты уничтожать - а?! Ты представь только, до чего додумался! Самое плохое, некоторые вестись на бредни начинают. Я к этому Диодору на какой только козе уж не подъезжал, а он знай своё гнёт! Уговор такой: ты его отправляешь наверх на аудиенцию! Понял, да? А я тебе артефакт какой-нибудь солидный дам! Идёт?</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_6">
		<text>Убить "торгового представителя"</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_6_descr">
		<text>Убить "торгового представителя"</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_stalker_6_text">
		<text>Прикинь, тут недалеко крутится какой-то чудак, который представляется моим торговым представителем, пользуется, значит, моей репутацией, а потом толкает некондиционку! Сломанные стволы, разваливающуюся броню, просроченные консервы! У меня тут уже было пару разборок с недовольными. Короче, мне нужен человек, который пообщается с "торговым представителем". Вплоть до некондиции!</text>
	</string>
	<string id="tm_forg_alex_has_no_job">
		<text>Нет работы.</text>
	</string>
	<string id="tm_forg_alex_job_ask">
		<text>О какой работе хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_forg_alex_job_complete">
		<text>Сделано - получай оплату!</text>
	</string>
	<string id="tm_forg_alex_job_what">
		<text>Ну, как там дела?</text>
	</string>
	<string id="tm_forg_alex_list_job">
		<text>Могу предложить:</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_hunter_has_no_job">
		<text>Нет работы.</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_hunter_job_ask">
		<text>Может есть ещё какая работёнка для меня?</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_hunter_job_complete">
		<text>Сделано!</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_hunter_job_what">
		<text>Ну, как там дела?</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_hunter_list_job">
		<text>Могу предложить:</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_informer_has_no_job">
		<text>Нет миссий, проваливай!</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_informer_job_ask">
		<text>Какой заказ обсудим?</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_informer_job_complete">
		<text>Миссия выполнена!</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_informer_job_what">
		<text>Как продвигается выполнение заказа?</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_informer_list_job">
		<text>Задания на выбор:</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Принести зуб кровососа</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>Принести зуб кровососа</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>Слышал поверье, что зуб кровососа притягивает удачу? Будто бы того, кто на шее носит такой зуб, аномалии отпускают, и артефакты сами в руки идут? В общем, это всё фигня, но есть болваны, которые верят и готовы платить хорошие деньги. Принесёшь челюсть кровососа, я тебе хорошо заплачу!</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Принести хвост псевдопса</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Принести хвост псевдопса</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>Зима скоро. А что зимой там, на Большой земле, бабы носить любят? Правильно! Меха носить они любят. Вот и пошла мода новая, из хвостов псевдособак аксессуары делать. Шерсть там какая-то особенная! Короче, есть заказ на такой хвост. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_petrenko_has_no_job">
		<text>Сейчас заданий нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_petrenko_job_ask">
		<text>Какие приказы обсудить готов?</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_petrenko_job_complete">
		<text>Задание выполнено, свободен!</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_petrenko_job_what">
		<text>Как продвигается выполнение приказа?</text>
	</string>
	<string id="tm_bar_petrenko_list_job">
		<text>Есть задания:</text>
	</string>
	<string id="tm_reward_job">
		<text>Я по поводу работы.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_abandon">
		<text>Мне подобные задания не интересны.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_no">
		<text>Как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_yes">
		<text>Я берусь за работу.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_new_job">
		<text>Мне нужна работа. Есть что-нибудь на примете?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_has_no_job">
		<text>Пока ничего нет!</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_ask">
		<text>Хочешь обсудить работу?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_complete">
		<text>Сделал дело, гуляй смело!</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_what">
		<text>Как там дела с работой?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_list_job">
		<text>Смотри, что предложить могу:</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_has_no_job">
		<text>Пока никакой работы нет!</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_ask">
		<text>Какую работу предложить?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_complete">
		<text>Работа выполнена, вот твоя награда!</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_what">
		<text>Что там с моим поручением?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_list_job">
		<text>Кое-что есть:</text>
	</string>
	<string id="tm_esc_wolf_has_no_job">
		<text>Нет работы, позже загляни!</text>
	</string>
	<string id="tm_esc_wolf_job_ask">
		<text>О делах поговорим?</text>
	</string>
	<string id="tm_esc_wolf_job_complete">
		<text>Спасибо за помощь!</text>
	</string>
	<string id="tm_esc_wolf_job_what">
		<text>Что там, как продвигается выполнение задания?</text>
	</string>
	<string id="tm_esc_wolf_list_job">
		<text>Есть на примете:</text>
	</string>
	<string id="tm_hills_major_has_no_job">
		<text>Нет ничего, приходи потом.</text>
	</string>
	<string id="tm_hills_major_job_ask">
		<text>Сталкер, какой план хочешь обсудить?</text>
	</string>
	<string id="tm_hills_major_job_complete">
		<text>План выполнен на сто процентов!</text>
	</string>
	<string id="tm_hills_major_job_what">
		<text>Всё идёт по плану?</text>
	</string>
	<string id="tm_hills_major_list_job">
		<text>Есть хитрые планы:</text>
	</string>
	<string id="tm_gar_hellcar_has_no_job">
		<text>Нет ничего, отдыхай!</text>
	</string>
	<string id="tm_gar_hellcar_job_ask">
		<text>Обсудим задание?</text>
	</string>
	<string id="tm_gar_hellcar_job_complete">
		<text>Молодец, справился!</text>
	</string>
	<string id="tm_gar_hellcar_job_what">
		<text>Что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_gar_hellcar_list_job">
		<text>Держи в прицеле:</text>
	</string>
	<string id="tm_gar_seriy_has_no_job">
		<text>Нет ничего, отдыхай!</text>
	</string>
	<string id="tm_gar_seriy_job_ask">
		<text>Обсудим задание?</text>
	</string>
	<string id="tm_gar_seriy_job_complete">
		<text>Молодец, справился!</text>
	</string>
	<string id="tm_gar_seriy_job_what">
		<text>Что там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="tm_gar_seriy_list_job">
		<text>Держи в прицеле:</text>
	</string>
	<string id="tm_dolina_gusarov_has_no_job">
		<text>Пока ничего, но заходи попозже, придумаю тебе чего-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolina_gusarov_job_ask">
		<text>Хотел спросить о задании.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolina_gusarov_job_complete">
		<text>Держи награду за задание.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolina_gusarov_job_what">
		<text>Что там?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolina_gusarov_list_job">
		<text>Как тебе такая работёнка:</text>
	</string>
	<string id="tm_agr_ratcatcher_has_no_job">
		<text>Нет заданий! Может выпьем лучше?</text>
	</string>
	<string id="tm_agr_ratcatcher_job_ask">
		<text>Какое задание обсудить хочешь?</text>
	</string>
	<string id="tm_agr_ratcatcher_job_complete">
		<text>Успех значит, давай накатим за победу!</text>
	</string>
	<string id="tm_agr_ratcatcher_job_what">
		<text>Как там продвигается всё?</text>
	</string>
	<string id="tm_agr_ratcatcher_list_job">
		<text>Есть у меня мысли:</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1">
		<text>Уничтожить логово кабанов</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Уничтожить логово кабанов</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
		<text>У нас с другом схрон тут недалеко был, прямо за АТП, там ещё деревья погуще растут, то что надо короче! Так вот там недавно кабаны логово себе устроили. И получается, что до схрона нам теперь не добраться. Помоги - убей кабанов, а я тебя отблагодарю, и за себя, и за друга!</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2">
		<text>Уничтожить мутантов на ферме</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Уничтожить мутантов на ферме</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
		<text>Даже не смотря на то, что Кордон край Зоны, новичкам всё равно тяжело приходится. Бандиты - лишь половина проблемы, они хотя бы человеческий язык понимают. А вот мутанты - с ними не поболтаешь. У этих тварей логово на ферме, единственное пригодное место для аванпоста. Если удастся перестрелять всех мутантов, получишь награду. Идёт?</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager">
		<text>Уничтожить собачье логово</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
		<text>Уничтожить собачье логово</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
		<text>Несмотря на наши усилия, часть монстров всё же проскользнула со Свалки. Видел наверное стаю собак неподалёку? Убьёшь стаю, получишь награду, замётано?</text>
	</string>
	<string id="defend_lager">
		<text>Защитить лагерь</text>
	</string>
	<string id="tm_yan_professor_has_no_job">
		<text>Ничего не могу предложить, извините!</text>
	</string>
	<string id="tm_yan_professor_job_ask">
		<text>Уважаемый, о чём хотите поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_yan_professor_job_complete">
		<text>Блестящая работа, награда заслужена!</text>
	</string>
	<string id="tm_yan_professor_job_what">
		<text>Да да?</text>
	</string>
	<string id="tm_yan_professor_list_job">
		<text>Есть такие важные поручения:</text>
	</string>
<!--End of leftovers-->

<!--escape side tasks-->
	<string id="sid_kill_boars">
		<text>Уничтожить кабанов</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_boars_text">
		<text>Тут недалеко стадо кабанов развелось - так эти твари мешают новичкам в лагере. Расплодились, мать их, твари! В общем, завали их - тогда с меня награда будет. Ну, не новичков, а кабанов, разумеется...</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_boars_descr">
		<text>Убить кабанов и получить вознаграждение от Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_zombies">
		<text>Убить зомби</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_zombies_text">
		<text>К западу от обрушившегося моста, где уже давненько базируются вояки, есть тоннель один: по нему новички пересекают насыпь, чтобы по-тихому всё было. Недавно прибыли очередные посыльные и пожаловались: мол, зомби там развелись. Давай так: ты их кончишь - а я тебе отсыплю кой-чего. Идёт?</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_zombies_descr">
		<text>Убить зомби и получить награду от Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_eye">
		<text>Добыть глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="sid_find_eye_text">
		<text>Тут один покупатель интересуется глазом плоти: говорит, что какую-то хренотень с артефактами затеял и без такого глаза - никак. Принести сможешь? Если справишься - будет тебе чуток хабара.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_eye_descr">
		<text>Принести Сидоровичу глаз плоти и получить "чуток хабара".</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_flesh">
		<text>Убить плотей</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_flesh_text">
		<text>Плотей видел уже? С виду вроде безобидные - а торговле мешают: сталкерам после рейдов тяжело через мутантов пробираться, поэтому обходят они эту дорогу вместе с моей каморкой стороной, - но дела-то делать надо! Кончать надо с тварями. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_flesh_descr">
		<text>Убить плотей, которые мешают Сидоровичу вести дела, и получить от него награду.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_dogs">
		<text>Убить стаю собак</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_dogs_text">
		<text>По ночам вой слыхал? Это здесь стая собак объявилась, смешанного типа: там и псевдо-, и слепые собаки обитают. Мне говорили, что такие стаи могут быстро разрастаться до больших размеров, так что лучше придушить их - чем раньше, тем лучше. Возьмёшься? Награда будет.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_mutant_descr">
		<text>Убить мутантов по заказу Сидоровича за вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_polter">
		<text>Убить полтергейста</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_polter_text">
		<text>Тут диковинка появилась недавно, нетипичная для Кордона, - сталкеры называют эту хрень Полтергейстом. Новички со страху вообще перестали на Свалку ходить из-за него - а так дела не делаются! Он не опасный; просто выглядит странно. Прибей его - оплату, естественно, обеспечу.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_tushkano">
		<text>Убить тушканов</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_tushkano_text">
		<text>Тебе тушканы нравятся? Я вот их терпеть не могу! Они частенько на Кордоне встречаются, а я готов платить за убийство каждого. Займёшься?</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_sucker">
		<text>Убить кровососа</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_sucker_text">
		<text>Встречал кровососов? Жуткие и опасные твари: у новичка нет шансов, а опытным чаще всего только удача помогает. В общем, мне совсем не выгодно, что на Свалке поселился один такой сосунок. Разберёшься с ним?</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_chimera">
		<text>Большая охота</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_chimera_text">
		<text>Ходят слухи, что в Тёмной лощине завелись мутанты-переростки, каких ещё никто не видывал! А если они сюда забредут? Можешь решить вопрос? Работа будет хорошо оплачена.</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_dogs_2">
		<text>Убить стаю собак</text>
	</string>
	<string id="sid_kill_dogs_2_text">
		<text>Собаки постоянно мешают сталкерам по дороге со Свалки, вот и хорошо бы их снова пострелять и побыстрей.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_monster_part_descr">
		<text>Найти и принести Сидоровичу трофейную часть монстра на заказ.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_tail">
		<text>Найти хвост слепого пса</text>
	</string>
	<string id="sid_find_tail_text">
		<text>Мне часто с Большой земли заказывают трофеи с мутантов. То ли чтоб хвастаться, то ли одежду шить... не знаю. Короче, мне нужен хвост слепой собаки, и я готов неплохо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_zombie_hand">
		<text>Найти руку зомби</text>
	</string>
	<string id="sid_find_zombie_hand_text">
		<text>Иногда я продаю учёным небольшими партиями части тел монстров; на данный момент нужны руки зомби. Принеси мне одну - а я заплачу тебе.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_cat_head">
		<text>Найти голову кота</text>
	</string>
	<string id="sid_find_cat_head_text">
		<text>Хотел я себе тут чучело сделать, в качестве трофея. Мой выбор пал на голову местных котов. Принеси мне голову, а я заплачу тебе.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_tushkano_tail">
		<text>Найти хвост тушкана</text>
	</string>
	<string id="sid_find_tushkano_tail_text">
		<text>На "Большой земле" один чудак скупает хвосты тушканов в огромных количествах. Так что тащи, если есть, а я заплачу щедро.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_karlik_ear">
		<text>Найти ухо карлика</text>
	</string>
	<string id="sid_find_karlik_ear_text">
		<text>Я тут недавно одну байку слышал... хочу теперь проверить: для этого мне нужно ухо карлика.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_pseudo_tail">
		<text>Найти хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="sid_find_pseudo_tail_text">
		<text>Псевдособака - это опасный противник, поэтому и трофеи с неё очень ценятся. Принеси мне один псевдособачий хвост - а я награжу.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_poltergeist_brain">
		<text>Найти мозг полтергейста</text>
	</string>
	<string id="sid_find_poltergeist_brain_text">
		<text>Нашёл заказчика, который платит больше, чем яйцеголовые с Янтаря раза в тр... в общем нормально платит. Но работает только со мной, так что за посредничество и свою долю возьму. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_descr">
		<text>Найти и принести Сидоровичу искомый артефакт.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_descr_1">
		<text>Сидорович интересуется артефактом "Медуза", который образуется в аномалии "Трамплин". Нужно найти такой и принести торговцу.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_descr_2">
		<text>Сидорович интересуется артефактом "Выверт", который образуется в аномалии "Воронка". Нужно найти такой и принести торговцу.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_descr_3">
		<text>Сидорович интересуется артефактом "Слизь", который образуется в аномалии "Холодец". Нужно найти такой и принести торговцу.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_descr_4">
		<text>Сидорович интересуется артефактом "Капли", который образуется в аномалии "Жарка". Нужно найти такой и принести торговцу.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_descr_5">
		<text>Сидорович интересуется артефактом "Кровь камня", который образуется в аномалии "Карусель". Нужно найти такой и принести торговцу.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_descr_6">
		<text>Сидорович интересуется артефактом "Бенгальский огонь", который образуется в аномалии "Электра". Нужно найти такой и принести торговцу.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_descr_7">
		<text>Сидорович интересуется артефактом "Колючка", который образуется в аномалии "Хваталка". Нужно найти такой и принести торговцу.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_descr_8">
		<text>Сидорович интересуется артефактом "Рог", который образуется в аномалии "Жгучий пух". Нужно найти такой и принести торговцу.</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Медуза"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_1_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Медузу".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_11">
		<text>Найти артефакт "Кварцит"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_11_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Кварцит".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт "Выверт"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_2_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Выверт".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_21">
		<text>Найти артефакт "Красные бусы"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_21_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Красные бусы".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт "Слизь"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_3_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Слизь".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_31">
		<text>Найти артефакт "Кристальный цветок"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_31_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Кристальный цветок".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт "Капли"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_4_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Капли".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_41">
		<text>Найти артефакт "Ёжик"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_41_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Ёжик".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_5">
		<text>Найти артефакт "Кровь камня"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_5_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Кровь камня".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_51">
		<text>Найти артефакт "Желчь камня"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_51_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Желчь камня".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_6">
		<text>Найти артефакт "Бенгальский огонь"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_6_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Бенгальский огонь".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_61">
		<text>Найти артефакт "Аккумулятор"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_61_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Аккумулятор".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_7">
		<text>Найти артефакт "Колючка"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_7_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Колючку".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_71">
		<text>Найти артефакт "Душа"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_71_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Душу".</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_8">
		<text>Найти артефакт "Рог"</text>
	</string>
	<string id="sid_find_artefact_8_text">
		<text>Мой основной бизнес - торговля артефактами, поэтому они нужны мне всегда. Сейчас, например, есть заказ на "Рог".</text>
	</string>
	<!--Nimble tasks-->
	<string id="shus_find_item_descr">
		<text>Найти и принести Шустрому редкий экземпляр снаряжения.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_outfit_1">
		<text>Найти куртку с двойной кольчугой</text>
	</string>
	<string id="shus_find_mail_jacket_text">
		<text>Я тут от сталкеров слышал, что ошивается тут, на Кордоне, один особо бронированный бандит: когда ходит - аж звенит, хе-хе! Интересно было бы взглянуть на его костюм. Принесёшь мне такой?</text>
	</string>
	<string id="shus_find_mail_jacket_descr">
		<text>Где-то на фабрике на Кордоне ошивался бандит, который ходил в куртке с двойной кольчугой. Именно эта куртка нужна Шустрому.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_weapon_1">
		<text>Найти MP5, модифицированный под 9х18</text>
	</string>
	<string id="shus_find_mp5_text">
		<text>Могу предложить тебе принести мне модифицированный под более удобный сталкерам патрон 9х18 пистолет-пулемёт МР5: я недавно видел, как один сталкер прятал такую машинку тут - на Кордоне. Поищешь?</text>
	</string>
	<string id="shus_find_mp5_descr">
		<text>На севере Кордона, где-то недалеко от перехода на Свалку, один сталкер припрятал редкий МП-5 под калибр 9х18. Нужно найти и принести Шустрому этот ПП.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_outfit_2">
		<text>Найти аномальную куртку</text>
	</string>
	<string id="shus_find_anom_jacket_text">
		<text>Слышал что-нибудь об аномалии "Холодец"? Ну, её ещё "Киселём" называют и "Ведьминым студнем"... А что-нибудь о несчастных, погибших в этой аномалии? Труп сначала частично растворяет, а потом консервирует... зато куртки бедолаг приобретают полезные свойства. Владельцам они уже не пригодятся, а мне такие нужны. Притащить хотя бы одну сможешь?</text>
	</string>
	<string id="shus_find_anom_jacket_descr">
		<text>Где-то на Свалке, в одном из скоплений кислотный аномалий лежит труп сталкера. Его куртка приобрела необычные свойства, потому Шустрый заинтересован в получении такой куртки.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_weapon_4">
		<text>Найти Walther 9x18</text>
	</string>
	<string id="shus_find_walther_text">
		<text>Опытные бандиты любят понтоваться уникальными пушками. Нередко можно встретить у них Вальтер под патрон 9х18. Договориться с ними о поставках невозможно, так что, если найдёшь такой, то сразу неси мне.</text>
	</string>
	<string id="shus_find_walther_descr">
		<text>Найти и принести Шустрому Walther под 9x18. Такой пистолет обычно встречается у опытных бандитов, например в Тёмной Долине или на Дикой Территории.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_weapon_5">
		<text>Найти АКС-74уб "Спецназ"</text>
	</string>
	<string id="shus_find_aksu_text">
		<text>Военный спецназ часто использует особую версию АКС-74у со встроенным глушителем в операциях, где особенно нужна мобильность. Среди сталкеров этот ствол тоже пользуется спросом. Только не убивай Беса ради него, он нормальный мужик.</text>
	</string>
	<string id="shus_find_aksu_descr">
		<text>Найти и принести Шустрому АКС-74уб "Спецназ". Обычно такой версией автомата пользуется военный спецназ или отряды наёмников на южных локациях.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_outfit_3">
		<text>Найти укреплённый костюм наёмников "BP-a"</text>
	</string>
	<string id="shus_find_outf_killer_text">
		<text>Часто в лагере слышу, что новички интересуются снаряжением наёмников, и, думаю, интересуются не просто так: комбезы-то у тех - что надо! Недавно прошёл слух о том, что какой-то умелец доработал и без того хорошую модель, а после... А не знаю, что после, но сейчас костюм лежит на Янтаре. Принеси мне укреплённый костюм наймов "BP-a Cobra" - а я тебе взамен деньжат отсыплю. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="shus_find_outf_killer_descr">
		<text>Найти укреплённый костюм наёмников "BP-a". Последний раз такой костюм видели где-то на Янтаре, думаю там и стоит поискать.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_weapon_2">
		<text>Найти L85 "Баланс"</text>
	</string>
	<string id="shus_find_l85_text">
		<text>Знаешь западную винтовку L85? Так вот: я слышал, что есть её облегчённый и более сбалансированный вариант. Они редко встречаются у бандитов, чаще - у наёмников на южных территориях, вроде Лощины. Если принесёшь такой - заплачу неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="shus_find_l85_descr">
		<text>Найти L85 "Баланс". Обычно такую винтовку можно встретить у бандитов и наёмников на южных территориях, например в Тёмной Лощине.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_outfit_4">
		<text>Найти улучшенную "Зарю-5" "Комбинезон туриста"</text>
	</string>
	<string id="shus_find_outf_stalker_light_text">
		<text>Меня всегда интересовали различные кустарные модификации костюмов сталкеров: опытные ребята всегда знают, что им нужно в экипировке. Принеси мне какой-нибудь уникальный лёгкий костюм сталкера, а я тебя деньгами не обижу. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="shus_find_outf_stalker_light_descr">
		<text>Найти улучшенную "Зарю-5" "Комбинезон туриста" для Шустрого. Без понятия, где искать такое, остаётся только ждать, что получу такой комбез в награду за какое-либо задание.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_weapon_6">
		<text>Найти Colt1911 "бесшумный"</text>
	</string>
	<string id="shus_find_colt_text">
		<text>Уже две недели не могу раздобыть модификацию Кольта с интегрированным глушителем. Наёмники часто его используют, можешь "одолжить" у них один.</text>
	</string>
	<string id="shus_find_colt_descr">
		<text>Найти Colt1911 "бесшумный" для Шустрого. Наверняка подобный ствол встречается среди наёмников.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_outfit_5">
		<text>Найти охотничий "ПС5"</text>
	</string>
	<string id="shus_find_outf_duty_text">
		<text>"Долг" жизни своих парней всегда ценит, поэтому и костюмы подгоняет что надо, а уж если это модификация - то вообще, считай, лучшее, что можно достать простому сталкеру. Это не значит, что тебе надо будет завалить кого-то из "Долга", ведь с трупа тоже снять можно. Хотя, этого я бы тоже не советовал. Может, где-то попадётся тебе в чьём-то схроне. Никто не узнает. если ты возьмёшь себе. Советую сразу искать на северных территориях, вроде Складов или Старой дороги. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="shus_find_outf_duty_descr">
		<text>Найти охотничий "ПС5", комбез Долга. Из невнятного объяснения Шустрого совсем неясно, где стоит искать. Сгонять, что ли, на Армейские склады или Старую дорогу?</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_weapon_3">
		<text>Найти снайперскую LR-300</text>
	</string>
	<string id="shus_find_lr300_text">
		<text>Есть пушка одна: LR-300 - выбор наёмников. Раз они её уважают - значит, и вправду штука хорошая. Парни эти делают для неё снайперские модификации, чтобы не тратиться особо на настоящие дальнобои. Эту пушку уже давно не видели в Зоне, но я точно знаю, что один экземпляр есть у сталкера по кличке "Ворон". Я не знаю где он, вроде на территории завода металлургического, а может и на Свалке. Но лучше, конечно, сначала у наёмников "спросить". Короче, за такую модификацию отвалю тебе денег порядочно.</text>
	</string>
	<string id="shus_find_lr300_descr">
		<text>Снайперская LR-300 встречается у наёмников и монолитовцев на южных и центральных территориях Зоны. А также у некоего сталкера по прозвищу "Ворон". А вот где его искать, неясно.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_outfit_6">
		<text>Найти лечебный "Берилл-5"</text>
	</string>
	<string id="shus_find_outf_military_text">
		<text>Здесь, в Зоне, военные иногда испытывают новые разработки. Одна из таких - особый костюм, помогающий заживлению ран. Мне сейчас некогда этим заниматься, так что ты можешь принести такой мне - тогда получишь барыш. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="shus_find_outf_military_descr">
		<text>Найти лечебный "Берилл-5" по просьбе Шустрого. Ну что ж, все южные территории я давно прочесал и принёс Шустрому всё, что можно было на них найти. Значит будем искать на севере.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_weapon_7">
		<text>Найти Абакан "снайперский"</text>
	</string>
	<string id="shus_find_abakan_text">
		<text>Слыхал о снайперском Абакане? Не только точный, а ещё и с отличным прицелом. Без понятия, где такой можно достать, но плачу за него щедро.</text>
	</string>
	<string id="shus_find_abakan_descr">
		<text>Найти АН-94 Абакан "снайперский". Где искать - неясно. Но наверняка такой крутой ствол нельзя встретить где-то на юге, лучше искать не северных территориях.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_outfit_7">
		<text>Найти улучшенную "Зарю-4" "Комбинезон бывалого"</text>
	</string>
	<string id="shus_find_outf_stalker_heavy_text">
		<text>Меня всегда интересовали различные кустарные модификации костюмов сталкеров. У меня уже есть интересная модификация Зари-5, но аналогичная модификация Зари-3 была бы куда полезнее. Принесёшь?</text>
	</string>
	<string id="shus_find_outf_stalker_heavy_descr">
		<text>Найти улучшенную "Зарю-4" "Комбинезон бывалого" по заданию Шустрого. Заря-4 это тяжелый комбез сталкеров, обычно пользуется спросом в глубоких рейдах на север Зоны.</text>
	</string>

	<string id="esc_shus_find_weapon_8">
		<text>Найти SPAS-12 "нарезной"</text>
	</string>
	<string id="shus_find_spas_text">
		<text>Помню времена, когда "жеканы" и "дротики" были в деффиците, так как их массово скупали члены "Свободы" для своих нарезных Спасов. А позже и бандиты обзавелись такими. Думаю ты понял, к чему я веду. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="shus_find_spas_descr">
		<text>SPAS-12 "нарезной", встречается у свободовцев и бандитов, как правило на северных территориях. По слухам один авторитет "братков" в Мёртвом городе обладает этой пушкой.</text>
	</string>

	<string id="tm_a_out_shustriy_has_no_job">
		<text>Сейчас заказов нет, прости.</text>
	</string>
	<string id="tm_a_out_shustriy_job_ask">
		<text>Что ты там хотел обсудить?</text>
	</string>
	<string id="tm_a_out_shustriy_job_complete">
		<text>Вот оплата за работу:</text>
	</string>
	<string id="tm_a_out_shustriy_job_what">
		<text>Что по заданию?</text>
	</string>
	<string id="tm_a_out_shustriy_list_job">
		<text>Сейчас у меня для тебя такие заказы:</text>
	</string>
<!--wolf-->
	<string id="esc_wolf_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Душа"</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_find_artefact_1_text">
		<text>Слушай, артефакт хотел себе один, чтоб самочувствие поправлять после редких пьянок. Всякие "Светляки" и прочие слишком фонят, а вот "Душа" вполне приемлемый вариант. В кислотных аномалиях бывает, в скоплениях конечно шанс найти повыше будет. Например на Кордоне чуть южнее фабрики есть скопление кислотных.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_find_artefact_1_descr">
		<text>Найти и принести Волку артефакт "Душа". Искать артефакт стоит в скоплениях кислотных аномалий. Одно такое скопление есть на юге Кордона, чуть южнее фабрики.</text>
	</string>

<!--garbage side tasks-->
	<string id="gar_kill_zombies">
		<text>Убить зомби</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_kill_zombies">
		<text>Убить зомби</text>
	</string>
	<string id="gar_kill_zombies_text">
		<text>Мы ведь здесь лагерь будем устраивать - а вокруг полно зомби. Нужно этих тварей выжить! Перебей их всех - тогда будет тебе награда.</text>
	</string>
	<string id="gar_kill_zombies_descr">
		<text>Серый попросил меня убить зомби, которые могут помешать обустройству лагеря на Свалке, и пообещал наградить. Что ж, хоть доброе дело сделаю...</text>
	</string>
	<string id="gar_kill_crane_bandits">
		<text>Убить бандитов</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_kill_crane_bandits">
		<text>Убить бандитов</text>
	</string>
	<string id="gar_kill_crane_bandits_text">
		<text>Мы выбили бандитов из ангара, но их стоянок на Свалке всё ещё хватает. Будет правильно, если проход на Свалку станет свободным от гопарей. Перебьёшь их за вознаграждение?</text>
	</string>
	<string id="gar_kill_crane_bandits_descr">
		<text>Убить бандитов, которые мешают проходу на Свалку, и получить у Серого награду.</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_mutants_descr">
		<text>Убить мутантов по просьбе Серого и получить за это награду.</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_bandits_descr">
		<text>Убить бандитов по просьбе Серого и получить за это награду.</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_dogs">
		<text>Убить собак на Свалке</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_kill_dogs">
		<text>Убить собак на Свалке</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_dogs_text">
		<text>На западе Свалки объявилась огромная стая собак: теперь и на "Агропром" не попасть, и просто ходить стремновато стало. Разберёшься с суками?</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_bandits1">
		<text>Убить бандитов возле стройки</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_kill_bandits1">
		<text>Убить бандитов возле стройки</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_bandits2">
		<text>Убить бандитов у прохода к "Агропрому"</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_kill_bandits2">
		<text>Убить бандитов у прохода к "Агропрому"</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_bandits3">
		<text>Убить бандитов в ангаре</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_kill_bandits3">
		<text>Убить бандитов в ангаре</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_bandits_text">
		<text>Мы разобрались с бандитами здесь, но на Свалке их ещё хватает. Я хочу избавиться от них и освободить Свалку для сталкеров, поэтому мне нужна твоя помощь. Готов помочь?</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_boars">
		<text>Убить кабанов на Свалке</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_kill_boars">
		<text>Убить кабанов на Свалке</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_boars_text">
		<text>Бегают эти чудища прям возле нашего лагеря. Надоели уже, если честно. Разберёшься с ними?</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_chimeras">
		<text>Убить химер</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_kill_chimeras">
		<text>Убить химер</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_chimeras_text">
		<text>Встречал химер? Самые свирепые монстры в Зоне! Даже спать страшно, пока они здесь... Убьёшь их?</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_dol_general_terrain2">
		<text>Зачистить мутантов в Тёмной Долине</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_kill_dol_general_terrain2">
		<text>Зачистить мутантов в Тёмной Долине</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_kill_dol_general_terrain2_text">
		<text>Как только ты попадаёшь в Долину со стороны Свалки, ты натыкаешься на огромную толпу монстров. Засели там в узком переходе и жрут наших братьев сталкеров. Скажу честно, мне поручили задание на зачистку той местности, но мне некогда туда идти. Сделаешь - и награда твоя.</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_bring_meat_descr">
		<text>Принести Серому мясо, чтобы получить вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_bring_meat1">
		<text>Принести мясо вороны</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_bring_meat_1_text">
		<text>Я давно хотел попробовать приготовить блюдо по одному рецепту, но для этого мне нужно мясо вороны. Сможешь раздобыть?</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_bring_meat2">
		<text>Принести мясо крысы</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_bring_meat_2_text">
		<text>Мясо вороны у меня уже есть, но по рецепту ещё нужно мясо крысы. Поможешь нерадивому повару ещё раз?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_find_artefact_descr">
		<text>Принести Серому артефакт на заказ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_find_artefact_1">
		<text>Принести артефакт "Кровь Камня"</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_find_artefact_1">
		<text>Принести артефакт "Кровь Камня"</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_find_artefact_1_text">
		<text>Собираю коллекцию артефактов из "Карусели", но вот артефакт "Кровь Камня" так нигде и не достал. Хотя это странно, ведь это самый простой из артефактов "Карусели". В общем, нет сил лазать по этим аномалиям уже, если принесёшь, я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_find_artefact_2">
		<text>Принести артефакт "Рог"</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_find_artefact_2">
		<text>Принести артефакт "Рог"</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_find_artefact_2_text">
		<text>Слыхал об артефактах из "Жгучего Пуха"? Я слышал про них, но самому находить никогда не доводилось. А посмотреть было бы интересно. Если обзаведёшься таким, то неси мне, а я отвалю за него больше, чем любой торговец.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_find_artefact_3">
		<text>Принести артефакт "Желчь Камня"</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_find_artefact_3_text">
		<text>У меня тут заказ на "Желчь Камня", но нет возможности на данный момент раздобыть его. Если принесёшь, я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_bring_mutant_part_descr">
		<text>Раздобыть для Серого заказанную часть мутанта.</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_bring_item1">
		<text>Принести руку зомби</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_bring_zombie_hand_text">
		<text>Я уже давно обещал учёным принести руку зомби для экспериментов, но мне сейчас совсем лень этим заниматься. Я лучше отдам тебе половину оплаты, а потом отнесу им руку. Как на это смотришь?</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_bring_item2">
		<text>Принести руку излома</text>
	</string>
	<string id="gar_ser_bring_fracture_hand_text">
		<text>Я совсем забыл, что мне нужна ещё и рука излома. Принесёшь? Я заплачу, конечно.</text>
	</string>
<!--agroprom side tasks-->
	<string id="agr_kill_swamp_flesh">
		<text>Убить плотей</text>
	</string>
	<string id="agr_kill_swamp_flesh_text">
		<text>Знаешь, где здесь болотце? Там плоти развелись недавно, и меня это не радует - не спрашивай, почему. Короче, разобраться надо со свинюшками. Поможешь за вознаграждение?</text>
	</string>
	<string id="agr_kill_swamp_flesh_descr">
		<text>Убить плотей на болотце близ "Агропрома", которые мешают Кроту, и получить от него вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="agr_kill_bandits">
		<text>Убить бандитов</text>
	</string>
	<string id="agr_kill_bandits_text">
		<text>Местные бандиты мешают нам исследовать подземелья НИИ "Агропром", поэтому надо с ними разбираться. Не боишься запачкать руки ради благого дела?</text>
	</string>
	<string id="agr_kill_bandits_descr">
		<text>Убить бандитов, которые мешают людям Крота исследовать подземелья НИИ "Агропром", и получить от того награду.</text>
	</string>
	<string id="agr_kill_zombies">
		<text>Убить зомби</text>
	</string>
	<string id="agr_kill_zombies_text">
		<text>У нас тут новая проблема образовалась: зомби до смерти пугают зелёных новичков, которые сдуру лезут в подземелья "Агропрома". Не дело это - так что завалить надо и без того мертвецов. Готов помочь?</text>
	</string>
	<string id="agr_kill_zombies_descr">
		<text>Убить зомби, которые пугают новичков, и забрать у Крота награду.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Сердце"</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_find_artefact_1_text">
		<text>Мне нужен артефакт "Сердце": мы потеряли в крайнем бою слишком много ребят, поэтому я хотел бы продать такой артефакт моему поставщику на чёрном рынке и на полученные деньги подготовить похороны для тех, кто не выжил. Поможешь достать такой?</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_find_artefact_1_descr">
		<text>Найти "Сердце" и принести артефакт Кроту.</text>
	</string>
	<string id="tm_agr_krot_has_no_job">
		<text>Для тебя у меня сейчас работы нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_agr_krot_job_ask">
		<text>И что конкретно интересует?</text>
	</string>
	<string id="tm_agr_krot_job_what">
		<text>Какие новости?</text>
	</string>
	<string id="tm_agr_krot_list_job">
		<text>Посмотри на это:</text>
	</string>
	<string id="tm_agr_krot_job_complete">
		<text>Отличная работа! Вот заслуженная награда.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_1">
		<text>Принести дозиметр</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_1_text">
		<text>Тут у одного парня из лагеря сломался дозиметр: пулей пробили, хорошо хоть парня не задело. В общем нужен самый обычный дозиметр, но купить здесь негде - сам понимаешь. Принесёшь? Не обязательно новый.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_1_descr">
		<text>Найти и принести Кроту дозиметр.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_2">
		<text>Найти три самодельных детектора артефактов</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_2_text">
		<text>Мы тут потихоньку хотим наладить какой-никакой бизнес, собирать артефакты, переправлять их самолично на большую Землю, а не через торговцев. Доход от такого дела не то, что десятикратный, а стократный. Да-да, не смотри на меня так. Можешь представить теперь, сколько денег на сталкерах делает Сидорович. Да и Сахаров не далеко ушёл, разница несущественная. Короче. Надо принести 3 самодельных детектора артефактов. Кулибин такие клепать не умеет, а начинать с чего-то всё же надо.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_2_descr">
		<text>Найти и принести Кроту улучшенный детектор аномалий.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_3">
		<text>Найти простой детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_3_text">
		<text>Механик наш, Кулибин, попросил детектор аномалий: видимо, опыты будет ставить, хе-хе! Ну, что ж, любой каприз за его счёт. Принесёшь? Заплатим щедро.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_3_descr">
		<text>Найти и принести Кроту простой детектор аномалий, который нужен местному технику.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_4">
		<text>Найти детектор артефактов "Отклик"</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_4_text">
		<text>Слушай, пора и о себе подумать: я ведь тоже давно хочу себе хороший детектор достать, но ты сам знаешь - в такой глуши торговцев нет, а я пока вылазки не планировал. Принёсешь мне такой приборчик? Новый или нет - без разницы. По времени не ограничиваю.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_bring_item_4_descr">
		<text>Найти и принести Кроту детектор артефактов "Отклик".</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_mutants_descr">
		<text>Помочь Кроту избавиться от мутантов</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_dogs_1">
		<text>Убить собак на холме</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_dogs_1_text">
		<text>Пёсиков не видел? Здесь бегает одна стая и гадит всё время. Надоели уже мне! Прибей их - а я заплачу тебе. Идёт?</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_dogs_2">
		<text>Убить собак за холмом</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_dogs_2_text">
		<text>А за холмом собак не убил? Они мне тоже мешают. Как и в тот раз: заплачу, если поможешь.</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_boars">
		<text>Убить визгливых кабанов</text>
	</string>
	<string id="agr_mole_kill_boars_text">
		<text>Кабаны всё время попадают в аномалии, а потом визжат как резаные, что особенно мешает ночью. Прибей их всех - а я награжу.</text>
	</string>
	<string id="agr_kill_swamp_flesh">
		<text>Убить плотей</text>
	</string>
	<string id="agr_kill_swamp_flesh_text">
		<text>Хотел пройтись по территориям, артефакты поискать, только что-то лень с хрюшками возиться, да и патроны жалко... а денег не жалко: заплачу, если убьёшь их.</text>
	</string>

	<string id="dolina_gusarov_kill_mutants_descr">
		<text>Перебить скопление мутантов по заданию "Демона" Гусарова.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_mutants_1">
		<text>Перебить скопление котов.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_mutants_1_text">
		<text>Есть желание сгонять на окраину Долины и перебить там котов? А то эти твари сбиваются в "прайды" по 10 особей и потом "рейды" на лагери сталкеров устраивают. С меня скормная, но ощутимая награда.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_mutants_2">
		<text>Перебить болотников под мостом.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_mutants_2_text">
		<text>Болотники опять наползли под мост над озерцом, что тут недалеко от фермы нашей. Жуткие, вонючие твари, у меня от них мурашки по коже. А уж если они тебя в расплох застали, то всё, конец тебе. Перебить бы их всех, готов за это отсыпать пару тыщ рублей.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_mutants_3">
		<text>Перебить кровососов на хуторке.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_kill_mutants_3_text">
		<text>На окраине Долины, в хуторке, хотя какой там хуторок, пара домов всего. Короче, засели там кровососы, а ведь это было одним из безопасных мест в Долине, последняя возможность отдохнуть перед вылазкой в Лес. Перебьёшь их и мы с парнями скинемся и заплатим тебе за работу.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_find_monster_part_descr">
		<text>Найти и принести Демону трофей мутанта.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_find_monster_part_1">
		<text>Принести голову кота.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_find_monster_part_1_text">
		<text>Мне тут недавно заказ упал с Большой Земли, сказали хотят трофей заполучить - голову местного кота. А мне что-то западло голову отрезать, так ещё и с кота. Ладно бы лапу там, или хвост, а тут - голову. Фу, гадость. Но деньги есть деньги.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_find_monster_part_2">
		<text>Принести руку бюрера.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_find_monster_part_2_text">
		<text>Один из трофеев Зоны мне так и не удалось заполучить за те годы, что я исследую эти края. Я о руке бюрера. Даже глаз псевдогиганта как-то вырезал, а вот руку бюрера не смог добыть. Принеси мне, я постараюсь по деньгам не обидеть.</text>
	</string>

<!--Unused; don't bother translating-->
<!--dolina side tasks-->
<!--End of unused-->

<!--bar side tasks-->
	<string id="barman_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Кристальный цветок"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_1_descr">
		<text>Найти и принести Бармену артефакт "Кристальный цветок".</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_1_text">
		<text>Дали заказ на "Кристальный цветок", знаешь, такой, на булочку похож. Дней 5 у тебя точно есть, плачу нормально.</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт "Ёжик"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_2_descr">
		<text>Найти и принести Бармену артефакт "Ёжик".</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_2_text">
		<text>Дали заказ на "Ёжик", такие из "Трамплина" появляются. Времени достаточно, плачу как обычно.</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт "Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_3_descr">
		<text>Найти и принести Бармену артефакт "Каменный цветок".</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_3_text">
		<text>"Кристальный" у меня уже есть, а вот "Каменный цветок" надо раздобыть и принести. Они из "Трамплина" появляются. Времени достаточно, плачу как щедро.</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт "Грави"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_4_descr">
		<text>Найти и принести Бармену артефакт "Грави".</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_4_text">
		<text>Сталкеры последнее время дохнут как мухи, всё никак не могут принести мне "Грави". Он из "Воронки". Времени достаточно, оплата щедрая.</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_5">
		<text>Найти артефакт "Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_5_descr">
		<text>Найти артефакт "Ломоть мяса" и принести Бармену, чтобы получить награду.</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_5_text">
		<text>Тут недавно святоши какие-то заходили и заказ на "Ломоть мяса" оставили. Сам знаешь: есть у них интерес к этому артефакту целительному... чудотворцы гнилые, блин! М-да-а... Так ты берёшься? В принципе, не заставляю, но всё же.</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_6">
		<text>Найти артефакт "Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_6_descr">
		<text>Найти артефакт "Ночная звезда" - помочь отечественной военной науке.</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_6_text">
		<text>Нужен артефакт "Ночная звезда". Желания он, к сожалению, не исполняет - проверено, а вот обогатить вполне даже может. Учёные за него хорошие деньги дают. Что-то, говорят, мастерят на его основе военное... Ну так что?</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_7">
		<text>Найти артефакт "Ломоть плоти"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_7_descr">
		<text>Найти и принести Бармену артефакт "Ломоть плоти".</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_7_text">
		<text>Ох и названия у некоторых артефактов схожи. Я ранее заказывал "Ломоть мяса", а мне нужен был именно "Ломоть плоти", а не "мяса". Ну так что? Принесёшь?</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_8">
		<text>Найти артефакт "Вспышка"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_8_descr">
		<text>Найти артефакт "Вспышка" и принести Бармену.</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_8_text">
		<text>Задание простое, а оплата хорошая: нужно найти артефакт "Вспышка". Даже и не спрашивай, кто и зачем заказал. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_9">
		<text>Найти артефакт "Кристальная колючка"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_9_descr">
		<text>Найти артефакт "Кристальная колючка", который способен защитить носителя от пси-атак, и принести такой Бармену.</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_9_text">
		<text>Как там её, "зеркальная"?.. нет, не то... "ректальная"? нет, опять не то... вот дуралей-то! "Кристальная колючка" - во! Есть заказ на этот артефакт - слышал о таком? Говорят, он не даёт тварям влезать тебе в мозги. Так что, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_10">
		<text>Найти артефакт "Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_10_descr">
		<text>Найти артефакт "Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="barman_find_artefact_10_text">
		<text>Меченый, знаешь сказку про Золотую рыбку? Во, во! Еще анекдотов много про нее. Так вот, есть один старик, который все хочет ее поймать. В общем, нужен редкий артефакт "Золотая рыбка", заказчик внешний, солидный. Поможешь?</text>
	</string>

	<string id="barman_kill_stalker_1">
		<text>Убить военсталкера</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_1_descr">
		<text>Надо прикончить неизвестного военного сталкера. Работа, кажется, довольно простая... странно только, что это заказ на человека в форме, а заказчик явно очень разозлён.</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_1_text">
		<text>Мне надо, чтобы ты разобрался с одним военным сталкером... и не спрашивай, кто он, и нафиг оно мне сдалось! Просто сделай дело. Ну? Можно на тебя положиться?</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_2">
		<text>Убить сталкера</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_2_descr">
		<text>Прикончить одного из сталкеров. Смерть обманувшему - такова месть торговца.</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_2_text">
		<text>Знаешь, есть такие люди, о которых никогда ничего плохого не скажешь... веришь им, да? Полагаешься, как на самого себя... Только вдруг внезапно узнаёшь, что это какой-нибудь ну настолько хитрый и лживый сукин сын, что... В общем, есть серьёзное дело: надо за всё с одним типом поквитаться. Сделай, а остальное за мной.</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_3">
		<text>Убить сталкера из группировки "Монолит"</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_3_descr">
		<text>Найти бывшего друга торговца и помочь ему умереть.</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_3_text">
		<text>Когда-то был у меня друг... не верится, да? Эх... а ведь мы с ним вместе в Зону пришли, когда вот этого всего ещё и в помине не было. И чего мы только ни творили, куда только ни лазили... да, молодые были, море по колено... Только ему всегда было мало. Он к центру Зоны уйти хотел, и меня тянул, а я отказался - и правильно, что отказался... Мы пособачились тогда здорово, и он сам ушёл... Только мне говорят, видели его там... он за "Монолит" сейчас стоит. Так ты вот что, Меченый... Как человека прошу - найди его, и... в общем, чтоб он не мучился, ведь и так, небось... Он мне как брат был, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_4">
		<text>Убить сталкера по имени Римантас</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_4_descr">
		<text>Найти и убить сталкера, по имени Римантас.</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_4_text">
		<text>Всё, этот тип меня достал!.. Это я про Римантаса; ты его знаешь, нет? У-у, сволочь! Он из людей не кровь сосёт, а удачу. С кем ни пойдёт - все накроются один он живой-здоровый! Пятый раз уже! Короче, нечистое здесь что-то. Есть крупное желание положить цветочки на могилку этого Римантаса... Ну ты как, согласен?</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_5">
		<text>Убить сталкера по прозвищу Воробей</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_5_descr">
		<text>Найти Воробья и отомстить за смерть другого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_5_text">
		<text>Дворяне, блин!.. Пушкины с Лермонтовыми!.. И так, олухи, под аномалиями и пулями ходят каждый день, так ещё и дуэли в моду взяли! Нет, ну ты просто прикинь: случился у нас тут спор... никто и не помнит уже, по какому поводу. Только решили эти два придурка крови себе пустить. Ну и нате вам: один взял и помер... какой сталкер был! а второй - Воробей его зовут - быстро свалил, потому как я сам бы ему при первом же случае пулю в кишки засадил. Найди его. Уверен, из Зоны он ещё не успел выбраться. Делаешь?</text>
	</string>

	<string id="barman_kill_wild_bandits">
		<text>Уничтожить бандитов на Дикой территории</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_kill_wild_bandits">
		<text>Уничтожить бандитов на Дикой территории</text>
	</string>
	<string id="bar_kill_wild_bandits_text">
		<text>Бандиты охренели! Засели тут совсем недалеко от подходов к Бару. Замочи их как можно раньше.</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_mine_bandits">
		<text>Уничтожить бандитов</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_kill_mine_bandits">
		<text>Уничтожить бандитов в Лесу</text>
	</string>
	<string id="bar_kill_mine_bandits_text">
		<text>Бандиты в Лесу завелись; в шахтах, если точнее. Думают, что самые умные: окопались, как кроты, и тащат всё добро из тех шахт. Кончать с ними надо! Предлагаю тебе заняться этим... не за просто так.</text>
	</string>
	<string id="bar_kill_mine_bandits_descr">
		<text>Уничтожить бандитов возле шахты в Лесу.</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_mercs">
		<text>Уничтожить наёмников</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_kill_mercs">
		<text>Уничтожить наёмников</text>
	</string>
	<string id="bar_kill_mercs_text">
		<text>Группа наёмников пытается оборвать мои торговые пути через Тёмную лощину, а меня такой расклад совсем не устраивает. Мысль понял?</text>
	</string>
	<string id="bar_kill_mercs_descr">
		<text>Уничтожить наёмников в Тёмной лощине и доложить о выполнении.</text>
	</string>
	<string id="bar_petrenko_kill_mutants_1">
		<text>Уничтожить мутантов</text>
	</string>
	<string id="bar_kill_mutants_1_descr">
		<text>Помоги нашим парням зачистить логово мутантов, они собираются там и совершают набеги на Бар. Наши уже выдвинулись, догоняй.</text>
	</string>
	<string id="bar_kill_mutants_1_text">
		<text>Тут недалеко поселилась большая стая мутантов и они оттуда постоянно так и прут. Это нужно срочно решить.</text>
	</string>

	<string id="barman_kill_stalker_1">
		<text>Уничтожить наёмного убийцу</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_1_descr">
		<text>Уничтожить наёмного убийцу и получить от Бармена награду.</text>
	</string>
	<string id="barman_kill_stalker_1_text">
		<text>Узнал тут недавно, что одного моего приятеля заказали, - к счастью, есть наводка на исполнителя. Уничтожь наёмного убийцу до того, как тот шлёпнет моего дружка. Справишься - наградой не обижу. Согласен?</text>
	</string>
<!--forest side tasks-->

	<string id="forest_shulga_kill_mutants_descr">
		<text>Помочь долговцам зачистить мутантов.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_find_part_descr">
		<text>Принисте Шульге запрошенный трофей с мутанта.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_boars_1">
		<text>Уничтожить кабанчиков возле базы</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_boars_1_text">
		<text>Тут кабаны засели прям возде поста нашего, стадо небольшое. Попробуй привлечь их сюда, а парни тебе помогут. Но за коллективную работу плачу мало, говорю сразу.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_sucker_1">
		<text>Зачистить сосычей возле базы</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_sucker_1_text">
		<text>Тут целая куча кровососов засела прям возде поста нашего, их там штуки 3, не меньше. Попробуй привлечь их сюда, а парни тебе помогут. Но за коллективную работу плачу мало, говорю сразу.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_chimeras">
		<text>Зачистить химер</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_chimeras_text">
		<text>Ну что, боец, готов к работе? Надо зачистить химер тут неподалёку, заплачу более, чем хорошо.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_zombie">
		<text>Зачистить гражданских зомбарей</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_zombie_text">
		<text>Ну что, боец, готов к работе? Надо зачистить скопление гражданских зомби тут неподалёку. Уроды каких поискать. Готов неплохо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_sucker_2">
		<text>Зачистить сосычей</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_sucker_2_text">
		<text>Ну что, боец, готов к работе? Надо зачистить кровососов тут неподалёку, готов неплохо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_flesh">
		<text>Зачистить хрюшек</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_flesh_text">
		<text>Ну что, боец, готов к работе? Надо зачистить стадо плотей. Вот кто любит плотей? Никто! Страшные, воняют, ещё и покрыты какой-то коркой. За работу готов неплохо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_cats">
		<text>Зачистить кошаков</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_cats_text">
		<text>Так, ближайшие рубежи мы зачистили. Теперь стоит вопрос о том, чтоб извести тварей в глубине леса. На этот раз огромная группа котов. За дополнительную мороку и премиальные положены.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_zombied_1">
		<text>Зачистить зомбарей</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_zombied_1_text">
		<text>Так, ближайшие рубежи мы зачистили. Теперь стоит вопрос о том, чтоб извести тварей в глубине леса. На этот раз скопление зомбированных. За дополнительную мороку и премиальные положены.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_swampbeast_1">
		<text>Зачистить болотников</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_swampbeast_1_text">
		<text>Так, ближайшие рубежи мы зачистили. Теперь стоит вопрос о том, чтоб извести тварей в глубине леса. На этот раз большая группа болотников. Только учти: вонючей их тварей в Зоне не отыскать. За дополнительную мороку и премиальные положены.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_boars_2">
		<text>Уничтожить кабанчиков</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_boars_2_text">
		<text>Так, ближайшие рубежи мы зачистили. Теперь стоит вопрос о том, чтоб извести тварей в глубине леса. На этот раз большое стадо кабанов. Только учти: вонючей их тварей в Зоне не отыскать. За дополнительную мороку и премиальные положены.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_flesh_2">
		<text>Уничтожить хрюшек</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_flesh_2_text">
		<text>Ну что, округа и центр леса свободны от тварей, но на окраинах ещё осталась пара уродов. Готов взяться? В этот раз стадо вонючих плотей. За такие далекие "прогулки" доплачиваю сверху.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_sucker_4">
		<text>Зачистить сосычей на юге.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_sucker_4_text">
		<text>Ну что, округа и центр леса свободны от тварей, но на окраинах ещё осталась пара уродов. Готов взяться? Там целое скопление кровососов. За такие далекие "прогулки" доплачиваю сверху.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_swampbeast_3">
		<text>Зачистить болотников</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_swampbeast_3_text">
		<text>Ну что, округа и центр леса свободны от тварей, но на окраинах ещё осталась пара уродов. Готов взяться? Там целая куча болотников. За такие далекие "прогулки" доплачиваю сверху.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_burer_1">
		<text>Убить голого бюрера</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_burer_1_text">
		<text>Ну что, округа и центр леса свободны от тварей, но на окраинах ещё осталась пара уродов. Готов взяться? Там объявился лесной бюрер, или, как я его называю, бюрер-эксгибиционист. Такие обычно не носят одежду и живут на поверхности. За такие далекие "прогулки" доплачиваю сверху.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_burer_2">
		<text>Убить ещё одного бюрера</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_burer_2_text">
		<text>Ну что, округа и центр леса свободны от тварей, но на окраинах ещё осталась пара уродов. Готов взяться? Очередной лесной бюргер-эксгибиционист. Такие обычно не носят одежду и живут на поверхности, и гораздо опаснее обычных, подземных бюреров. За такие далекие "прогулки" доплачиваю сверху.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_sucker_3">
		<text>Зачистить сосычей</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_sucker_3_text">
		<text>В лесу благодаря нашим общим усилиям стало заметно тише. Но расслабляться рано. Твари активно прут со Старой дороги. Недавно поступила информация об огромном скоплении кровососов. Таком огромном, что я манал так жить. Есть желание наведаться к ним?</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_zombied_2">
		<text>Зачистить зомбарей</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_zombied_2_text">
		<text>В лесу благодаря нашим общим усилиям стало заметно тише. Но расслабляться рано. Твари активно прут со Старой дороги. Недавно поступила информация об огромном скоплении зомбированных. Таком огромном, что я манал так жить. Есть желание наведаться к ним?</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_swampbeast_2">
		<text>Зачистить болотников</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_swampbeast_2_text">
		<text>В лесу благодаря нашим общим усилиям стало заметно тише. Но расслабляться рано. Твари активно прут со Старой дороги. Недавно поступила информация об огромном скоплении болотников. Таком огромном, что я манал так жить. Ну вот как они живут без половины тела? Бред какой-то. Есть желание наведаться к ним и избавить их от мучений?</text>
	</string>

	<string id="forest_shulga_kill_one_zombied_1">
		<text>Милосердное убийство</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_zombied_descr">
		<text>Найти и упокоить зомбированного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_one_zombied_1_text">
		<text>Зомбированные сталкеры хоть это уже и пустые оболочки с промытыми мозгами, но они были нашими товарищами и не заслужили такой участи. Ещё одному ветерану пора обрести покой.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_one_zombied_2">
		<text>Милосердное убийство</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_kill_one_zombied_2_text">
		<text>Зомбированные сталкеры хоть это уже и пустые оболочки с промытыми мозгами, но они были нашими товарищами и не заслужили такой участи. Ещё одному мастеру пора обрести покой.</text>
	</string>

	<string id="forest_shulga_find_part_descr">
		<text>Найти необходимый трофей и принести заказчику.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_find_jaw">
		<text>Найти щупальца сосыча</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_find_jaw_text">
		<text>Начальству зачем-то срочно понадобилось найти щупальца кровососа. Займёшься?</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_find_brain_beast">
		<text>Найти мозг болотника</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_find_brain_beast_text">
		<text>Теперь нужно найти мозг болотника. И даже не спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_find_brain_polter">
		<text>Найти мозг полтергейста</text>
	</string>
	<string id="forest_shulga_find_brain_polter_text">
		<text>К нам обратились учёные и попросили найти мозг полтергейста, но найти его так и не удалось. А сейчас нам некогда этим заниматься.</text>
	</string>

<!--yantar side tasks-->
	<string id="yan_professor_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Бенгальский огонь"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_1_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Бенгальский огонь".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_1_text">
		<text>Уважаемый Меченый, нам нужен артефакт "Бенгальский огонь", однако в этот раз не для исследований, а для, эм... моей личной коллекции. Я буду очень благодарен за оказанные услуги!</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт "Капля"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_2_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Капля".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_2_text">
		<text>"Капля" - не самый редкий образец, но имеет странную особенность: что-то в ней вытягивает энергию из человека и преобразует её в некую другую энергию. Может быть, это даже поможет нам найти лекарство от рака. Предоставите нам такой артефакт?</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт "Узел"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_3_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Узел".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_3_text">
		<text>Существует один необычный артефакт с интересными свойствами - "Узел". Он необходим нам для исследований. Организуете доставку за вознаграждение?</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт "Кварцит"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_4_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Кварцит".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_4_text">
		<text>"Кварцит" - нередкий артефакт с простыми свойствами, но тем не менее нужен нам для некоего эксперимента. Предоставите нам такой артефакт?</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_5">
		<text>Найти артефакт "Красные бусы"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_5_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Красные бусы".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_5_text">
		<text>"Красные бусы" - не самый редкий образец, но имеет полезные свойства. Предоставите нам такой артефакт?</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_6">
		<text>Найти артефакт "Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_6_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Золотая рыбка".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_6_text">
		<text>Артефакт "Золотая рыбка" очень особенный, и я очень хочу исследовать его уникальную способность отводить пули вокруг себя. Звучит странно, но это правда! Берётесь за задание?</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_7">
		<text>Найти артефакт "Потроха"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_7_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Потроха".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_7_text">
		<text>Артефакт со странным названием "Потроха" действительно похож на комок из кишков. К счастью, артефакт не имеет запаха и имеет полезные свойства. Берётесь за задание?</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_8">
		<text>Найти артефакт "Искра"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_8_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Искра".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_8_text">
		<text>Нам для исследований нужно много электрических артефактов, на данный момент нужна "Искра". Награда тому, кто принесёт нам подобный образец.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_9">
		<text>Найти артефакт "Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_9_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Лунный свет".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_9_text">
		<text>Нам для исследований нужен артефакт "Лунный свет". Вознаградим любого, кто принесёт нам подобный образец.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_10">
		<text>Найти артефакт "Каракатица"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_10_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Каракатица".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_10_text">
		<text>Внешне похожий на "Медузу" артефакт "Каракатица" не имеет при этом ничего общее с первым. Иная структура, иные свойства, иное происхождение. К сожалению, в наши руки редко попадает "Каракатица". Готовы щедро за неё заплатить.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_11">
		<text>Найти артефакт "Глаз"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_11_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Глаз".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_11_text">
		<text>Внешне похожий на "Капли" артефакт "Глаз" практически идентичен по структуре и химико-физическим свойствам. К сожалению, в наши руки редко попадает "Глаз". Готовы щедро за него заплатить.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_12">
		<text>Найти артефакт "Желчь камня"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_12_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Желчь камня".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_12_text">
		<text>"Желчь камня" можно спутать с "Кровью камня", хоть они и отличаются по цвету. Нам нужен именно артефакт "Желчь камня". Готовы щедро за него заплатить.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_13">
		<text>Найти артефакт "Слизняк"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_13_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Слизняк".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_13_text">
		<text>Нередко у кислотных аномалий можно найти артефакт "Слизняк", очень редкий и имеющий уникальные свойства. Готовы щедро за него заплатить.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_14">
		<text>Найти артефакт "Золотые бусы"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_14_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Золотые бусы".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_14_text">
		<text>"Золотые бусы" очень редкий и очень дорогой артефакт, но мы заплатим за него намного больше любого торговца.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_15">
		<text>Найти артефакт "Кремень"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_15_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Кремень".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_15_text">
		<text>"Кремень" редкий и дорогой артефакт, но мы заплатим за него больше любого торговца.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_16">
		<text>Найти артефакт "Аккумулятор"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_16_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Аккумулятор".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_16_text">
		<text>В поисках артефакта "Аккумулятор" мы решили обратиться к сталкерам. Платим нормально.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_17">
		<text>Найти артефакт "Безделушка"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_17_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Безделушка".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_17_text">
		<text>В поисках артефакта "Безделушка" мы решили обратиться к сталкерам. Платим выше обычного.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_18">
		<text>Найти артефакт "Плёнка"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_18_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Плёнка".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_18_text">
		<text>В поисках артефакта "Плёнка" мы решили обратиться к сталкерам. Готовы заплатить огромные деньги.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_19">
		<text>Найти артефакт "Разряд"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_19_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Разряд".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_19_text">
		<text>В поисках артефакта "Разряд" мы решили обратиться к сталкерам. Платим выше обычного.</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_20">
		<text>Найти артефакт "Зрачок"</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_20_descr">
		<text>Доставить учёным артефакт "Зрачок".</text>
	</string>
	<string id="yan_professor_find_artefact_20_text">
		<text>В поисках артефакта "Зрачок" мы решили обратиться к сталкерам. Оплатой вы останетесь довольны.</text>
	</string>

	<string id="yan_find_psevdodog_tail_1">
		<text>Найти хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="yan_find_psevdodog_tail_1_text">
		<text>Такой хвост поможет нам изучить генетическую структуру псевдособаки и узнать больше о пси-способностях этих созданий. Мы также заинтересованы в открытии методов противодействия этим способностям. Поможете нам?</text>
	</string>
	<string id="yan_find_psevdodog_tail_1_descr">
		<text>Доставить учёным хвост псевдособаки.</text>
	</string>
	<string id="yan_find_zombie_hand_1">
		<text>Найти руку зомби</text>
	</string>
	<string id="yan_find_zombie_hand_1_text">
		<text>Для нас до сих пор остаётся загадкой, почему жизнь в телах зомби держиться так долго. Всё тело зомби нам сейчас не нужно, а вот их руки мы бы с удовольствием исследовали. Поможете нам?</text>
	</string>
	<string id="yan_find_zombie_hand_1_descr">
		<text>Доставить учёным руку зомби.</text>
	</string>
	<string id="yan_find_burer_hand_2">
		<text>Найти руку бюрера</text>
	</string>
	<string id="yan_find_burer_hand_2_text">
		<text>Телекинетические способности бюреров несомненно связаны с их физическим телом. Нам сейчас важно понять, какую роль в этом играют их руки. Вы готовы помочь науке?</text>
	</string>
	<string id="yan_find_burer_hand_2_descr">
		<text>Доставить учёным руку бюрера.</text>
	</string>
	<string id="yan_find_boar_leg_2">
		<text>Принести кабанью ногу</text>
	</string>
	<string id="yan_find_boar_leg_2_text">
		<text>Абсолютно невероятно, что обычные кабаны смогли мутировать в столь агрессивных существ! Я считаю, что исследование одной из частей тела мутанта вполне может пролить свет на загадку их становления. Вы готовы помочь науке?</text>
	</string>
	<string id="yan_find_boar_leg_2_descr">
		<text>Доставить учёным кабанью ногу.</text>
	</string>
	<string id="yan_find_krovosos_jaw_3">
		<text>Найти щупальца кровососа</text>
	</string>
	<string id="yan_find_krovosos_jaw_3_text">
		<text>Меня всегда восхищали кровососы - а особенно то, как им удаётся буквально высасывать жизнь из своей жертвы! Их щупальца, возможно, откроют нам некоторые тайны или даже станут ключом для новых открытий. Может ли наука на вас рассчитывать?</text>
	</string>
	<string id="yan_find_krovosos_jaw_3_descr">
		<text>Доставить учёным щупальца кровососа.</text>
	</string>
	<string id="yan_find_chimera_hand_3">
		<text>Найти лапу химеры</text>
	</string>
	<string id="yan_find_chimera_hand_3_text">
		<text>Кости и когти химеры представляют собой некое очень прочное вещество, похожее на смесь кальция и металла. Очень хотелось бы взглять на это лично. Может ли наука на вас рассчитывать?</text>
	</string>
	<string id="yan_find_chimera_hand_3_descr">
		<text>Доставить учёным лапу химеры.</text>
	</string>
	<string id="yan_find_controller_foot_4">
		<text>Найти ступню контролёра</text>
	</string>
	<string id="yan_find_controller_foot_4_text">
		<text>У меня нет времени вдаваться в подробности, но нам для исследования нужна нога контролёра. Может ли мы на вас рассчитывать?</text>
	</string>
	<string id="yan_find_controller_foot_4_descr">
		<text>Доставить учёным ступню контролёра.</text>
	</string>
	<string id="yan_find_giant_eye_4">
		<text>Найти глаз псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="yan_find_giant_eye_4_text">
		<text>У меня нет времени вдаваться в подробности, но нам для исследования нужен глаз псевдогиганта. Возможно это продвинет нас в изучении возможностей регенерации хрусталика человека. Может ли мы на вас рассчитывать?</text>
	</string>
	<string id="yan_find_giant_eye_4_descr">
		<text>Доставить учёным глаз псевдогиганта.</text>
	</string>

	<string id="yan_kill_zombied2_terrain">
		<text>Уничтожить зомбированных около бункера</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_zombied2_terrain_text">
		<text>Опять огромное скопление зомбированных окружило наш бункер. Мы не можем сидеть тут спокойно, пока они гуляют там. Вы нам поможете?</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_zombied2_terrain_descr">
		<text>Уничтожить зомбированных около бункера учёных.</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_zombied">
		<text>Уничтожить зомбированных</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_zombied_text">
		<text>Зомбированным сталкерам уже ничем не помочь, но полуживыми они представляют опасность для нашей экспедиции! Пожалуйста, избавь нас от них!</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_zombied_descr">
		<text>Упокоить зомбированных сталкеров на Янтаре</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_radar_zombies">
		<text>Уничтожить зомби</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_radar_zombies_text">
		<text>Пожалуйста, избавьтесь от группы этих отвратительных мертвецов: из-за них наша исследовательская группа не в состоянии исследовать старый советский радарный комплекс. Вы нам поможете?</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_radar_zombies_descr">
		<text>Уничтожить зомби на Янтаре.</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_village2_bandit">
		<text>Деревня бандитов</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_village2_bandit_text">
		<text>В деревне на юге собирались бандиты и временно они нам не мешали. Но сейчас они стали нападать! Это уже не лезет ни в какие рамки! Пожалуйста, уладь этот вопрос раз и навсегда!</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_village2_bandit_descr">
		<text>Решить вопрос с бандитами в деревне на Янтаре</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_wild_pseudo">
		<text>Уничтожить стаю собак</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_wild_pseudo_text">
		<text>Пожалуйста, убей этих псевдособак, которые нападают на наших людей по дороге на Росток! Мы потеряли уже несколько человек из-за них!</text>
	</string>
	<string id="yan_kill_wild_pseudo_descr">
		<text>Уничтожить опасную стаю собак на дороге с Янтаря на завод Росток.</text>
	</string>

	<string id="mil_supplier_kill_chimera_1">
		<text>Убить химер</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_chimera_1_text">
		<text>Привет, Меченый! Я тут решил организовать охоту на химер. Слишком уж опасные твари, а жить недалеко от них банально страшно. Надо зачистить их логово до того, как они придут сюда. Помоги людям, нам такие соседи ни к чему. Деньгами не обидим.</text>
	</string>
	<string id="mil_supplier_kill_chimera_1_descr">
		<text>Нужно убить химер в деревне кровососов.</text>
	</string>

	<string id="swa_doctor_monster_part_1">
		<text>Раздобыть 3 копыта кабанов</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_monster_part_1_text">
		<text>Не всегда есть возможность заказать медицинские препараты, поэтому я стараюсь готовить что-то "народное" из подручных средств. Некоторые трофеи мутантов отлично подходят в качестве ингридиентов для моих лекарств. Как раз недавно закончились копыта кабанов.</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_monster_part_1_descr">
		<text>Раздобыть и принести Болотному Доктору 3 копыта кабана, которые он использует в качестве ингридиентов для медикаментов.</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_monster_part_2">
		<text>Раздобыть 10 хвостов тушканов</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_monster_part_2_text">
		<text>Не всегда есть возможность заказать медицинские препараты, поэтому я стараюсь готовить что-то "народное" из подручных средств. Некоторые трофеи мутантов отлично подходят в качестве ингридиентов для моих лекарств. Как раз недавно закончились тушканьи хвосты.</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_monster_part_2_descr">
		<text>Раздобыть и принести Болотному Доктору 10 хвостов тушканов, которые он использует в качестве ингридиентов для медикаментов.</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_monster_part_3">
		<text>Раздобыть мозги полтергейста: 4 штуки</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_monster_part_3_text">
		<text>Не всегда есть возможность заказать медицинские препараты, поэтому я стараюсь готовить что-то "народное" из подручных средств. Некоторые трофеи мутантов отлично подходят в качестве ингридиентов для моих лекарств. Мозги полтергейста штука сложная, но при должной сноровке можно сварить из них препарат наподобие "пси-блокады". 4 штуки было бы в самый раз.</text>
	</string>
	<string id="swa_doctor_monster_part_3_descr">
		<text>Раздобыть и принести Болотному Доктору 4 мозгов полтергейстов, которые он использует в качестве ингридиентов для медикаментов.</text>
	</string>

<!--outskirts side tasks-->
	<string id="out_barman_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Кристальный цветок"</text>
	</string>
	<string id="out_barman_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт "Ёжик"</text>
	</string>
	<string id="out_barman_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт "Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="out_barman_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт "Грави"</text>
	</string>
	<string id="out_barman_find_artefact_5">
		<text>Найти артефакт "Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="out_barman_find_artefact_6">
		<text>Найти артефакт "Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="out_barman_find_artefact_7">
		<text>Найти артефакт "Ломоть плоти"</text>
	</string>
	<string id="out_barman_find_artefact_8">
		<text>Найти артефакт "Вспышка"</text>
	</string>
	<string id="out_barman_find_artefact_9">
		<text>Найти артефакт "Кристальная колючка"</text>
	</string>

	<string id="out_bar_barman_kill_banditos">
		<text>Плохие соседи</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_kill_banditos_descr">
		<text>Бармен просит избавиться от бандитов. Совсем избавиться.</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_kill_banditos_text">
		<text>У нас тут в Мёртвом Городе завелись соседи с низкой социальной ответственностью и желанием мешать моему бизнесу. Им пора куда-нибудь переехать.</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_boars_1">
		<text>Уничтожить кабанов</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_boars_descr">
		<text>Уничтожить стадо кабанов в Окрестностях Припяти.</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_boars_1_text">
		<text>На юго-востоке объявилась стадо кабанов. Займёшься? </text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_boars_2">
		<text>Уничтожить кабанов</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_boars_2_text">
		<text>Срочно нужно помочь уничтожить стадо кабанов недалеко от старого магазина.</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_flesh_1">
		<text>Уничтожить плотей</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_flesh_1_descr">
		<text>Уничтожить стадо плотей севернее Бара.</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_flesh_1_text">
		<text>Заказ на мутантов. Займёшься стадом плотей, которые поселились у нас прям под носом?</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_mutants">
		<text>Cтадо мутантов на севере</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_mutants_descr">
		<text>Уничтожить стадо мутантов на северном проходе.</text>
	</string>
	<string id="out_bar_barman_mutants_text">
		<text>Заказ на мутантов на севере. Лезут оттуда постоянно и проход на север закрывают.</text>
	</string>

	<string id="tm_lukash_has_no_job">
		<text>Нет ничего; всё тихо пока.</text>
	</string>
	<string id="tm_lukash_job_ask">
		<text>О чём хочешь потолковать?</text>
	</string>
	<string id="tm_lukash_job_complete">
		<text>Молодец! Награду заслужил!</text>
	</string>
	<string id="tm_lukash_job_what">
		<text>Здорово, а?</text>
	</string>
	<string id="tm_lukash_list_job">
		<text>Сейчас нам нужно это:</text>
	</string>

	<string id="lukash_kill_mono_1">
		<text>Ликвидировать лагерь Монолита</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_mono_1_text">
		<text>Мы уже сотню раз выбивали монолитовцев из их лагеря в окрестостях Припяти, но они каждый раз возвращаются туда для охраны входа в лабораторию. Может в 101й раз они не вернуться? Зачистишь их?</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_mono_2">
		<text>Ликвидировать лагерь Монолита</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_mono_2_text">
		<text>Монолитовцы осели в своей базе у Старой дороги и нередко портят жизнь моим ребятам. У наших сейчас есть свои задачи, так что от помощи не откажемся. Зачистишь монолитовцев?</text>
	</string>

	<string id="lukash_kill_cats">
		<text>Надоедливые коты</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_mutants_descr">
		<text>Зачистить местность от мутантов.</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_cats_text">
		<text>Коты с юга уже прохода не дают на базу. Нужно обезопасить проход.</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_bloodsuckers_1">
		<text>Убить кровососа</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_bloodsuckers_1_text">
		<text>У болота на западе опять завелся кровосос и его нужно порешить. Окей?</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_bloodsuckers_2">
		<text>Зачистка от кровососов</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_bloodsuckers_2_text">
		<text>Кровососы постоянно сюда лезут сюда с Больших болот. Хочешь пострелять мутантов в их логове?</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_dogs_3">
		<text>Стая собак</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_dogs_3_descr">
		<text>Зачистить местность от большой стаи собак.</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_dogs_3_text">
		<text>На юго-востоке от нашей базы скопилась просто тьма собак и их вой по ночам не даёт никому спать. Да и нападать стали часто. Было бы неплохо ими заняться.</text>
	</string>

	<string id="lukash_kill_zombied_1">
		<text>Милосердное убийство</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_zombied_1_descr">
		<text>Лукаш просит помочь обрести покой зомбированному сталкеру-ветерану.</text>
	</string>
	<string id="lukash_kill_zombied_1_text">
		<text>Беда, ещё один наш брат стал зомбированным и не вернётся. Так оставлять нельзя, пришло время обрести ему покой.</text>
	</string>

<!--lost factory side tasks-->
	<string id="deedee_kill_snorks">
		<text>Убить снорков</text>
	</string>
	<string id="deedee_kill_snorks_descr">
		<text>Очистить территорию от снорков и доложить профессору Д. Д.</text>
	</string>
	<string id="deedee_kill_snorks_text">
		<text>Недавно мы послали полевых агентов, чтобы провести несколько тестов, но они так и не вернулись: я почти уверен, что их сожрали снорки. Уничтожьте зверей - а мы предоставим награду.</text>
	</string>
	<string id="deedee_monster_part_descr">
		<text>Найти и принести профессору Д. Д. часть монстра.</text>
	</string>
	<string id="deedee_flesh_eye">
		<text>Принести глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="deedee_flesh_eye_text">
		<text>Я добываю некий препарат из глаз плотей, но мои запасы иссякают. Вы можете принести мне ещё один?</text>
	</string>
	<string id="deedee_swampbeast_nose">
		<text>Принести мозг болотника</text>
	</string>
	<string id="deedee_swampbeast_nose_text">
		<text>Я провожу исследование на схожесть и различия полтергейстов и болотников, но у меня недостаточно материала.</text>
	</string>
	<string id="deedee_poltergeist_brain">
		<text>Принести мозг полтергейста</text>
	</string>
	<string id="deedee_poltergeist_brain_text">
		<text>Я провожу исследование на схожесть и различия полтергейстов и болотников, но у меня недостаточно материала.</text>
	</string>
	<string id="deedee_snork_foot">
		<text>Принести стопу снорка</text>
	</string>
	<string id="deedee_snork_foot_text">
		<text>Я всегда хотел исследовать необычайную эластичность стоп снорков. Принесите мне такую - естественно, не за просто так!</text>
	</string>
	<string id="deedee_burer_hand">
		<text>Принести руку бюрера</text>
	</string>
	<string id="deedee_burer_hand_text">
		<text>Я провожу исследование способностей регенерации бюреров. Нужен образец кожи, например от руки. А лучше принесите всю руку.</text>
	</string>
	<string id="deedee_izlom_arm">
		<text>Принести руку излома</text>
	</string>
	<string id="deedee_izlom_arm_text">
		<text>Я всегда хотел исследовать необычайную эластичность рук изломов. Принесите мне такую - естественно, не за просто так!</text>
	</string>
	<string id="deedee_karlik_ear">
		<text>Принести ухо карлика</text>
	</string>
	<string id="deedee_karlik_ear_text">
		<text>До меня дошли слухи о некоторых необычайных свойствах ушей карликов, и мне хотелось бы лично их проверить. Скажем так, будем вкладом в будущее.</text>
	</string>

	<string id="deedee_find_artefact_descr">
		<text>Найти и принести профессору Д. Д. требуемый артефакт</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_1">
		<text>Найти артефакт "Огненный шар"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_1_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Огненный шар" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_2">
		<text>Найти артефакт "Батарейка"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_2_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Батарейка" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_3">
		<text>Найти артефакт "Светляк"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_3_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Светляк" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_4">
		<text>Найти артефакт "Пламя"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_4_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Пламя" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_5">
		<text>Найти артефакт "Позвоночник"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_5_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Позвоночник" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_6">
		<text>Найти артефакт "Побрякушка"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_6_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Побрякушка" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_7">
		<text>Найти артефакт "Душа"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_7_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Душа" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_8">
		<text>Найти артефакт "Голубые бусы"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_8_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Голубые бусы" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_9">
		<text>Найти артефакт "Сфера"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_9_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Сфера" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_10">
		<text>Найти артефакт "Слоновая кость"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_10_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Слоновая кость" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_11">
		<text>Найти артефакт "Пузырь"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_11_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Пузырь" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_12">
		<text>Найти артефакт "Снежинка"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_12_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Снежинка" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_13">
		<text>Найти артефакт "Морской ёж"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_13_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Морской ёж" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_14">
		<text>Найти артефакт "Колобок"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_14_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Колобок" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_15">
		<text>Найти артефакт "Зарница"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_15_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Зарница" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_16">
		<text>Найти артефакт "Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_16_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Лунный свет" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_17">
		<text>Найти артефакт "Слюда"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_17_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Слюда" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_18">
		<text>Найти артефакт "Кристалл"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_18_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Кристалл" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_19">
		<text>Найти артефакт "Пустышка"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_19_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Пустышка" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_20">
		<text>Найти артефакт "Пружина"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_20_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Пружина" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_21">
		<text>Найти артефакт "Бурые бусы"</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_artefact_21_text">
		<text>Для наших исследований нужен артефакт "Бурые бусы" - и это не терпит отлагательств! Друг мой, не могли бы помочь науке, предоставив такой артефакт? Мы готовы хорошо заплатить.</text>
	</string>

	<string id="deedee_find_item_3">
		<text>Найти конденсаторы</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_item_3_descr">
		<text>Найти конденсаторы</text>
	</string>
	<string id="deedee_find_item_3_text">
		<text>Нужны конденсаторы. Проверь ящики на дамбе на северных холмах поищи. Там наверняка есть парочка!</text>
	</string>

	<string id="tm_deedee_has_no_job">
		<text>На данный момент поручений нет.</text>
	</string>
	<string id="tm_deedee_job_ask">
		<text>О чём хотите поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_deedee_job_complete">
		<text>Работа выполнена на отлично! Вот вам презент от меня.</text>
	</string>
	<string id="tm_deedee_job_what">
		<text>В чём дело?</text>
	</string>
	<string id="tm_deedee_list_job">
		<text>Могу предложить следующее:</text>
	</string>

<!-- forest side tasks -->
	<string id="tm_a_fore_dolg_leader_has_no_job">
		<text>Сейчас заказов нет, прости.</text>
	</string>
	<string id="tm_a_fore_dolg_leader_job_ask">
		<text>Что ты там хотел обсудить?</text>
	</string>
	<string id="tm_a_fore_dolg_leader_job_complete">
		<text>Вот оплата за работу:</text>
	</string>
	<string id="tm_a_fore_dolg_leader_job_what">
		<text>Что по заданию?</text>
	</string>
	<string id="tm_a_fore_dolg_leader_list_job">
		<text>Сейчас у нас такие операции на примете:</text>
	</string>
<!-- country side tasks -->
	<string id="country_hermit_kill_bandits">
		<text>Уничтожить бандитов</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_kill_bandits_descr">
		<text>Уничтожить бандитов возле церкви и доложить Отшельнику.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_kill_bandits_text">
		<text>Бандиты подобрались слишком близко к моей лёжке - а я-то не боец! Пожалуйста, разберись с ними - и будет тебе награда от меня.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_kill_boars">
		<text>Убить кабанов</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_kill_boars_descr">
		<text>Убить кабанов, которые крадут еду у Отшельника, и получить он него награду.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_kill_boars_text">
		<text>Кабаны повадились красть у меня еду - пора с этим покончить! Сможешь расправиться с хряками?</text>
	</string>
	<string id="tm_hermit_has_no_job">
		<text>Нет ничего. Потом приходи.</text>
	</string>
	<string id="tm_hermit_job_ask">
		<text>О чём хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="tm_hermit_job_complete">
		<text>Дело сделано - награда заслужена!</text>
	</string>
	<string id="tm_hermit_job_what">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="tm_hermit_list_job">
		<text>Смотри, что есть на примете:</text>
	</string>
	<!--Toolkits-->
	<string id="general_fixer_tools_tit">
		<text>Найти инструменты</text>
	</string>
	<string id="general_fixer_tools_1">
		<text>Найти инструменты для грубой работы</text>
	</string>
	<string id="general_fixer_tools_2">
		<text>Найти инструменты для тонкой работы</text>
	</string>
	<string id="general_fixer_tools_3">
		<text>Найти инструменты для калибровки</text>
	</string>
	<string id="general_fixer_tools_4">
		<text>Принести инструменты</text>
	</string>
	<string id="tools_task_text">
		<text>Найти и принести технику все необходимые наборы инструментов.</text>
	</string>
	<string id="tools_task_esc_fox_title">
		<text>Принести инструменты Лису</text>
	</string>
	<string id="tools_task_agro_new_fixer_title">
		<text>Принести инструменты Кулибину</text>
	</string>
	<string id="tools_task_father_diodor_title">
		<text>Принести инструменты Отцу Диодору</text>
	</string>
	<string id="tools_task_bar_dolg_azot_title">
		<text>Принести инструменты Азоту</text>
	</string>
	<string id="tools_task_out_chef_title">
		<text>Принести инструменты Повару</text>
	</string>	
	
	<string id="general_bring_item_descr">
		<text>Принести заказанный предмет работодателю.</text>
	</string>
#include "text\rus\stable_task_manager_2.xml"
</string_table>