	<string id="help_loners_task_text">
		<text>Не уверен, стоило ли на это подписываться... впрочем, отказаться уже нельзя. Надо уничтожить стаю псевдособак, чтобы новички смогли пройти в "100 рентген" в целости и сохранности.</text>
	</string>
	<string id="meet_petrenko_text">
		<text>Бармен отправил меня в свою заднюю комнату: какой-то там Петренко должен ввести меня в курс всего этого дела, связанного с подземными лабораториями.</text>
	</string>
	<string id="hunter_task_text">
		<text>Сталкера по кличке Охотник гопнули бандиты и отобрали ружьё. Жалко парня... надо сходить к уголовникам, преподать им урок и вернуть украденное.</text>
	</string>
	<string id="attack_heli_task_text">
		<text>Петренко запрашивает подкрепление: бар атакуют наёмники. Нужно помочь тем, кто выжил, отбиться от мразей.</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_join_task_text">
		<text>Я решил вступить в "Долг", и мои шансы на это увеличатся, если я доставлю припасы отряду на металлургическом заводе. Вот то, что я должен принести:\n- 10 пачек патронов 5,45x39 мм БП;\n- 10 банок "Завтрака туриста";\n- 10 банок консервированной кукурузы;\n- 10 армейских аптечек.</text>
	</string>
	<string id="dolg_task_1_text">
		<text>Товарищ генерал поручил мне встретиться с разведчиками на озере Янтарь. Нельзя подвести ни его, ни бойцов!</text>
	</string>
	<string id="dolg_be_a_spy_task_text">
		<text>Мне нужно установить жучок в баре "Свободы", украсть любую развединформацию и принести её товарищу генералу. Звучит не слишком просто... но я справлюсь.</text>
	</string>
	<string id="dolg_task_mutants_text">
		<text>Бойцы, отправленные несколько дней назад на Стройплощадку, до сих пор не отправили ни одной оперативной сводки. Товарищ генерал грешит на отсутствие радиосигнала, но вряд ли тут всё так просто... Как бы то ни было, мне предстоит отправиться в те края и разнюхать, что к чему.</text>
	</string>
	<string id="dolg_muta_ver_text">
		<text>С бойцами на Стройплощадке и вправду стряслась большая беда. Нужно доложить о результатах моего вмешательства товарищу генералу.</text>
	</string>
	<string id="dolg_task_sins_text">
		<text>Итак, у нашей группировки переговоры с заклятым врагом - "Грехом". На Свалке меня будет ждать некий переговорщик - и хрен ведь его знает, что он потребует в обмен на информацию...</text>
	</string>
	
	<string id="bar_labs_pc_code">
		<text>Пароль для лабораторных ПК</text>
	</string>
	<string id="labs_pc_code_text">
		<text>Петренко взломал пароль от компов в подземных лабораториях: использовалась старая система шифрования, поэтому пароль довольно прост - "top_secret".</text>
	</string>