	<string id="eliminate_gunslinger_text">
		<text>Очнулся в какой-то конуре, ничего не помню... При себе только КПК и фотография какого-то сталкера. В КПК одна запись: "Убить Стрелка".</text>
	</string>
	
	<string id="meet_sid_text">
		<text>Я очнулся в каком-то подвале, а память совсем отшибло, похоже... Нужно разузнать, кто я и где нахожусь.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_get_equipment_text">
		<text>Местный торгаш Сидорович посоветовал мне забрать вещи из ящика в своём подвале. Что-то мне подсказывает, что при мне вещей было всяко больше, чем сейчас там лежит...</text>
	</string>	
	<string id="tutorial_artefact_text">
		<text>Торговец, в подвале у которого я очнулся, предложил мне на себя поработать в счёт моего спасения... ну, или не совсем предложил. Сказал, что неподалёку находится какое-то "поле аномалий "Мясорубка", в центре которого лежит некий "артефакт", а я должен его найти и притащить. Что ж, делать нечего.</text>
	</string>
	
	<string id="rescue_novice_from_heli_text">
		<text>У новичка, который нёс Сидоровичу ценную информацию, неприятности - надо быстрее ему помочь.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_1_text">
		<text>Тот парень, который - если верить торговцу - спас меня, решил взять меня на зачистку местности от живности. Что ж, пришло время узнать, не забыл ли я, как пользоваться стволом!</text>
	</string>
	<string id="assault_bandit_factory_text">
		<text>Ещё один связной Сидоровича не вернулся. Сидорович сказал, что его тело в бандитском лагере на фабрике. Лидер в деревне новичков, Волк, должен помочь мне зачистить территорию от бандитов.</text>
	</string>
	<string id="wagon_key_task_text">
		<text>Волк потерял в местных подземельях ключ и пообещал, что если я найду его, то в качестве вознаграждения смогу забрать вещи из его тайника или вернуться к нему за небольшой наградой.</text>
	</string>
	
	<string id="rescue_fox_text">
		<text>У этих "греховцев" явно свои счёты с Сидоровичем. Один из его связных, Лис, у них в заложниках. Надо выручать его.</text>
	</string>
	<string id="personal_sid_task_text">
		<text>Торговец обещал помочь найти Стрелка, поэтому стоит на него немного поработать.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_task_text">
		<text>Сидорович попросил меня найти очередного связного - зовут Шустрым. Говорит, последний раз тот выходил на связь уже на Кордоне - после пересечения железнодорожной насыпи.</text>
	</string>
	
	<string id="blokpost_case_text">
		<text>Согласился достать Сидору какой-то важный ящик с местного военного блокпоста. Идти нужно ночью, поэтому надо бы найти ПНВ - хотя бы какой-нибудь.</text>
	</string>
	
	<string id="nimble_work_task_groza_text">
		<text>Нужно найти редкий экземпляр экипировки и принести его Шустрому. Первое серьёзное задание - принести автомат ОЦ-14 "Гроза" под патрон 5,45х39 мм с увеличенным магазином: он принадлежит какому-то то ли капитану, то ли майору, который сейчас находится на территории НИИ "Агропром".</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task_magnum_text">
		<text>Нужно найти редкий экземпляр экипировки и принести его Шустрому. Следующее задание: заполучить личный "Кольт" Борова - главаря бандитов, который заправляет их базой в Тёмной долине.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task_ecolog_text">
		<text>Нужно найти редкий экземпляр экипировки и принести его Шустрому. Очередное задание - найти экспериментальный костюм экологов. Вероятно, в поисках может помочь профессор Сахаров с Янтаря.</text>
	</string>
	
	<string id="sid_task_arty_text">
		<text>Я пообещал Сидоровичу найти три редких артефакта: "Батарейку", "Пружину" и "Пустышку". Что ж, слово нужно держать всегда...</text>
	</string>
	
	<!--Freeplay-->
	
	<string id="esc_bs_task_text">
		<text>Нашёл КПК мёртвого парня - похоже, он любил загадки. Пойду по ним и посмотрю, куда они меня приведут.</text>
	</string>
	<string id="safe_task_text">
		<text>Так значит, загадки привели меня к сейфу на местном блокпосту... Ну, посмотрим, что там внутри.</text>
	</string>
	
	<!--Found PDAs-->
	
	<string id="esc_messanger_pda">
		<text>Заметки связного</text>
	</string>
	<string id="messanger_pda_text">
		<text>Если кто-то читает это - значит, я уже мёртв. Не стоило идти к ним на встречу... но Сидорович умеет убеждать людей, и похоже, что эта информация важна для его торговой сети. Из того, что я слышал, бандиты ждут в гости каких-то шишек: один из них - наёмник, которого они зовут Бешеным псом; другой - какой-то чертила из "Греха". Они планируют перенести на базу наёмников какие-то важные вещи: я не уверен, какие именно и зачем, но речь шла явно о больших деньгах... Уроды прибудут через минуту, поэтому я постараюсь спрятаться поближе к ним и подслушать их планы. Да поможет мне Бог! Надеюсь, оно того стоит...</text>
	</string>
	<string id="esc_bandit_flash">
		<text>Флешка бандита</text>
	</string>
	<string id="bandit_flash_text">
		<text>Чё за галимая падстава Валет? Мы дело с табой замутили? Замутили. Я тебе бабы заслал? Заслал! Где мои канолевые инструмменты? Пацаны жалуются, а валыны уже все накрылись. К нам даже естли зелёнка галимая придёт - мы отбится уже не сможем! Ты же сказал что ещё позавчера челнока через Свалку от правил! Зашухарить меня решил? Короче мля так дела ниделаются.</text>
	</string>