<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- second meet with doc -->
<!-- actor recieved circuit boards -->
<!-- military warehouses task -->
	<string id="swamp_doc_start_11">
		<text>Стрелок, заглянул ко мне всё таки! Я рад тебя видеть живым и здоровым. Во всяком случае физически.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_111">
		<text>Добрался, но не просто проведать. Я собираюсь в рейд на север Зоны и Сахаров собирает для меня прототип шлема, который защитит меня от излучения Выжигателя.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1111">
		<text>Неужели снова... Знаешь, я даже не буду спрашивать, зачем ты туда идёшь. В этот раз.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_11111">
		<text>В любом случае, без шлема мне сейчас не пройти, а у Сахарова нет необходимых материалов. Возможно, у тебя остался ещё текстолит?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_111111">
		<text>Да, разумеется. Держи. Что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1111111">
		<text>Да, профессор упоминал о некоем артефакте, что-то вроде особой версии Кристалла. Я даже не совсем понял, о чём речь.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_11111111">
		<text>Я понял о чём ты говоришь. Не знаю, везенье это или проклятье, но как раз недавно группа наёмников вытащила такой артефакт из глубин Зоны. В народе его называют незамысловато: "Мегакристалл". Вся группа наёмников сейчас на Армейских складах. Призрак тоже недавно выдвинулся в ту сторону, он наверняка сможет помочь тебе. Я отмечу тебе на КПК наше убежище - Призрак должен быть там.\n\nИ Стрелок, не забывай старика! Когда ты закончишь с делами, приходи - я обязательно про всё тебе расскажу.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_111111111">
		<text>Спасибо, Доктор. Я выдвигаюсь к Призраку, а когда вернусь - поговорим.</text>
	</string>
<!-- doc chitchat -->
	<string id="swamp_doc_start_12">
		<text>Стрелок, с возвращением! Поговорить пришёл? Как себя чувствуешь?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_121">
		<text>Мне уже лучше. Доктор, расскажи мне о Призраке, Клыке, Проводнике и походу к центру Зоны. А чего я только не слышал о Стрелке - то есть, о себе... так что и это тоже проясни.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1211">
		<text>Это долгая история, дружище; я оставлю мелочи и перейду к деталям покрупнее. В самом начале - ещё в 2009-м году - наша группа, состоящая из меня, тебя, Клыка и Призрака, была очень сплоченной: мы всегда держались и работали вместе, и у нас был общий интерес - Центр Зоны. Мы долго думали над тем, как всё это вообще могло произойти; годами собирали информацию по крупицам - в перерывах между работой, приносящей деньги... и то, что удалось выяснить, шокировало: Зона - творение человека.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_12111">
		<text>Да, я уже понял это из того, что читал и видел... но как люди могли способствовать появлению Зоны?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_121111">
		<text>Не удивляйся ты так! Виноваты подземные лаборатории - ты наверняка слышал о них. Когда они ещё работали, там творились ужасные вещи: эксперименты охватывали как работу с различными мутагенами, так и попытки повлиять на материю реальности... хотя это всего лишь теория, которую мы скомпоновали на основе найденной там документации. Дабы подтвердить или опровергнуть наши догадки, выяснить, как это было на самом деле, нам нужно отправиться в Центр Зоны: выбросы ведь происходят именно там, верно? Наверняка там есть все ответы, и они давно ждут нас...</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1211111">
		<text>Попасть туда будет непросто... Значит, в тот раз нас туда провёл Проводник?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_12111111">
		<text>Да, именно так: Проводник - человек из легенд, способный пройти в любую точку Зоны, - пришёл к нам и сказал, что может провести нас на Север. Ты ни на секунду не сомневался, что он способен провести тебя мимо Выжигателя мозгов, а вот Клык и Призрак ему не особо доверяли... но уже через пару дней - это было в начале 2012-го - все вы вместе с Проводником направились к Центру; спустя несколько часов я получил от тебя сообщение, что вы все в безопасности и закрепились в Припяти - в одном из гостиничных номеров.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_121111111">
		<text>Это проясняет кое-какие воспоминания...</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1211111111">
		<text>На следующий день ты вернулся с рюкзаком, набитым артефактами, и показал мне фото чего-то, что было скрыто за атомной станцией, - это место тебе показал Проводник.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_12111111111">
		<text>Генераторы... Я начинаю вспоминать.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_121111111111">
		<text>Наша теория и вправду оказалась верной: этот комплекс, поддерживающий жизнь Зоны и её постоянное расширение, - венец всех экспериментов, вышедших из-под контроля. Ты сумел до туда добраться, но кодовый замок на двери помешал попасть в подземную лабораторию, а у тебя появился план: Клык - единственный техник среди нас - должен был взломать замок; ты, Стрелок, - проникнуть внутрь лаборатории и отключить питание, когда придёт время; Призрак - собрать взрывчатку, чтобы взорвать башни самих генераторов.\n\nТы снова отправился туда вместе с Проводником, пока Клык и Призрак выполняли свои задачи, и обнаружил, что Генераторы оснащены внутренней защитой, которая не позволяет их отключить без специального кода к главному управлению. Ты вернулся и взял ребят на третью вылазку, чтобы они помогли найти коды, а Клык даже успел собрать декодер...</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_1211111111111">
		<text>Но всё пошло не так - я прав?</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_12111111111111">
		<text>Да, ты прав: монолитовцы заполонили ранее пустующую Припять и сумели разделить тебя с Проводником и Призраком после того огромного выброса. Благодаря Проводнику, Клык и Призрак уцелели, сбежав по подземельям Припяти, но ты... ты просто исчез! Мы больше ничего о тебе не слышали, Стрелок; даже Проводник не сумел найти ни твоего следа, ни тела, ни информации о том, что ты в плену у монолитовцев... ничего. Мы обыскивали "грузовики смерти", прибывающие из Центра, но безуспешно.\n\nВ конце концов мы отчаялись, а Проводник куда-то исчез, поэтому путь на Север снова стал недоступным - вместе с тёмными секретами, которые там покоятся.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_121111111111111">
		<text>Что ж, Доктор, спасибо за столь приятную беседу. Постарайся связаться с кем-нибудь ещё: если у нас появится возможность, мы отключим Генераторы, как и планировали. А теперь я пошёл - мне уже пора.</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_13">
		<text>Пожалуйста, поговори с Призраком как можно скорее: это очень важно!</text>
	</string>
	<string id="swamp_doc_start_131">
		<text>Да, я уже к нему направляюсь.</text>
	</string>
</string_table>