	<string id="reach_tunnel_text">
		<text>На базу "Монолита" напали военные, поэтому пришлось тикать оттуда на ниваке. Гусаров сказал, что где-то в Тёмной лощине есть шахты, в которых можно спрятаться от вертолёта, поэтому стоит поскорее до них добраться.</text>
	</string>
	
	<string id="reach_mines_text">
		<text>Я добрался до тоннелей, и теперь дело за малым: нужно найти вход в шахты.</text>
	</string>
	
	<string id="go_deeper_text">
		<text>Вход найден; теперь нужно продвигаться глубже - не оставаться же навсегда...</text>
	</string>
	
	<string id="borov_docs_text">
		<text>Очередные уроды из "Греха" двинули мне по голове, отобрали вещи и теперь требуют, чтобы я забрал у Борова - пахана бандитов - какие-то важные документы. Сейчас нужно найти выход наружу, добраться до Тёмной долины, умудриться достать документы из-под носа у Борова и принести их Велесу.</text>
	</string>
	
	<string id="find_sin_documents_text">
		<text>Велес попросил меня найти в лаборатории X-14, которая под металлургическим заводом расположена, какие-то документы. Чёрт знает, как это поможет с поисками Стрелка, но я всё же решил помочь.</text>
	</string>

	<string id="leader_get_art_text">
		<text>Велес - лидер "Греха" - согласен обменять диск на артефакт "Лунный свет". Возможно, стоило его прикончить... но всё же можно постараться решить это миром.</text>
	</string>

	<string id="ds_veles_peace_task_text">
		<text>Велес - лидер "Греха" - в очередной раз просит о помощи. Необходимо найти артефакт "Золотая Рыбка", либо равноценный ему по цене. Список подходящих: "Пустышка", "Пружина", "Золотая рыбка", "Зрачок", "Кристалл", "Поганка", "Каштан", "Ртутный шар", "Зарница", "Разряд", "Пленка".</text>
	</string>
	
	<string id="find_disc_text">
		<text>Что ж, остаётся только отыскать диск и вернуть его товарищу генералу.</text>
	</string>
	
	<string id="return_to_veronin_text">
		<text>Диск я раздобыл; теперь нужно доставить всё найденное товарищу генералу - он точно будет рад!</text>
	</string>
	
	<string id="leave_mines_text">
		<text>Нужно покинуть шахты, прежде чем приступать к выполнению задания.</text>
	</string>