<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- meet ghost at the hotel -->
	<string id="pri_ghost_talk_1">
		<text>Наконец-то ты добрался! Я ведь уже испугаться успел: военные с "Монолитом" на кулаках дерутся - здесь тебе не Кордон. Рад видеть, что ты не потерял хватку!</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_11">
		<text>Да уж, не потерял...</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_111">
		<text>Ладно, перейдём к делу. У нас появилась ещё одна огромная проблема: прежде чем отправиться к Генераторам, нам придётся найти коды безопасности - то есть отмены - для всего этого огромного, чертовски сложного комплекса; взрывчатки, которую я смогу изготовить, просто не хватит для их остановки - там используются настолько совершенные технологии, что они смогли удивить даже Клыка.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_1111">
		<text>И где же найти эти коды?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_11111">
		<text>В этом и заключается проблема: придётся побывать в Саркофаге электростанции - это всё, что удалось раскопать. В этом самом Саркофаге и на территории Генераторов проводились какие-то эксперименты; какого рода - не знаю, но там работали учёные высшей квалификации. Даже если кодов там нет, начать стоит именно оттуда: мы ведь там никогда не были - ты сам знаешь, почему.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_111111">
		<text>Значит, придётся спуститься за кодами в Саркофаг. Ты со мной не пойдёшь?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_1111111">
		<text>Сейчас я готовлю взрывчатку и присматриваю за этим местом, пока Клык не принесёт декодер. Я, конечно, могу тебя сопроводить... но ты ведь и сам справишься, разве нет? Ты готов закончить начатое?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_11111111">
		<text>У меня нет выбора. Главное - подготовь взрывчатку и дождись Клыка.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_111111111">
		<text>Да, разумеется. А ты, Стрелок, будь крайне осторожен: Припять - территория "Монолита". На ЧАЭС проще всего попасть через территорию стадиона, где угнездились фанатики-снайперы, но можно обойти их сбоку - по дороге, полной аномалий и мутантов... в общем, думай сам. И не забывай: станция - опаснейшее место! Береги себя.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_1111111111">
		<text>Я понял. Очень постараюсь.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_3">
		<text>Поспеши: времени у нас всё меньше.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_31">
		<text>Понимаю. Я уже в пути.</text>
	</string>
<!-- ghost chitchat -->
	<string id="pri_ghost_talk_4">
		<text>Можно тебя кое о чём спросить?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_5">
		<text>Конечно. Я постараюсь ответить.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_51">
		<text>Как мы познакомились?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_511">
		<text>Ты однажды меня спас. Той ночью химера меня порядком потрепала: я стрелял в эту тварь до последнего, но мои кишки буквально вываливались из живота - пришлось залезть на чердак и молиться, чтобы выжить... а потом появился ты! Ты мог облегчить мои страдания прямо там, но вместо этого притащил меня к Доктору, рискуя своей шкурой, - а мы ведь даже знакомы не были... Если бы не ты - то полнолуние стало бы моим последним, хе-хе. Такая вот история.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_5111">
		<text>Да уж... Спасибо, что напомнил.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_52">
		<text>Кто ты вообще?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_521">
		<text>Одинокий ребенок войны. Побывал, наверное, в каждом спецотряде этой части света. Знаю около тринадцати языков: арабский, китайский, французский, пару непонятных африканских языков - даже немного японского. Я побывал везде...\n\nПотом 2006-й год, Зона: в то время был основан спецотряд НАТО, направленный исследовать эти пустоши. Мы были лучшими из лучших... до середины 2009-го: как только всё пошло наперекосяк, нас бросили умирать, но я выжил - единственный. Никогда не забуду тех ублюдков, что угробили нас ради своих денег! Отсюда и моя кличка: Призрак - жестокая душа, живущая прошлым...</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_5211">
		<text>М-да, печальная история...</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_53">
		<text>Я слышал, ты увлекаешься ножами?</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_531">
		<text>Есть немного. Я никогда не забуду первые дни той миссии в Африке: нам нужно было ликвидировать военачальников, которые барыжили детьми, женщинами, органами и кровавыми алмазами... больные мрази.\n\nМы ведь въехали в страну официально - по удостоверениям гуманитарных работников, - поэтому нам выдали только пару монет и комплект сухпайков; пришлось импровизировать... Мы будто вернулись к истокам: нож, страх и очередной урод, которого можно отправить на тот свет, - этого было предостаточно.</text>
	</string>
	<string id="pri_ghost_talk_5311">
		<text>Интересная история.</text>
	</string>
<!-- vasilev -->
	<string id="pri_vasilev_talk_1">
		<text>Меченый, спасибо тебе за помощь моим ребятам! У нас с экологами договор: мы защищаем их, а они достают интересующие нас редкие вещи. Есть желание присоединиться к нашему делу и извлечь из него свою выгоду?</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_11">
		<text>Рад был помочь, товарищ лейтенант! Желание - да, есть.</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_111">
		<text>Ну что ж, тогда слушай: учёные хотят снять какие-то показания, и их нужно сопроводить, чтобы фанатики и прочая нечисть не помешала. Я бы и сам им без проблем помог, но не могу выделить людей: "Монолит" в спину дышит. Согласен помочь науке?</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_1111">
		<text>Да, я помогу.</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_11111">
		<text>Славный ты парень! Я им маякну, чтобы тебя ждали. Но только не подведи, ага?</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_111111">
		<text>Обижаешь! Будут учёным спокойные замеры.</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_3">
		<text>Ты бы здесь поаккуратнее: чёртовы фанатики повсюду!</text>
	</string>
	<string id="pri_vasilev_talk_31">
		<text>Это я и сам вижу...</text>
	</string>
<!-- eco contact side task -->
	<string id="pri_eco_contact_talk_1">
		<text>Сталкер, вы что-то хотели?</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_11">
		<text>Лейтенант Васильев отправил меня к вам: я буду охранять вашу полевую команду.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_111">
		<text>А-а, это вы! Да, с лейтенантом я знаком, но вы не подумайте: нам военные не сильно нравятся - они просто здорово нам помогают... ладно, проехали. На самом деле никакой "команды" нет, а полевой агент у нас один: прошли те времена, когда люди добровольно шли на такую работу, - теперь это слишком опасно.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_1111">
		<text>Понимаю: я ведь здесь тоже, чтобы помочь. Когда мы отправляемся?</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_11111">
		<text>Как только вы будете готовы, встретьтесь с полевым агентом - он сейчас в здании неподалёку; я отметил его на вашем КПК. Замеры будут производиться на старой автобусной станции: похоже, там что-то вызывает пси-выбросы, так что будьте бдительны!</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_111111">
		<text>Хорошо. Скоро результаты замеров будут у вас.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3">
		<text>Ну что, Меченый, как там наш полевой агент?</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_31">
		<text>Пока он ничего не замерил.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_311">
		<text>Тогда как можно быстрее возвращайтесь: ему нужна защита, а нам - результаты!</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3111">
		<text>Да, я как раз к нему и направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_32">
		<text>Да, всё прошло хорошо; замеры сделаны. Пси-видения вызывал бюрер - я покончил с ним.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_321">
		<text>Замечательная новость! Профессорам Сахарову и Д. Д. это понравится! В знак нашей признательности примите этот комбинезон и детектор... и не забывайте заглядывать с редкими артефактами на Янтарь!</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3211">
		<text>Спасибо. Ещё увидимся.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_33">
		<text>Замеры сделаны... но полевой агент мёртв.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_331">
		<text>Вы что, серьёзно? Как это произошло? Эх... по крайней мере, он умер не напрасно. Что касается вас - подобная "помощь" нам больше не нужна; всего доброго.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3311">
		<text>Я пытался... но недоглядел. Мне очень жаль.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_34">
		<text>Мне очень жаль, но полевой агент мёртв.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_341">
		<text>Вы что, серьёзно? Как это произошло? Он же ни за что ни про что умер! Не стоило нам связываться с вами...</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3411">
		<text>Всё пошло не по плану... Извините, что подвёл вас.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_35">
		<text>Нет, полевой агент мёртв. Сочувствую.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_351">
		<text>Вы что, серьёзно? Как это произошло? А где детектор с показаниями? Он ведь из-за них погиб...</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_3511">
		<text>Я вернулся, как только смог, поэтому забыл детектор... но я попробую его достать.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_4">
		<text>Убирайтесь отсюда, сталкер! От вас одни неприятности...</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_41">
		<text>Ладно, ладно, я вас больше не потревожу.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_5">
		<text>Меченый, как себя чувствуете? Вы бы здесь поаккуратнее: это всё-таки территория "Монолита".</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_51">
		<text>Спасибо за совет. Ещё увидимся.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_6">
		<text>Вы принесли детектор?</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_61">
		<text>Пока нет. Как только я его найду - принесу вам.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_62">
		<text>Да, принёс. Ещё раз извините, что не смог защитить агента.</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_621">
		<text>Проваливайте! Вы уже достаточно нам "помогли"...</text>
	</string>
	<string id="pri_eco_contact_talk_6211">
		<text>Мне очень жаль. Я вас больше не потревожу.</text>
	</string>
<!-- field agent -->
	<string id="pri_field_agent_start_1">
		<text>Вы очень вовремя: я чуть было не увлёкся местной фауной.</text>
	</string>
	<string id="pri_field_agent_start_11">
		<text>Давайте уже поскорее снимем чёртовы показания.</text>
	</string>
	<string id="pri_field_agent_start_111">
		<text>Конечно, конечно... только не подпускайте ко мне мутантов!</text>
	</string>
	<string id="pri_field_agent_start_1111">
		<text>Ведите - я прикрою.</text>
	</string>
<!-- secret trader -->
	<string id="pri_secret_dialog_1">
		<text>Ох ты! Это ведь тебя называют Меченым?</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_11">
		<text>Да, меня.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_111">
		<text>Чёрт возьми, рад встрече с легендой! Чем могу быть полезен?</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_1111">
		<text>Мне нужно снаряжение.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_11111">
		<text>Были бы деньги - а снаряга всегда найдётся!</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_111111">
		<text>Действительно.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_3">
		<text>Добро пожаловать в мою скромную лавочку!</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_dialog_31">
		<text>Спасибо. Поторгуем?</text>
	</string>
<!-- soc -->
	<string id="pri_followers_start_dlg_21">
		<text>Выдвигаемся вдоль по улице. В случае чего - прикроешь?</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_211">
		<text>Конечно.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_31">
		<text>Спасибо за помощь, Меченый! Тяжёлый был бой... мы сделаем здесь привал. Если ты собираешься дальше, расскажу тебе о местности: если вернёшься назад по переходу и пойдёшь направо, то дойдешь до автовокзала - местность там открытая и небезопасная; если же пройдёшь вперёд, то окажешься перед гостиницей; справа от неё база "Монолита" - ребята без крыши; за базой - стадион, через который мы планировали на станцию пробираться. Это всё.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_311">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_41">
		<text>Спасибо за помощь. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_411">
		<text>Пока.</text>
	</string>
</string_table>