<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<!-- Wounded stalker -->
	<string id="psycho_wounded_dialog0">
		<text>Сталкер! Скорее! Моему другу срочно нужна помощь - он тут, на территории комплекса, в шахте! Ну, чего ждёшь? Ему же там кранты сейчас настанут! Я-то протяну как-нибудь, просто другана спаси! Скорее!</text>
	</string>
	<string id="psycho_wounded_dialog1">
		<text>Ладно, не переживай, я быстро.</text>
	</string>
	<!-- Mercs gop-stop -->
	<string id="fore_killer_talk0">
		<text>Оп-па, а ты ещё кто такой?</text>
	</string>
	<string id="fore_killer_talk1">
		<text>Да так, мимо проходил - вот и решил заглянуть. Пропустишь?</text>
	</string>
	<string id="fore_killer_talk2">
		<text>За дурака меня держишь? Пришёл за данными, которые нам передать должны были? За ними, конечно, - больше здесь ловить нечего! Отдавай всё сюда - тогда живым уйдёшь.</text>
	</string>
	<string id="fore_killer_talk3">
		<text>Какие данные? Не брал я ничего!</text>
	</string>
	<string id="fore_killer_talk4">
		<text>Ладно, мне проблемы не нужны - держи. Это всё, что я взял.</text>
	</string>
	<string id="fore_killer_talk5">
		<text>Так-с, теперь стой на месте и не рыпайся. Когда мои парни тебя отпустят, тогда и пойдёшь. Усёк?</text>
	</string>
	<string id="fore_killer_talk6">
		<text>Да, всё понял.</text>
	</string>
	<!-- Paul Stew -->
	<string id="forest_looser_first_talk0">
		<text>Привет, мужик.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talka">
		<text>Ты чего это, мудень, в радиации сидишь? Пошли скорее отсюда! Меня твой друг найти тебя отправил.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talka1">
		<text>Блин, а я-то думаю: чё так хреново стало... ладно, пойдём отсюда - я знаю безопасное место. Ты беги, а мне ноги размять надо - болят...</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talka2">
		<text>Пошли, потом поговорим.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkb">
		<text>Ну, чего встал?</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkb1">
		<text>Я же без оружия, а там стадо плотей. Убьёшь их - и пойдём дальше.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkb2">
		<text>Ладно, сейчас. Жди тут.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkc">
		<text>Ну что?</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkc1">
		<text>Мы пришли - у меня тут схрон со снаряжением. Давай расскажу тебе, что произошло: я на работу нанялся - зачистить зомби в деревне с ещё одним парнем; когда мы уже подходили, напарник ствол к спине приставил и заставил всё отдать - даже куртку, урод, забрал... А я зомби терпеть не могу, вот в тот дом и залез - прятался.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkc11">
		<text>Зона тебе - не прогулка в парке: опасность на каждом шагу... а главная опасность - это человек!</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkc12">
		<text>Думаешь, не знаю? Просто бывают такие люди: сразу в доверие входят - и не поймёшь, что крыса. Ладно, не будем об этом. Я сейчас в свой схрон смотаюсь - хватит по Зоне без оружия ходить, - но ты не подглядывай! Постой лучше тут. Если попробуешь подсмотреть - я в схрон не полезу: буду ждать, пока отойдёшь.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkc2">
		<text>Лады, я жду. Давай скорее.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkd">
		<text>Давай, бери своё снаряжение и пойдём уже.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkd1">
		<text>Ты же понимаешь, что я не полезу в свой схрон, пока ты тут? Отойди, пожалуйста, и подожди там. Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talkd2">
		<text>Ладно, понял. Ухожу.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_first_talk00">
		<text>Пока.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_main_talka">
		<text>Ну что, приоделся? Куда теперь пойдём?</text>
	</string>
	<!-- Paul Stew saved -->
	<string id="forest_looser_main_talk_a">
		<text>Ну что, приоделся? Куда теперь пойдём?</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_main_talk_a1">
		<text>Да, так гораздо лучше. Пошли на заставу "Долга": они парни надёжные - там безопасно.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_main_talk_a2">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_main_talk_b">
		<text>Ну, что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_main_talk_b1">
		<text>Всё, тут останусь: не могу больше - надо отдохнуть. Как восстановлюсь - пойду в Бар. И да: спасибо тебе огромное! Вот, держи - больше у меня ничего нет: на чёрный день оставлял в схроне... он достаточно редкий, так что береги его! Я попытаюсь связаться с братухой, но если увидишь его - передай, что я в порядке. Я выйду с тобой на связь, когда узнаю что-нибудь о том парне, что бросил меня... но если не узнаю - не буду тебя тревожить.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_main_talk_b2">
		<text>Хорошо, бывай.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_main_talk_b3">
		<text>Ну что, приоделся? Куда теперь пойдём?</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_buy_talk_0">
		<text>Ну, что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_buy_talk_1">
		<text>Всё, тут останусь: не могу больше - надо отдохнуть.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_buy_talk_2">
		<text>Ясно. Ну, тогда пока.</text>
	</string>
</string_table>