<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--stalker trader-->
	<string id="forg_stalker_trader_ask_2">
		<text>Сталкер, ты спросить у меня что-то хочешь?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_ask_21">
		<text>Что слышно в этих краях?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_ask_211">
		<text>Войну... здесь она не стихает: "Долг" и "Свобода" постоянно разборки устраивают друг с другом! Мало того, находятся иногда и горячие головы со стороны, которые влетают в самое пекло... земля им пухом. Хотя в последние дни здесь вроде всё спокойно - так непривычно... но слабонервным всё же лучше стороной обходить это место. А ты как хотел? Это тебе не Кордон...</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_ask_2111">
		<text>Разберёмся. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_ask_22">
		<text>Чем ты тут занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_ask_221">
		<text>Видишь ли, война - дело прибыльное, когда знаешь, как эту прибыль извлечь. Я, например, раньше услуги определённые оказывал: патроны ли тебе нужны, медикаменты или же банально покушать - это всё по моей части. Удобно ведь, когда тебе не приходится топать за несколько километров за припасами! Сразу появляется куча свободного времени на то, чтобы расчленить пару-тройку других себе подобных по идеологическим или материалистическим причинам... за монету - сечёшь? Потом, конечно, народ перебрался на Север, а здесь всё поутихло... но мне лично место понравилось, так что я остался. Радио вот занялся, да рациями. КПК иногда чиню. Ну а что - тоже ведь хлеб какой-никакой!</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_ask_2211">
		<text>Ясно. Удобно, что и в этих краях есть торговец.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_ask_23">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_ask_231">
		<text>Точнее, что это было за место. Если память мне не изменяет, заводской комплекс здесь строить собирались. Зачем - не знаю. Как бы то ни было, строительство забросили лет тридцать назад. Догадываешься, почему?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_ask_2311">
		<text>Вариантов не много... спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_ask_25">
		<text>Это всё, что я хотел спросить, спасибо!</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_2">
		<text>Сталкер, я смотрю, ты здесь впервые? Что привело в эти края?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_21">
		<text>Да так, мимо просто проходил.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_211">
		<text>Ясно. Ты это, подальше от бара наёмников держись - иначе больше не увидимся с тобой.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_2111">
		<text>Что, очередные плохие парни? Плавали - знаем... Слушай, а мне бы горло промочить, если честно.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_21111">
		<text>Серьёзно? И что, сильно надо?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_211111">
		<text>Ну, так. Приятно, когда есть где выпить, а в ваших краях вообще выбирать не приходится. А что?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_2111111">
		<text>Ну, вообще-то есть один вариант... пароль, правда, нужен. И - по счастливой случайности - я его знаю.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_21111111">
		<text>Я так понял, по доброте сердечной ты им со мной не поделишься... чего хочешь?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_211111111">
		<text>Да так... пара вещей - и он твой. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_2111111111">
		<text>Не вопрос. Выкладывай, что за вещи.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_21111111111">
		<text>Нужен набор гаек и транзисторов: у меня радио накрылось - а я без музыки работать никак не могу. Гайки можешь поискать на старой насосной станции - говорят, там постоянно что-то чинили. А вот с транзисторами - труба; поищи в лагерях бандитов - чем чёрт не шутит, а? Они там постоянно играются со всякими радиотехническими мелочами. Ну что, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_211111111111">
		<text>Да, берусь. Будут тебе и гайки, и транзисторы.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_211111111112">
		<text>Нет, дружище. Не в этот раз.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_3">
		<text>Ну что, принёс?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_31">
		<text>Пока нет. В процессе.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_4">
		<text>Ну что, принёс?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_41">
		<text>Да, принёс. Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_411">
		<text>Отлично! Знаешь, сталкер, а я ведь уже сомневаться в тебе начал: думал, не увижу больше никогда. Рад, что ошибался!</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_4111">
		<text>Я - человек слова. Запомни это.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_41112">
		<text>Это точно! По глазам вижу: пароль ты уже сам нарыл... но и я тоже тебе своё слово давал - вот, прими в знак признательности.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_41111">
		<text>Это точно! Я тоже своё слово давал. Пароль: "Забытый". Вполне себе очевидно, если вспомнить, в каких краях мы находимся, сечёшь? Хочешь что-то спрятать - положи это на видное место! Скажи пароль охране, и они тебя пропустят без лишних слов.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_start_411111">
		<text>Спасибо тебе.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_1">
		<text>Есть для меня работа?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_11">
		<text>Есть, конечно! В Тёмной лощине в судне на реке хранится топливо - поставка, как ты понимаешь. Надо уничтожить: знаешь, сколько вреда могут принести такие вещи, попади они не в те руки?</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_111">
		<text>Представляю.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_1111">
		<text>Тогда отправляйся туда - на базу наёмников. Мой человек спрятал на крыше РПГ. Найди гранатомёт и устрой там праздник с фейерверками, чтобы даже на Кордоне оценили! Ну, а с меня причитается.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_11111">
		<text>Сделаю!</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_11112">
		<text>Не моё это дело, так что нет.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_2">
		<text>Я насчёт топлива...</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_21">
		<text>А, слышал, слышал... своими ушами, можно сказать. Молодец! Вот награда. И с меня теперь скидка 5... Нет! 8%! Не думай, что мало, скидка ведь на всё.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_211">
		<text>Спасибо! Это даже больше, чем я думал.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_22">
		<text>Что насчёт топлива? Оно ещё там? Ты бы побыстрее с ним - время не ждёт.</text>
	</string>
	<string id="forg_stalker_trader_fuel_task_221">
		<text>Скоро его уже не будет, так что расслабься.</text>
	</string>
	<!--Mercs base-->
	<string id="forg_password_dialog_2">
		<text>Сталкер, ты чего тут забыл? Надеюсь, ты знаешь пароль.</text>
	</string>
	<string id="forg_password_dialog_21">
		<text>Конечно! "Забытый".</text>
	</string>
	<string id="forg_password_dialog_211">
		<text>Повезло тебе. Ладно, проходи.</text>
	</string>
	<string id="forg_password_dialog_2111">
		<text>Увидимся.</text>
	</string>
	<string id="forg_password_dialog_22">
		<text>Конечно! "Зона".</text>
	</string>
	<string id="forg_password_dialog_221">
		<text>Убирайся отсюда, пока я тебе башню не прострелил!</text>
	</string>
	<string id="forg_password_dialog_2211">
		<text>Тише! Ухожу уже.</text>
	</string>
	<string id="forg_barman_good_dialog_2">
		<text>Чем могу быть полезен, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="forg_barman_good_dialog_21">
		<text>Припасами, медикаментами...</text>
	</string>
	<string id="forg_barman_good_dialog_211">
		<text>Не вопрос: у меня всё это есть. Выбирай, что хочешь!</text>
	</string>
	<string id="forg_barman_good_dialog_2111">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="forg_barman_bad_dialog_2">
		<text>Тебе здесь не рады, сталкер. Проваливай!</text>
	</string>
	<string id="forg_barman_bad_dialog_21">
		<text>Ладно, ладно...</text>
	</string>
	<!--Duty-->
	<string id="forg_dolg_raid_dialog1">
		<text>Вот ведь блин! Ты... ты ведь новый лейтенант, верно? Воронин о тебе хорошо отзывался. Видел этих уродов? Опасные твари... чёртова Зона не перестаёт удивлять! Ладно, по крайней мере, мы ещё живы... но помощь нужна не нам одним: эти твари отрезали от нас ещё двоих бойцов - скорее всего, они были ранены и закрепились в районе насосной станции, где видели ещё целую толпу мутантов. Боюсь, они доберутся до парней. Захвати с собой побольше аптечек и помоги бойцам!</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_dialog2">
		<text>Ничего, прорвёмся. Я разберусь.</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_dialog3">
		<text>Дружище, спасибо тебе огромное! Но, боюсь, помощники из нас сейчас никакие - мы лучше тут закрепимся и подождём тебя. Вот координаты, держи!</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_wounded_dialog_0">
		<text>Помогите... аптечку...</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_wounded_dialog_1">
		<text>Держи аптечку, держи.</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_wounded_dialog_11">
		<text>Спасибо тебе, дружище! Жуткие создания, да? Дрянь ещё та...</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_wounded_dialog_12">
		<text>Спасибо, лейтенант! Честно говоря, мы уже и не надеялись выбраться: чёртовы бюреры нас почти достали... Мы должны немедленно вернуться в группу и отправиться назад в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_wounded_dialog_3">
        <text>Нет у меня с собой аптечки... я сейчас найду и вернусь.</text>
    </string>
	<string id="forg_dolg_raid_dialog_end0">
		<text>Как продвигается?</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_dialog_end1">
		<text>Всё сделано.</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_dialog_end2">
		<text>Спасибо, братишка! Спасибо, что пришёл! Ещё минута бы - и всё! Мы же чуть не откинулись тут - а ты пришёл и спас. Поверь: мы этого не забудем! Как смогу, доложу Воронину, что мы живы... благодаря тебе!</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_dialog_end_fail1">
		<text>Они не выжили...</text>
	</string>
	<string id="forg_dolg_raid_dialog_end_fail2">
		<text>М-да, лейтенант, хреновые ты принёс новости. Эти парни - лучшие из лучших, эксперты! Были... Мы их отправили изучить новый вид мутантов, но они только часть наблюдений записали... видимо, остальное оставили на потом или просто не успели. Ты хоть представляешь себе, сколько важной информации мы потеряли? Чёрт! Ну... хотя бы мы живы, так? И на том спасибо - спас ты нас от этих тварей.</text>
	</string>
<!-- informer -->
	<string id="forg_informer_0">
		<text>Сталкер! Считай меня местной библиотекой... не бесплатной, понятное дело. Нужна информация - заходи!</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_1">
		<text>500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_11">
		<text>Слушок один прошёл, что бандиты начали рации делать, - по крайней мере, так они называют эти наколенные поделки. Транзисторы паяют и всё такое. Кое-кто был в их лагере и видел радиодетали.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_2">
		<text>1 000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_21">
		<text>Тут неподалёку есть насосная станция... ну, как "станция" - кусок металлолома это, а не станция. Ломалась она постоянно, её постоянно чинили. Люди говорят, там даже инструменты ещё остались.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_3">
		<text>1 500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_31">
		<text>У бармена наёмников есть ключик, который он трепетно и нежно любит. Постоянно о нём трещит: мол, какой он чудесный и как он его однажды к власти приведёт. Никто не знает, о чём идёт речь, так что все мужика просто ненормальным считают. Не, ну а что? При всём при том, что он говорит, он этот ключ на стойке бросает - бери не хочу! Только вот ночью он его чуть ли не под подушку прячет... такие дела.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_4">
		<text>2 000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_41">
		<text>Наёмники в местном баре - народ серьёзный. Я бы даже сказал - закрытый: чужаков очень не любят. Однако если ты знаешь их пароль - войдёшь и выйдешь без проблем, никто и слова не скажет. Пароль: "Забытый". Знаю: оригинальный - но какой есть.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_5">
		<text>А монеты хватит?</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_51">
		<text>Хватит.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_52">
		<text>Наверное, нет.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_53">
		<text>Ну, как будет - приходи.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_6">
		<text>Чем ещё порадовать можешь?</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_7">
		<text>Извини, Меченый, больше ничего на данный момент нет.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_16">
		<text>1 000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="forg_informer_18">
		<text>Если верить старым байкам, есть в Зоне один тайник: код от двери потерян - записан на бумажку, потом порван и по ветру развеян. Никто не знает, что в этом тайнике, но есть человек, который какой-никакой информацией располагает... только вот сбежал он на Северные холмы.</text>
	</string>
<!-- Mill aka Milo -->
	<string id="forg_mill_gauss_quest_0">
		<text>Есть для меня какая-нибудь работа?</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_quest_1">
		<text>Да, есть одно дело. У меня есть неподтверждённая информация о том, что на старой барже, которая уже много лет стоит в Лощине, есть образец одного очень редкого оружия - оно называется Гаусс-пушка, если слышал. Я встречал такие штуки и раньше, но есть слухи, что это именно модификация "Гаусса" и характеристики у неё намного лучше, чем у серийной - если так можно выразиться - модели. Баржа под охраной наёмников, но наёмники те - из враждебной нам фракции, так что не думай, что я против своих. Выкради оружие и принеси мне, но будь уверен: те черти его просто так не отдадут! Ну как, берёшься? Я заплачу за эту штуковину больше, чем любой из этих зоновских барыг!</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_quest_2">
		<text>Берусь - как раз собирался в те края.</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_quest_3">
		<text>Нет, спасибо - я, пожалуй, откажусь от такой прогулки.</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_quest_completed_0">
		<text>Я по поводу Гаусс-пушки.</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_quest_completed_1">
		<text>Да тише ты, болван, - тут ушей лишних полно! Давай её аккуратненько сюда.</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_quest_completed_2">
		<text>Вот твоя хреновина. Где оплата труда?</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_quest_completed_3">
		<text>Держи, сталкер. Ты отлично справился!</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_box_quest_0">
		<text>Ещё поручения будут?</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_box_quest_1">
		<text>Да, есть одно дело. "Гаусс", который ты принёс, невозможно протестировать без боеприпасов - но я точно знаю, что у монолитовцев их полно. От тебя нужно будет сходить на Радар и проведать этих фанатиков... только это всё в секрете, так что не трепись ни с кем по этому поводу! Отдавать адепты тебе явно ничего не захотят, так что давай по-тихому - или всё же начни драку... в общем, главное - ящик принести. Ну так что, я могу рассчитывать на тебя ещё раз?</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_box_quest_2">
		<text>Радар, говоришь? Ладно, кидай координаты.</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_box_quest_3">
		<text>Радар, "Монолит"... Паук, ты в своём уме? Лучше алкашей местных запряги.</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_box_quest_completed_0">
		<text>Здоров, Паук! Вот твой ящик.</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_box_quest_completed_1">
		<text>Ты чего опять орешь-то на весь бар? Ты ещё объявление дай в сеть: "Продаю ящик с Гаусс-патронами"! Давай его сюда - аккуратненько, опять же.</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_box_quest_completed_2">
		<text>Ты бы тоже себя потише вёл, а? Вот твой ящик.</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_box_quest_completed_3">
		<text>Ты снова меня не подвёл! Держи награду. Так и быть, ты теперь получаешь статус "особого клиента". Барахлишко твоё на 10% дороже буду скупать. Ну и на мои товары 6% скину.</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_third_quest_0">
		<text>Ещё поручения будут?</text>
	</string>
	<string id="forg_mill_gauss_third_quest_1">
		<text>Нет, пока что всего хватает.</text>
	</string>
</string_table>