<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- Sakharov first meet -->
<!-- get package from merc in deadcity -->
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_1">
		<text>Да-да, сталкер, чем я могу вам помочь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_11">
		<text>Меня прислал Сидорович: сказал, что у вас для меня есть работа.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_111">
		<text>Ах, Меченый, мы вас ждали. Сразу к делу: один сталкер должен был принести нам набор образцов из северных территорий Зоны. Образцы были собраны в контейнер. Сталкер уже должен был вернуться с этой посылкой, он даже выходил с нами на связь через ПДА при входе в Мёртвый город. Но он пропал и не отвечает уже пару дней. Ваша задача заключается в том, чтоб найти нашу посылку и принести её в целости и сохранности. Данное дело очень важно для нас, поэтому я хотел бы, чтобы вы держали всё в секрете.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_1111">
		<text>Конечно, но... что в контейнере? Я не хочу рисковать, мало ли там собраны паразиты или ещё какими-нибудь твари.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_11111">
		<text>Образцы были выкопаны в старой лаборатории на Севере - это всё, что я могу сказать... но не беспокойтесь: они даже не органические, поэтому никаких проблем не будет.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_111111">
		<text>Тогда я берусь за дело. Но я расчитываю на встречную услугу: вот мой старый ПДА, я надеюсь вы сможете его починить. Да, и это не всё.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_1111111">
		<text>Знаете, я другого плана учёный, а вот профессор Круглов без проблем справиться с такой задачей. Я передам ему. Что ещё вы хотели?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_11111111">
		<text>Я ищу способы прохода к северу Зоны, в обход или через все пси-установки. Это реально?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_111111111">
		<text>Такого вопроса я совсем не ожидал. Вы мне напомнили одного сталкера, который заходил ко мне год назад. Да, это реально, и мы вернёмся к этому диалогу, когда вы принесёте посылку.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_1111111111">
		<text>Я понял Вас.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_0">
		<text>Я по поводу посылки.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_2">
		<text>Вы её уже принесли?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_21">
		<text>Нет, ещё не принёс.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_22">
		<text>Да, вот ваша посылка.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_987">
		<text>Меченый! Всегда рад вас видеть здесь.</text>
	</string>
<!--Return the bad helmet to Sakharov-->
    <string id="yantar_sakharov_helmet_return_0">
        <text>Здравствуйте, профессор! Мне больше не нужен прототип шлема - можете забирать.</text>
    </string>
    <string id="yantar_sakharov_helmet_return_1">
        <text>Вы полностью уверены, что он больше не нужен?</text>
    </string>
    <string id="yantar_sakharov_helmet_return_21">
        <text>Да, полностью. Забирайте - и спасибо, что дали попользоваться.</text>
    </string>
    <string id="yantar_sakharov_helmet_return_22">
        <text>Хотя... я передумал: может, он мне ещё понадобится. Я верну его в другой раз.</text>
    </string>
<!-- get wiring to fix your the pda -->
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_221">
		<text>Эти образцы очень много для нас значат. Спасибо вам! Ваш КПК починить не удалось, но мы смогли восстановить некоторые данные - жаль, что не все, но это всё-таки лучше, чем ничего.\n\nТеперь мы можем вернуться к нашему разговору. Я смогу соорудить вам пси-шлем, на это уйдёт месяц: у меня закончились все материалы при сборке такого шлема совсем недавно, две недели назад. Этот шлем смог бы защитить Вас от сильного пси-излучения, однако он сейчас у одного из наших людей: его отправили в научный бункер на Цементном заводе.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_2211">
		<text>Прошу прощения, месяц?! Нет ли возможности как-либо ускорить процесс?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_22111">
		<text>По плану следующая доставка припасов через месяц. Я конечно мог бы постараться найти что-то нужное из остатков, но этого всё равно не хватит. Давайте так: я проведу точную ревизию, а вы пока попробуйте раздобыть медную проволоку. Я больше, чем уверен, что вы найдёте её в местном подземном комплексе - один из входов вы найдёте неподалеку отсюда. Попробуйте поискать на местном складе.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_221111">
		<text>Хорошо, я думаю я справлюсь.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_30">
		<text>Я по поводу проволоки.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_3">
		<text>Она уже при вас?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_31">
		<text>Нет, ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_311">
		<text>Помните: без неё шлем точно не собрать.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_3111">
		<text>Да, я помню.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_32">
		<text>Да, вот она.</text>
	</string>
<!-- Nimble: find SSP-10 (talk to Sakharov) -->
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_0">
		<text>Профессор, можете подсказать мне насчёт одного дела? Слышали ли вы о защитных костюмах для Зоны, которые разрабатывали ещё до Второго выброса?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_1">
		<text>Конечно! Я уже давно собираю об этом информацию. Защитные костюмы, которые мы используем сейчас, разработаны на базе чертежей, найденных мною в архивах; в них же были описаны некоторые другие их варианты, но ни одного подобного экземпляра мне видеть не приходилось.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_2">
		<text>Но вы не исключаете того, что такие костюмы всё же можно найти в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_3">
		<text>Не исключаю, но очень сомневаюсь: скорее всего, всё уже давно вывезено... разве что в спешке где-то оставили, хотя вероятность этого минимальна - они слишком ценны.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_4">
		<text>Я бы занялся поисками, если бы знал, с чего начать.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_5">
		<text>Вы были в подземном комплексе под озером? Там столько всего, что и представить сложно... однако никто из научных сотрудников не отважился туда спускаться: очень уж жутко, знаете ли.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_sugar_6">
		<text>А я всё-таки попробую. Что ж, большое спасибо!</text>
	</string>
<!-- Sakharov: working brain -->
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_0">
		<text>Профессор, мне срочно нужна ваша помощь.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_1">
		<text>Что стряслось?!</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_2">
		<text>"Мозг" в подземке - он до сих пор работает! Очень сильно болит голова...</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_3">
		<text>Так, спокойно, спокойно... лучше успокойтесь и расскажите подробнее.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_4">
		<text>В одной из комнат этого подземелья я увидел огромный мозг в колбе. Когда я подошёл ближе, мою голову пронзила боль, а потом я совсем забылся и сейчас даже не могу вспомнить, как оттуда выбрался.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_5a">
		<text>Пси-установки... мне многое про них известно. Если вам это интересно, я могу помочь вам защититься от пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_5b">
		<text>Пси-установки... мне многое про них известно. К сожалению защититься от неё в данный момент не представляется возможным для Вас. Сперва нужно обзавестисть пси-шлемом.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_6">
		<text>Конечно! Я хотел бы пройти дальше, но этот "мозг" закрывает мне проход. А уж тем более мне хотелось бы отключить всю установку, избавив окрестности озера от излучения.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_7">
		<text>Тогда держите вот этот прибор для замеров, а также небольшой и эффективный - пусть и весьма кустарный - пси-блокатор: он повысит эффективность Вашего пси-шлема и, тем самым, поможет продержаться возле "мозга" какое-то время, чтобы вы смогли замерить частоту волн пси-излучения. После замеров я смогу настроить блокатор и обеспечить полную защиту от излучения. Не забудьте надеть шлем перед спуском, и ни в коем случае не подходите к мозгу слишком близко.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_8a">
		<text>Хорошо, спасибо за приборы! Я как можно скорее проведу замеры.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_8b">
		<text>У меня уже есть такой прибор для замеров, поэтому он мне не нужен. Я как можно скорее спущусь к "мозгу".</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_brain_6b">
		<text>Я понял. Я вернусь к Вам, когда обзаведусь шлемом.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helmet_got_0">
		<text>Профессор, теперь у меня есть шлем, и я хотел бы узнать о возможности прохода мимо пси-установки под озером.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_0">
		<text>Замеры проведены: было нелегко, и я опять попал под влияние пси-атаки.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_1">
		<text>Излучение каждого такого "мозга" индивидуально, посему разработать защиту, которая помогла бы от всех установок в Зоне, невозможно... вот почему текущая модификация блокатора вам не помогла. Сейчас я изменю параметры...</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_2">
		<text>Это точно поможет?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_3">
		<text>Конечно: вы же провели замеры. Я обновлю настройки Вашего пси-шлема... Итак, готово: теперь защиты должно хватить, чтобы вы смогли пройти мимо установки. А блокатор Вам больше не пригодится, шлем возьмёт удар на себя. Измерительный прибор Вам ведь тоже не нужен?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_4">
		<text>Прибор не нужен. Большое Вам спасибо за помощь, профессор!</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_helm_5">
		<text>Всегда рад помочь.</text>
	</string>
<!-- Sakharov: about the old documents -->
	<string id="yan_saharov_about_0">
		<text>Профессор, я тут ищу кое-что...</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_1">
		<text>Да, слушаю вас.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_2">
		<text>Мне нужна старая документация, которую могли составлять работники комплекса, расположенного на Янтаре. Как думаете: возможно здесь что-нибудь найти?</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_3">
		<text>Это вполне вероятно, если учесть, что экспериментов тут проводилось немало. Часть бумаг уже попала ко мне - я занимался поисками старой документации.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_4">
		<text>Есть идеи, где можно заняться поисками? И ещё: я бы хотел получить копию вашей части документов.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_5">
		<text>Искать можно где угодно: здесь повсюду различные комплексы и лаборатории. Давайте поступим так: я отправлю с вами группу исследователей, чтобы вы смогли осмотреть ряд мест, в которых могли остаться документы; помимо этого нужно будет собрать всю найденную электронику - различные приборы записи, измерения и другие аппараты. Что касается тех бумаг, которые у меня уже есть: когда вы вернётесь, я сделаю их копию.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_6">
		<text>Ну, звучит интересно. Давайте так и поступим!</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_7">
		<text>Тогда обговорите это с профессором Пироженко - он будет лидером экспедиции.</text>
	</string>
	<string id="yan_saharov_about_8">
		<text>Хорошо, обговорю. Спасибо за помощь!</text>
	</string>
<!-- meet with doc on swamp -->
<!-- get circuit boards to fix your pda -->
<!-- get artefact to fix your pda -->
<!-- after task finished bar attacked by merc -->
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_321">
		<text>Отлично. Но у меня плохие новости. Полноценный, надёжный функционирующий шлем собрать не выйдет. Некоторые важные компоненты отсутствуют и воссоздать их в полевых условиях нет возможности. Разве что... вы готовы пойти на риск...</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_3211">
		<text>Я весь внимание.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_32111">
		<text>Можно попытаться сделать шлем на основе артефакта. Не то, чтоб это дало нам какую-то гарантию. Но смысл попробовать явно есть. Речь идёт об некой экзотической версии артефакта "Кристалл". Не знаю, как сталкеры его прозвали. Так же я знаю, что подобные артефакты уже очень давно не находили.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_321111">
		<text>Это усложняет ситуацию.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_3211111">
		<text>Ах да, ещё у меня закончился текстолит. Ваш знакомый, Болотный Доктор, одалживал у меня текстолит какое-то время назад. Может быть у него ещё что-то осталось? Вам следует наведаться к нему, всё равно пока не известно, где искать артефакт.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_32111111">
		<text>Хорошо, я отправляюсь на Болота. В любом случае спасибо за помощь, профессор.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_40">
		<text>Вы уже готовы собрать пси-шлем?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_4">
		<text>Вы принесли текстолит?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_41">
		<text>Да, вот он.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_411">
		<text>Отлично! Что насчёт артефакта? Вам уже удалось раздобыть его?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_4111">
		<text>Да. Было нелегко, но я справился. В простонародье артефакт прозвали незамысловато - "Мегакристалл".</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_41111">
		<text>Что ж, этот "мега" "Кристалл" отлично выглядит! Сборка займёт немного времени, поэтому советую пообщаться с Кругловым, пока я не закончу.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_411111">
		<text>Хорошо, я с ним поговорю.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_4112">
		<text>Да, я помню про артефакт... но я ещё не достал его.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_41121">
		<text>Тогда вам лучше поторопиться: без этого артефакта мы не сможем закончить шлем.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_411211">
		<text>Я найду его, как только смогу.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_5">
		<text>Да, ну и задачку вы мне подбросили с этим шлемом! Но не советую вам растягивать удовольствие. Чем раньше мы соберём всё необходимое, тем раньше мы закончим.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_51">
		<text>Хорошо, я уже отправляюсь.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_6">
		<text>Я, кажется, уже говорил, что для сборки нужно время, так что сходите к Круглову.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_61">
		<text>Да, хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_7">
		<text>Что ж, Меченый, у меня есть новости: хорошая и плохая. Плохая заключается в том, что эксперимент не удался. Этот шлем не является аналогом полноценного, собранного мной пару недель назад для исследовательской группы. Свойства артефакта нестабильны, и шлем не сможет работать длительное время. хорошая же заключается в том, что этого времени вам всё равно хватит, чтобы успеть пройти вдали от Выжигателя на Северные холмы - прямая дорога к Цементному заводу. Возможно там вы сможете получить мою предыдущую, совершенную версию.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_71">
		<text>Что ж, это уже лучше, чем ничего.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_711">
		<text>Ах да, не смотря на ваши усилия и помощь, большинство компонентов в шлеме мои, и я хотел бы получить его обратно, как только вы перестанете в нём нуждаться.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_7111">
		<text>Я понял. Спасибо, профессор.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_71111">
		<text>Не стоит благодарности. Вы, кстати, заглядывайте к нам: вас здесь рады видеть в любое время, а ещё у нас всегда есть работа.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_711111">
		<text>Хорошо, спасибо за предложение.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_80">
		<text>Я по поводу того артефакта.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_8">
		<text>Вы уже нашли его?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_start_talk_82">
		<text>Нет, ещё не нашёл.</text>
	</string>
<!-- meet kruglov -->
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_1">
		<text>Хм-м, никогда раньше вас здесь не видел! Советую вам пройти в бункер и рассказать профессору Сахарову, зачем явились.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_11">
		<text>Хорошо, я зайду к нему.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_2">
		<text>Итак, вы уже познакомились с Сахаровым? Это хорошо: больше на вас здесь не будут косо смотреть.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_111">
		<text>Хм-м, никогда раньше вас здесь не видел! Вы уже познакомились с Сахаровым? Это хорошо: на вас здесь не будут косо смотреть.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_112">
		<text>Приятно было познакомиться.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_21">
		<text>Чем вы здесь занимаетесь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_211">
		<text>Да так, всего понемногу: обычно управляю экспедициями и контролирую полевые испытания... но я расскажу подробнее, когда вы закончите все свои дела с профессором.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_2111">
		<text>Тогда до скорого.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_3">
		<text>Возвращайтесь, когда выполните задание Сахарова.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_31">
		<text>Ладно, увидимся позже.</text>
	</string>
<!-- kruglov second talk -->
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_5">
		<text>Приветствую вновь! Вы что-то хотели?</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_50">
		<text>Меня отправил к вам профессор: сказал, что нам есть о чём поговорить.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_51">
		<text>Да, накопились определенные вопросы, и я не знаю, как бы поделикатнее вам их задать... в общем, по лагерю слухи ходят. Сможете развеять их?</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_511">
		<text>Конечно.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_52">
		<text>Вы ведь тот самый Стрелок - верно? О ваших приключениях ходят легенды! Я слышал, это не первый ваш поход к Центру Зоны, а предыдущие злоключения довели вас аж до Генераторов... но как же вы выбрались оттуда живым? Там ведь располагаются пси-излучатели, а показатели радиационного заражения запредельны! Излучатели влияют непосредственно на сознание, мозжечок и рассудок, и обычный человек при таких перепадах частот энергий в совокупности с радиоактивными изотопами не может выжить даже в экзоскелете; в лучшем случае такой человек стал бы мутантом!</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_53">
		<text>Я почти полностью потерял память и сейчас по крупицам собираю остатки своих воспоминаний.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_54">
		<text>У вас же наверняка были какие-то всплывающие из подсознания моменты - разве нет? Или вы совсем-совсем ничего не помните?</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_55">
		<text>Помню только яркую вспышку при выбросе и падение в бездну... потом меня в почти бессознательном состоянии куда-то несли, затем я оказался в какой-то капсуле, и там были силуэты в белых халатах: они будто за мною наблюдали и что-то пытались сказать, но я не знаю, что; потом была боль и полный мрак. Очнулся я в каморке у Сидоровича, словно чистый лист бумаги: у меня не было ни друзей, ни родных... я ощущал себя опустошённым.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_56">
		<text>Спасибо вам за такую откровенность! Как только вы вспомните что-то еще, возвращайтесь ко мне: нам будет что обсудить. С точки зрения науки ваш опыт бесценен, поэтому я очень надеюсь, что однажды вы присоединитесь к нам в нашем нелёгком деле по изучению Зоны.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_4">
		<text>Итак, Стрелок, чем обязан?</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_41">
		<text>Вы хотели подробнее рассказать о том, чем здесь занимаетесь.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_411">
		<text>Как я уже сказал, я один из сотрудников нашего лагеря на Янтаре. Я специализируюсь на изучении местных видов, в особенности собак. Конечно живых изучать, ввиду их агрессивности, возможности нет, что меня однако не огорчает. Не дрессировать же их?</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_4111">
		<text>Хех, не могу даже и близко представить себе дрессировку местных слепышей. Удачи в ваших исследованиях.</text>
	</string>
<!-- Kruglov: find music sheet -->
	<string id="lost_scientist_music_task_0">
		<text>У вас есть для меня какие-нибудь задания?</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_2">
		<text>У меня есть к вам личная просьба.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_21">
		<text>Рассказывайте.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_211">
		<text>Очень известный композитор раньше жил в том лесу недалеко от Бара. Прошло уже много времени, но ноты к некоторым произведениям, по слухам, по-прежнему лежат у него дома. Пожалуйста, принесите мне их - и тогда получите щедрое вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_2111">
		<text>Хорошо. Я принесу всё, что найду.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_22">
		<text>Простите, но не сейчас.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_0">
		<text>Я по поводу дома композитора.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_2">
		<text>Вы что-нибудь там нашли?</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_21">
		<text>Да, я нашёл вот этот листок с нотами. Держите.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_211">
		<text>Я его большой поклонник - вы и понятия не имеете, насколько это важно для меня! В знак моей благодарности примите этот гонорар. И скидку лично от меня! На все апгрейды и ремонт, 25% !</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_2111">
		<text>Спасибо, я рад был помочь!</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_music_task_finish_22">
		<text>Нет, я пока не закончил.</text>
	</string>
<!-- The expedition -->
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_0">
		<text>Здравствуй. Стало быть, это ты - глава экспедиции?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_1">
		<text>Значит, слушай меня, сталкер: я не Сахаров - сюсюкаться с тобой не буду; для меня на первом месте стоят жизни членов моей команды.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_2">
		<text>За себя я и сам могу постоять, так что не парься.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_3">
		<text>Поверь: не буду. Если ты мне покажешься подозрительным или слиняешь в опасной ситуации, я пристрелю тебя - с оружием обращаться умею.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_4">
		<text>Да уж, а сталкеры всё твердят, что экологи - тепличные тряпки...</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_5">
		<text>С нами пойдут ещё двое: мой ассистент - сталкер Калмык - и профессор Кулешов. Выдвигаемся прямо сейчас; сходи и остальных позови.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_6">
		<text>Хорошо, позову.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_0">
		<text>Ну что, ты и есть тот сталкер, с которым мы идём?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_1">
		<text>Да, Сахаров направил меня к вам. Уточни: что нужно будет делать?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_2">
		<text>Ну, насколько я понял, мы должны прошерстить все "загадочные" помещения на Янтаре и под ним, а также собрать всё, что осталось: документы, приборы и прочие ценные вещи; ещё нужно будет провести замеры. А что делать... придётся. Стрелок из меня неважный, поэтому я займусь замерами.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_3">
		<text>Ну что ж, хорошо. Удачи нам.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_4">
		<text>Да, удача нам не помешает. А ты как думаешь? А что делать...</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_start_5">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_0">
		<text>Приветствую, сталкер. Ты, значит, тоже участвуешь в экспедиции? А чем ты тут вообще занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_1">
		<text>Да, я с вами иду. Занимаюсь чем? Ну, подрабатываю ассистентом: чаще всего сопровождаю, но иногда и артефакты приношу.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_2">
		<text>И нравится?</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_3">
		<text>Скажу только, что работа непыльная, да и пропуск в Зону есть официальный... только военным иногда плевать на это бывает - тогда приходится по старинке пролезать.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_4">
		<text>Да, есть свои плюсы.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_5">
		<text>И что, не побаиваешься идти с нами? Зона - страшное место, но Янтарь - одно из самых худших: то мозги кипят, то зомби прут со всех сторон... а ещё монстров тут море - со всей Зоны, наверное, сюда сбегаются!</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_6">
		<text>Поверь: я уже везде успел побывать, так что страшно не будет.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_start_7">
		<text>Ну и отлично тогда! Всё, идём.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_go_0">
		<text>Всё, все в сборе.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_go_1">
		<text>Прекрасно. Тогда вот тебе краткая инструкция: идём все вместе - маршрут я знаю; отходить от нас далеко запрещено - гуськом идти не будем, так что имей в виду; ты пропускаешь нас всех немного вперёд и идёшь последним, замыкая колонну. Самое главное - чётко следуй моим указаниям: в случае ЧП я не принимаю возражений.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_start_go_2">
		<text>Я всё понял. Выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1_0">
		<text>Ну что, это и есть первая точка?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1_1">
		<text>Да. Необычное место: сталкеры всегда отказываются сюда ходить. Спроси у Кулешова про обстановку - тогда и пойдём внутрь.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1_0">
		<text>Что скажешь, профессор?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1_1">
		<text>Приборы зашкаливают. А что делать...</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1_2">
		<text>Ну, надо дальше идти. Пошли внутрь?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1_3">
		<text>А ты как думаешь? Пошли.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1v_0">
		<text>Жутковатое место...</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1v_1">
		<text>М-мать, ты видел, сколько их тут? И голова разболелась... туго соображаю.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1v_2">
		<text>И каков план?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1v_3">
		<text>Вон, на стеллажах лежит что-то - надо посмотреть. Давай так: мы прикрываем, а ты сходи возьми.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1v_4">
		<text>Только смотрите в оба: против такой толпы одному будет нелегко.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1v_0">
		<text>Что скажешь, профессор?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1v_1">
		<text>А ты как думаешь? Теперь приборы и впрямь зашкаливают. А что делать...</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1v_2">
		<text>Вы все тут останетесь?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1v_3">
		<text>Я с зомби не очень: пугают меня такие твари - нервничаю... лучше спроси у ассистента нашего - он сталкивался с ними не раз, так что поможет тебе.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1v_0">
		<text>Ты тоже тут останешься?</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1v_1">
		<text>Нет, пойдём вместе - так спокойнее будет.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1v_2">
		<text>Хорошо, тогда пошли.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1k_0">
		<text>Да уж, ну и заваруха... хотя в Зоне и похлеще бывает, конечно.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1k_1">
		<text>Ну, мы знали, на что идём, да и отделались легко. Чего такого-то? Пара десятков зомби - не самое страшное.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1k_2">
		<text>Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1k_3">
		<text>Идём дальше по маршруту: следующее место - заброшенный ангар. Тактику не меняем: ты идёшь замыкающим.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka1k_4">
		<text>Понял. Выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1k_0">
		<text>Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1k_1">
		<text>Да что тут говорить? Выбрались - и то хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka1k_2">
		<text>Это точно. Главное - не сглазить.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1k_0">
		<text>Что дальше, профессор?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1k_1">
		<text>А ты как думаешь? Подходи за указаниями к старшему по группе - он у нас решает. А что делать...</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka1k_2">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_0">
		<text>Тут бы дойти до места - не то что найти чего-нибудь...</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_1">
		<text>Это уж точно. Ну что, проверить дом нет желания? Он вон там находится, чуть дальше отсюда. Там может быть что-нибудь интересное.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_2">
		<text>Хорошо, сейчас посмотрю, что за дом такой.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka2_0">
		<text>Как показания приборов, профессор?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka2_1">
		<text>Тут всё в норме. А ты как думал?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka2_2">
		<text>И что делаем?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka2_3">
		<text>Ну, посмотреть внутри ангара стоит. А что делать...</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka2_4">
		<text>Раз надо посмотреть - посмотрим сейчас.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_0">
		<text>Что у нас тут?</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_1">
		<text>Ёлки-палки, труп учёного! Я его никогда не видел у нас на базе. И вообще - он же в халате, без защитного костюма... да и выглядит странно.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_2">
		<text>Да уж, тут и не такое встретить можно - призрак прошлого...</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_3">
		<text>Ты думаешь, он из тех, кто проводил тут опыты? Его труп не мог так долго сохраниться.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_4">
		<text>Всякое бывает: мало ли, чем его тут облучило, что он и не разлагается теперь.</text>
	</string>
	<string id="yan_kalmyk_exped_tochka2_5">
		<text>Хм, а ведь правда...</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_0">
		<text>Нет, в доме вообще ничего.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_1">
		<text>Ты хорошо всё осмотрел? Уверен?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_2">
		<text>Да, абсолютно: ни мебели, ни барахла какого, ни того, что могло быть связано с экспериментами.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_3">
		<text>Тогда в ангаре надо ещё посмотреть. Сходишь?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_4">
		<text>Мы уже были внутри - там какая-то мумия учёного лежит. Я ещё приборы все подобрал, что нашёл.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_posmotrel_40">
		<text>Да, сейчас посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_0">
		<text>Посмотрел я в ангаре - там какая-то мумия учёного лежит. Я ещё приборы все подобрал, что нашёл.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_1">
		<text>Тогда идём дальше - нечего тут торчать. Видишь ворота? За ними небольшое помещение и лестница; лестница ведёт в ангар, который соединён с остальными подземными помещениями Янтаря. Ворота эти закрыты, так что отсюда внутрь не попасть... а ангар этот всегда остаётся без внимания - надо обязательно туда сходить.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_2">
		<text>Пойдём через тоннели?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_3">
		<text>Нет - слишком далеко отсюда, да и опасно. Пойдём через старый радарный комплекс - там вроде парни из "Чистого Неба" сидят, они нас не тронут.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_4">
		<text>Кстати, а что они тут делают вообще?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_5">
		<text>Они давно вызвались работать на экологов на Янтаре. Просят не много, и помогают хорошо. Ну и они в итоге перебрались сюда окончательно.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_6">
		<text>Как мы пойдём?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_7">
		<text>Мост обрушился уже давно, а обходить по другому мы не будем. Спустимся вниз - там есть одна брешь в заборе; так и пойдём.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_8">
		<text>И я опять замыкающий?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_9">
		<text>Да, всё верно.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka2_done_10">
		<text>Тогда выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_0">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_1">
		<text>План поменялся: не стоит ходить по узким тоннелям целой экспедицией, так что идёшь только ты - как самый опытный. Тут ты сможешь пройти без проблем.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_2">
		<text>Хорошо, но объясни мне мою задачу ещё раз.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_3">
		<text>Со второго этажа здания ты сможешь спуститься в подвалы - там есть вход в тоннели: осмотрись в них хорошо и подбери все приборы, что есть. Замеры там делать бессмысленно: слишком глубоко под землёй - ничего интересного; просто вытащи всю электронику. Сначала ты попадёшь на небольшой склад с полками, после него поверни направо и держись всегда правой стороны, так ты по коридорам сможешь попасть в зал с БТР, там был грузовой лифт.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_4">
		<text>Я понял. Лазить по подвалам для меня - дело привычное. Справлюсь.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_5">
		<text>Удачи. Мы будем ждать на базе.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_done_0">
		<text>Всё, я осмотрел тоннели.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_done_1">
		<text>Ох ты, уважаю! И что там?</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_done_2">
		<text>Ничего интересного: только зомби... впрочем, я нашёл пару штук каких-то - наверняка полезными будут.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_done_3">
		<text>Рад, что ты справился. Да-а, давненько мы нашей командой так не выбирались; это не в лаборатории штаны протирать - от таких вылазок есть настоящая польза! Доложи Сахарову - я думаю, ему понравятся все те штуки, что ты собрал. И вот - маленький подарок от меня лично. Бонусом теперь Круглов сделает тебе дополнительную скидку.</text>
	</string>
	<string id="yan_pirozhenko_exped_tochka3_done_4">
		<text>Спасибо! Может, ещё пересечёмся.</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka3_done_0">
		<text>Ну что, профессор, как тебе наше приключение?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka3_done_1">
		<text>Да уж, приятно было выбраться на свежий воздух! А ты как думаешь? Повезло, что все живы остались. А что делать...</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka3_done_2">
		<text>И когда следующая вылазка?</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka3_done_3">
		<text>Ну нет, хватит с меня - на ближайший месяц уж точно! Данных для изучения теперь и так хватает, да и с приборами ещё надо разбираться. А что делать...</text>
	</string>
	<string id="yan_kulesh_exped_tochka3_done_4">
		<text>Понятно. Ну что же, тогда удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_0">
		<text>Здравствуйте, профессор. Я по поводу экспедиции.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_1">
		<text>Да, я слушаю вас.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_2a">
		<text>Все прошло успешно: мы прошли по всем точкам, и я собрал всё, что было нужно.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_2n">
		<text>Я пока в процессе.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_3a">
		<text>Отличные новости! Давайте скорее всё сюда! А как же замеры? Вы провели их?</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_3n">
		<text>Жду положительных новостей. Надеюсь, у вас всё получится!</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_4a">
		<text>Профессор Кулешов всё время стоял с какими-то приборами, но я не в курсе этого дела; лучше спросите у него.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_5a">
		<text>Разумеется! Вот скромное вознаграждение за великолепно проделанную работу... и копия моей части документации, конечно.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_6a">
		<text>Всегда приятно вам помочь - тем более за вознаграждение! Спасибо, профессор.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_7a">
		<text>Это вам спасибо, молодой человек!</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_2b">
		<text>У меня для вас плохие новости: мы потеряли члена экспедиции. Пришлось всё свернуть и вернуться на базу.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_3b">
		<text>Да уж, печальные... м-да, не стоило отправлять вас в экспедицию без тренировок: территория Янтаря очень опасна, а для несплочённого коллектива - тем более.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_4b">
		<text>Прошу прощения за неудачу.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_5b">
		<text>В этом нет вашей вины: это Зона... однако если бы вы всё-таки хотели помочь ещё, то я бы не отказался.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_6b">
		<text>Что вы имеете в виду?</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_7b">
		<text>Не хотелось бы сворачивать операцию вот так - без результатов, - поэтому я предлагаю вам заняться всем этим самостоятельно.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_8c">
		<text>Да, я не против.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_8d">
		<text>Мы уже кое-что успели сделать, выполнили часть плана: были на первой точке - я нашёл там пару интересных штук.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_8e">
		<text>Мы уже кое-что успели сделать, выполнили часть плана: были на первой и второй точках, где я нашёл немало интересного.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_8f">
		<text>Я-то уже по всем местам прошёлся и собрал всё что можно, так что идти куда-то ещё бессмысленно.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_9c">
		<text>Отлично! Тогда подходите к профессору Пироженко - от отметит вам на карте локации и объяснит цели.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_10c">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_10n">
		<text>Уж извините, профессор: слишком рискованно, да и смысла особого я не вижу.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_9d">
		<text>Хорошо, сейчас посмотрим, что у нас тут... да, очень любопытно! Ну что, вы закончите работу? Нам всё ещё нужны данные и приборы с остальных точек.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_10d">
		<text>Да, я готов доделать дело.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_8n">
		<text>Уж извините, профессор: слишком рискованно, да и смысла особого я не вижу.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_9n">
		<text>Что ж, ладно. Я от своего слова не отказываюсь: вот копия моей части документов.</text>
	</string>
	<string id="yan_pribor_task_done_talk_9f">
		<text>Отлично, Меченый, вы меня чрезвычайно порадовали! Давайте же скорее всё сюда! Вот ваша награда.</text>
	</string>
<!-- Crack a PDA from Major -->
	<string id="yan_major_hacker_dialog_0">
		<text>Здравствуйте, профессор! Это опять я, и мне опять нужно взломать КПК.</text>
	</string>
	<string id="yan_major_hacker_dialog_1">
		<text>Здравствуйте. Их взлом уже можно назвать моим хобби, так что давайте ваше устройство.</text>
	</string>
	<string id="yan_major_hacker_dialog_2">
		<text>Хорошо. Это, к слову, от майора.</text>
	</string>
	<string id="yan_major_hacker_dialog_3">
		<text>Так-так-так... подбираем пароль... получилось!</text>
	</string>
	<string id="yan_major_hacker_dialog_4">
		<text>Спасибо! Ну, надеюсь, майор с вами рассчитается сам.</text>
	</string>
<!-- buy a dog -->
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_41111">
		<text>Спасибо вам. Что вы именно хотели? Я собирался препарировать очередного слепого пса.</text>
	</string>
	<string id="yantar_kruglov_start_talk_411111">
		<text>Не волнуйтесь, я не отниму у вас много времени.</text>
	</string>

<!-- get good psy hemlet at lost factory -->
	<string id="yantar_sakharov_helmet_talk_2">
		<text>Я здесь по заданию от Воронина: мы хотим отключить Выжигатель мозгов и пси-установку в X-16, навсегда открыв тем самым путь к Центру Зоны. Он сказал, что вы можете выдать мне пси-шлем, который сможет защитить от пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_helmet_talk_21">
		<text>У нас был прекрасно настроенный пси-шлем, который мог бы защитить Вас от сильного пси-излучения, однако он сейчас у одного из наших людей: его отправили в научный бункер на цементном заводе. Вы можете отправиться туда и расспросить профессора Д. Д. - он мой коллега. Сейчас в нашем распоряжении находится только экспериментальный прототип: он хоть и не настроен, но помочь может, поэтому я готов выдать его вам.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_helmet_talk_211">
		<text>А в нём точно есть толк? Вы же не хотите нацепить на меня бесполезный кусок мусора?</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_helmet_talk_2111">
		<text>Всё равно выбирать не из чего. По крайней мере, он поможет Вам добраться до завода... однако я всё же очень рекомендую действовать быстро.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_helmet_talk_21111">
		<text>Ладно, спасибо. Надеюсь, от него действительно есть толк.</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_helmet_talk_211111">
		<text>Вот шлем. Удачи Вам!</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_helmet_talk_2111111">
		<text>Спасибо за помощь, профессор! Удача мне понадобится...</text>
	</string>
	<string id="yantar_sakharov_helmet_talk_21111111">
		<text>Не стоит благодарности.</text>
	</string>
<!-- get rifle side task -->
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_2">
		<text>Дружище, мне нужна твоя помощь! Я искал артефакты в подземке и случайно понял, что нахожусь прямо в середине логова кровососов... так испугался! Твари начали гнаться за мной, поэтому я выронил свою пушку, а возвращаться желания совсем нет! Брат, не мог бы ты спуститься туда и вернуть мой ствол?</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_21">
		<text>Кровососы? Много их там?</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_211">
		<text>Ох-х... около шести, кажется.</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_2111">
		<text>Что ж, раз я иду рисковать своей шкурой, то тебе придётся хорошенько раскошелиться!</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_21111">
		<text>Конечно, брат!</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_211112">
		<text>Спущусь я за твоим стволом. Жди.</text>
	</string>
    <string id="yan_rifle_dude_dialog_22">
        <text>Смотри: эта пушка?</text>
    </string>
    <string id="yan_rifle_dude_dialog_31">
        <text>Да, это она! Я тебе награду за нее дам, если отдашь!</text>
    </string>
    <string id="yan_rifle_dude_dialog_32">
        <text>Забирай, бедолага...</text>
    </string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_3">
		<text>Эй, брат, ты передумал?</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_4">
		<text>Эй, друг, ты принёс мою пушку?</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_41">
		<text>Ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_42">
		<text>Лучше забыть про неё: то место просто кишит тварями!</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_43">
		<text>Да, вот она. То место и вправду кишит тварями!</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_431">
		<text>Большое тебе спасибо, сталкер! Возьми в знак моей благодарности этот костюм.</text>
	</string>
	<string id="yan_rifle_dude_dialog_4311">
		<text>Был рад помочь. Будь осторожен: не дай кровососам себя покусать!</text>
	</string>
	<string id="yan_bloodsucker_den_done_text">
		<text>Спасибо за винтовку, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="yan_bloodsucker_den_done_text_2">
		<text>Не за что.</text>
	</string>
<!-- duty task -->
	<string id="yan_dolg_recon_help_0">
		<text>Привет, брат. Ты и есть наше подкрепление? Мы тут ждём уже два дня, а контроль над ситуацией давно потерян.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_11">
		<text>Да, меня послал Воронин, чтобы прояснить ситуацию. Что у вас тут происходит?</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_12">
		<text>Нет, я просто мимо шёл.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_121">
		<text>Тогда свали отсюда! Мы заняты, если ты не заметил.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_111">
		<text>У нас тут большие проблемы: бандиты завалили парня, которого послал Воронин, атаковали наши позиции, и теперь у нас до хренища раненых. Мы должны вернуть контроль над ситуацией - ты нам поможешь?</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_1112">
		<text>Конечно, помогу. Где сейчас эти уголовники?</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_1113">
		<text>Я отметил в твоём КПК. Заставь мразей гореть в аду - они это заслужили! Только будь осторожен: вокруг много мутантов, а озеро Янтарь - совсем не место для новичков. А, кстати, у меня ещё просьба есть... можешь кое с чем помочь?</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_111311">
		<text>Нет, не могу.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_111312">
		<text>Выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_1113121">
		<text>Когда эти суки атаковали нас, они украли мою любимую гитару и ящик с... кое-чем, что делает наши дни легче, - если ты понимаешь, о чём я. Если не трудно - отыщи, пожалуйста, эти вещи в их лагере, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_11131211">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_1114">
		<text>Спасибо тебе большое, мужик! Я ведь уже потерял всю надежду поквитаться с этими сволочами... Если ты действительно поможешь нам - доложу руководству.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_11140">
		<text>Без проблем. Один за всех - и все за одного!</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_111401">
		<text>Ну что, как там мои вещи?</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_1114011">
		<text>Пока на нашёл, но скоро верну их.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_11140111">
		<text>Принёс: и ящик, и гитару.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_11141">
		<text>Ох, ну и выручил же! А у меня для тебя есть подарок: мы нашли это чудо в аномалии неподалёку отсюда.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_111411">
		<text>Спасибо! Увидимся, ребята.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_11151">
		<text>Я по поводу украденных вещей: вот они.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_11152">
		<text>Вот ведь помог! А у меня для тебя есть подарок: мы нашли это чудо в аномалии неподалёку отсюда.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_11111">
		<text>Как там бандиты? Уже в аду?</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_11112">
		<text>Ещё нет, но скоро туда отправятся.</text>
	</string>
	<string id="yan_dolg_recon_help_11113">
		<text>Да, я их уложил.</text>
	</string>
<!-- Upgrades by the local technician -->
	<string id="father_diodor_repair_intro_dialog_0">
		<text>Привет. Ты, судя по всему, местный техник?</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_intro_dialog_1">
		<text>Привет, сын! Да, я ищу различные способы помогать обычным сталкерам, вроде тебя.</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_intro_dialog_2">
		<text>Значит, можешь не только отремонтировать, но и улучшить костюм или оружие?</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_intro_dialog_3">
		<text>Не уверен, что у меня есть нужные для проведения улучшений приспособления, сын.</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_intro_dialog_4">
		<text>Я мог бы принести тебе инструменты - если потом ты будешь улучшать мою снарягу. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_intro_dialog_5">
		<text>Я не против. Буду тебе благодарен, если всё получится.</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_intro_dialog_6">
		<text>Тогда я достану их.</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_0">
		<text>Я по поводу инструментов.</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_1">
		<text>Что у тебя там?</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_2a">
		<text>Достал кое-что: набор для грубой работы.</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_2b">
		<text>Кое-что нашёл: набор инструментов для тонкой работы.</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_2c">
		<text>Вот тебе инструменты для калибровки.</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_3a">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой работы...</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_3b">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для тонкой работы...</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_3c">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для калибровки...</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_3ab">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой и тонкой работы...</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_3ac">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой работы и калибровки...</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_3bc">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для тонкой работы и калибровки...</text>
	</string>
	<string id="father_diodor_repair_bring_dialog_3abc">
		<text>Всё! Теперь полный комплект. Теперь что хочешь, то и будем улучшать, сын мой!</text>
	</string>
</string_table>