<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>А чего тут нового может быть? Это же, считай, детский сад, ясельки. Правда, если не поболтаешься тут, за пять минут в Зоне накроешься, вот так. Умный всегда подумает, а потом уже к чёрту на рога лезет. Тем более, снарягой или оружием здесь разжиться можно, не вопрос. Все разживаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Мне бы сейчас перерыва обеденного у этих крыс в погонах дождаться... Торчать тут без толку, на Большую землю надо, а эти не пускают! Не я один на выход мылюсь, только всё равно никак пока проскользнуть не можем.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Тут недалеко что-то хлопцам в погонах понадобилось. Сюда же вообще никто не ходил - всё ещё до меня подчистили до блеска, кабеля и те посрезали. А теперь нашли, видать... Я близко к зданию и подойти не смог - сразу заметили и пальнули. Хорошо хоть, без дырки в шкурке обошлось.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Ничего. Выжить пытаюсь, и все дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Мы команду собираем из тех, кто под землю в Зоне не боится лезть. Завод есть старый, а под ним коммуникации всякие. Там, говорят, много всего есть, всегда найдётся, чем поживиться. Интересно, опять же...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Не новое - старое! Тут, говорят, когда-то главная база Стрелка располагалась... Интересно мне - может, какие следы от того времени найти можно, если поискать как следует?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Это ж надо - час назад чуть не влип! Я тут полгода назад был - тишь да гладь, а теперь бритоголовые в своих трениках под каждым кустом! Обалдеть...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Везёт тебе, сталкер, что бандиты тебя не приняли тёпленького! Тут у них, как раз рядом, база есть. Эх, и врезал бы я по ней, будь моя воля... Но пока просто следим. Это у них вспомогательная точка - основная ближе к центру Зоны расположилась.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Тут, говорят, лаборатория серьёзная была, засекреченная. Эх... С одной стороны, найти бы вход - хабара там, небось! С другой - так и стрёмно как-то...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>В курсе, что в теперешней Тёмной долине до катастрофы был научно-исследовательский комплекс - причём подземный? Назначение его неизвестно, но вряд ли там чем-то хорошим занимались - я так мыслю. Всякое про него рассказывают, но в основном плохое. Страшное даже.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>А что? Чего услышать хочешь? Я тебе вот что скажу: "Долг", конечно, полицаи, но порядок навести умеют - что да, то да. А так - вообще не люблю я их. Везде они типа хозяева: то не бери, это из Зоны не выноси... Мало того, уже придумали, чего можно на Большой земле говорить, а чего нет! Болтают что, они вообще хотят Зону уничтожить. Ну, воякам - хоть и бывшим - я не удивляюсь... мечтатели. А хуже то, что у них, говорят, поддержка с самого верху идёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Эта территория теперь контролируется "Долгом", и закон здесь - правила "Долга". Мы контролируем границы Зоны и остужаем горячие головы! Подорванные сюда целыми составами приезжают, любители романтики... а потом гибнут пачками в первый же день!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Ты на нашей перевалочной базе бывал? Она, правда, не только наша - тут много кого встретить можно. Главное - место хорошее, без дряни всякой, и все новости о Зоне сюда стекаются. Почти всегда чего-нибудь полезное услышать можно или просто с народом за жизнь потрепаться. Жаль только, что Лысый с группой позавчера ушёл, - так я с ним в этот раз и не свиделся.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Давай в лагерь, там все слухи и узнаешь. Все, кто в первый раз - новички вот вроде тебя, - к нам обычно заходят: опыта поднабраться или отдохнуть немного. Под боком у нас вояки стоят - их сильно не бойся, но и не маячь особо: могут пальнуть - это им, как два пальца... Тут недалеко от торговца - ну, перекупщика здешнего - есть место, где можно себе спокойно привал организовать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Сейчас это место безопасно, сталкер, и мы стараемся поддерживать его в этом состоянии. Здесь народа всегда много: кто совсем поселился и дальше окрестностей не ходит, а кто к очередному рейду готовится. Кстати, жаль, что Ирокез не вернулся, - любил он перворазников вроде тебя на путь истинный наставлять.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Слыхал, "Долг" набор в стройные ряды объявил? Я так минутку поразмыслил, а потом решил! Зачем оно мне надо, опять через день на ремень? Дисциплина, то-сё... Я свои два и так отслужил, хватило...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Если не слышал ещё, сообщаю! Объявлен дополнительный набор к нам. Если более-менее есть опыт, приходи - не пожалеешь. На базе надо будет спросить Петренко.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Ты тоже, что ли, на бои посмотреть пришёл, ставочку сделать? Оба-на! Здесь же где-то Арена есть, а ты полный ноль! Значит так: долговцы мутантов ловят, да? После исследования, если твари ещё живые, на Арену их и выпускают. А звери эти ой какие разные бывают: когда со смеху помереть можно, а когда и в штанишки напустить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Только что обеспечили Арену свежим мясом. Народу развлечение, а нам и заработать процент на ставках не грех. Сталкерам, опять же, лишний раз докажем, что "Долг" не просто языком болтает, а реально дело делает!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Слушай, а ты на "Ростке" был? Там раньше было тихо, а сейчас одному идти тяжко - натуральное дикое поле, больно мутантов много развелось. Пошли вместе, а? Хотя... Я тебя не знаю, ты меня не знаешь. Мало ли. Всё, мужик, извини. Разбежались.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Мы с "Ростка" только что. Соваться тебе туда не советую - особенно если ты один. Жить хочешь? Вот и не ходи лучше!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Да вот на Янтарь думал сходить - и обломался. Там у учёных натуральный форпост науки в Зоне. Копаются - фиг знает, в чём копаются, - а вокруг комплекса мертвецы бродят. Идиллия!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Недавно зачищали с мужиками окрестности... Да, изрядно накрошили сучьего племени!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>У старых складов - знаешь? - свободовцев база. Они ребята беспечальные, душевные! С ними под бутылочку чего хорошего посидеть - одно удовольствие. И "Долг", как вокруг Бара, не мельтешит.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Здесь одна фабрика старая недалеко, так мы с неё бандитов выбиваем-выбиваем, а они каждый раз опять возвращаются! И месяца с последнего раза не прошло, а они уже тут как тут. Ты вообще поосторожней там...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>За старыми складами "Свобода" засела... Раздолбаи эти обкуренные, мать их...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Уходи, пока ещё не ночь! Днём тут ещё туда-сюда, а вот как солнышко закатится...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Сталкер, уходи! Сейчас будем снимать оцепление. Мы его пока только днём держим, а на ночь уходим - слишком хреново тут ночью!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Понимаете ли, ночью здесь нужно укрываться, желательно - за хорошими дверьми. В тёмное время суток мы фактически оказываемся на осадном положении.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Ну, дружище, я гляжу, ты не в курсе? Ночью надо делать баиньки где-нибудь подальше отсюда. Ночью тут и гранатомёт не всегда помогает!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Знаешь что? Вот пусть долговцы со свободовцами и мародёрами решают, чей это кусок, а мне дела нет! Пошло оно всё...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Работаем здесь сейчас, сталкер. И так дряни всякой развелось, а тут ещё эти сволочи наёмники и придурки из "Свободы" жить мешают...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Вынужден предупредить, что здесь довольно небезопасно и днём. Время от времени случаются перестрелки - насколько я понимаю, идёт какое-то противостояние между местными бандитскими группировками.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Слушай, ну вот ты мне скажи! Это по всему наша территория, так? Нам легче дрянь удерживать, что из центра Зоны прёт, так? Учёные пусть себе копаются, кто их трогает, а вот "Долг" с мародёрами пусть валят отсюда!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>А ты что, не знаешь? Здесь же новую тропу натоптали, чтобы мимо патрулей "Долга" прямо к периметру пробраться с хабаром. От Янтаря сюда, потом огородами на "Агропром" - и всё, на месте!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>А ничего. Ни фига я не знаю. Кусочничаю вот, на хлеб насущный собираю. В самую Зону идти мне стрёмно, ну его нафиг! А дома работы нет, жена пилит... Жить как-то надо? Тут на Свалке, если походить денёк, можно по мелочи артефактов разных насобирать. В принципе, на поесть-попить нормально хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Это ты зачем здесь? На Янтарь собрался или артефакты втихую мимо Бара пронести хочешь?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Не буду скрывать, что здесь ваши коллеги-сталкеры время от времени предлагают нам весьма интересные аномальные образования - артефакты, как вы их называете. Эти места из-за своей... скажем, неопределённости контроля над ними - нечто вроде оживлённой контрабандной тропы.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Да ты что, мэн? Мы же дорожку проложили, чтобы с чинушами из "Долга" не встречаться, если хочешь на Большую землю сбегать! Нет, ну они, конечно, шатаются тут изрядно, но пока ни хрена не знают, так их хоть обойти можно!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Я с Янтаря только что. Думал, науке кой-чего толкну, как всегда, - а они там заперлись в своих бункерах: наружу теперь и днём не особо выходят - разве что их полевые коллеги. Так что, если туда топаешь, заворачивай оглобли - в пролёте...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>На Янтаре исследования какие-то ведутся, но у них там вояки за охранников. Вот и не сунуться туда теперь нашему брату - да и тебе не советую. Но где-то на окраинах, слышал, наш отряд базируется.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Даже и не знаю, что вам сказать. Хотел было вернуться в наш комплекс - это Янтарь, думаю, вы знаете. И вот на тебе! Говорят, что если раньше было просто опасно, то теперь пройти стало совсем невозможно. Может быть, преувеличивают?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>На Янтаре был, так там наука в конец огородилась: яйцеголовые вояк на охрану поставили. С другой стороны, хоть долгари эти туда соваться перестали. Да и тебе там вряд ли рады будут.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Да ну его, с мертвецами тусоваться! Хотя я что-то в последнее время их всё реже вижу. Не знаю, короче.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Мужик, ты чего тут забыл? Ты бы это, шёл отсюда подальше. И трепаться о нас я бы не советовал.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Вы знаете, мы сами собираем различные сведения... Я сам исследую основные пути распространения квазижив... то есть мертвяков, если по-вашему. Не поделитесь ли своими наблюдениями?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Да так как-то всё... Кто на Свалке прикормился, по мелочи собирает, кто глубже в Зону забурился. Там, конечно, куски заметно пожирнее попадаются, только не каждый туда сунется. Новичкам без опыта там делать нечего, а если ещё и снаряги порядочной нет - вообще туши свет. Без шансов!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Ты здесь впервые? Ну ты смотри: здесь из нормальных только мы да одиночки-сталкеры. К остальным лезть не советую.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>В лабораторию на работу иду наниматься! Ладно, мужик, расслабься - шутка... Тут ведь особо не поработаешь - вояки, что у бункера, тебя скорее обработают.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Предупреждаю! В подземелья здешние не ходи. Нет, если очень хочешь - иди, силой задерживать не буду... только живыми оттуда назад не приходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Видите ли... Мне бы хотелось вас предупредить. Ходить в местные подземелья вам не стоит - по крайней мере, в одиночку и без защиты. Это связано с тем, что там, по слухам, до сих пор остаются источники мощного пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Во! Сейчас я тебя просветю... просвещу... спасу, короче! Значит так, чувак: к лабораторному комплексу лыжи не навостряй. Херово там, очень херово. Почему? Сам узнаешь, если соберёшься.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Ты умников наших - этот цвет Объединённых, блин, Наций - видел? Что-то они в последнее время совсем стрематься стали - военных нагнали; а как теперь туда пройти - это, дорогой сталкер, думай, понимаешь ли, сам.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>А тебе какое дело? Не приставай с дурными вопросами, тогда и к тебе не пристанут!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Понимаете, мы обычно не покидаем бункера без соответствующей охраны. Условия окружающей среды не позволяют. Я своего рода исключение - не очень люблю большие экспедиции, всю эту суету, военных... Однако пока ничего полезного рассказать вам, боюсь, не могу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Я прусь с нашей весёлой науки! Я фигею с неё просто, мужик! Они там в конец поехали: нагнали вояк - и ладно бы нам с долгарями не пройти - так там и одиночек уже не жалуют.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Третий день уже здесь кручусь, наблюдаю. Подземка тут - так? В неё не ходит никто, а слухов-то... Там тебе, говорят, и кровососы, и бюреры, и мертвяки те же самые... Вот я и думаю - хабара-то там, небось, хоть лопатой греби! Но я туда не полезу - не самоубийца.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>В последние дни зверьё целыми стаями из Тёмной долины попёрло. Непонятно, что их оттуда гонит, - но ломятся, как от пожара. А в восточном секторе мутантов развелось, что клопов, - только отстреливать успеваем. Вот такие вот новости!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>А ты чего тут ищешь? Тоже к учёным намылился? Сказочку услышал про золотые горы за две с половиной "Медузы"? Ну, если вояк обойти сможешь - может, так оно и будет...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Я здесь работаю, молодой человек. Всего лишь работаю, выполняю свой долг перед наукой и человечеством. А если вы хотите узнать насчёт здешних экспериментов, я отвечу: не знаю и знать не хочу! Эта тема меня не интересует и никогда не интересовала, вам ясно?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Может, и вправду прибор какой учёные придумали, не знаешь? Интересно ж ведь, что там в этих долбаных подземельях запрятано. Даже если хабара нормального нет - всё равно интересно!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Я вот думаю - в "Свободу", что ли, податься? Вон их база, в окрестностях Припяти... А чего? Народ вроде толковый, ну а что безалаберный немного, так это даже хорошо! Меня дисциплиной давить нечего: сам знаю, что делать, - не первый месяц здесь...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Ты "Свободе" не симпатизируешь, часом, а? Ладно-ладно, не обижайся. Ни организованности у них, ни дисциплины... Стадо. Стая в лучшем случае. Ещё и дергаться против нас вздумали!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Я тут с одним долговцем встречаюсь, когда перемирие. Треплемся. Мужик вообще умный, но, блин, узколобый, что твой танк. Понимаешь, у нас философия другая совсем: Зону только приручить, ассимилировать можно, а не уничтожить. Для этого нужен открытый доступ ко всей информации: кто-нибудь что-нибудь путное рано или поздно придумает. А они: "закрыть", "запретить", "не разглашать"... Придурки, ей-Богу, придурки! С другой стороны, оно и понятно: когда за тобой вся государственная машина, лишнего думать вроде как и не полагается.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Тут хуторок есть - раньше всё спокойно было, а теперь развелась дрянь какая-то. Лучше уж крюк сделать - так я вот и иду в обход... Смотри, я тебя предупредил!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Тебя, сталкер, хочу сразу предупредить! В деревне давно свили гнездо кровососы - а может, и ещё что похуже, так что будь осторожен.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Да какое новое... Артефактов тут, конечно, хватает - но кому загонять-то их? Не на базу же, в самом деле, переться!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Ухожу я отсюда! С меня хватит! Заняться тут целыми днями нечем, знаешь ли.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Сейчас многие в "мусорщики" подались. Раньше в кучах вообще не смотрели - радиация такая, что яйца тебе за полчаса вкрутую сварит. А теперь, как с хабаром стало туго, завернутся в защиту, химии примут - и ничего, искать лезут. Там много всякой всячины попадается, хотя и мелочёвка в основном.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Шёл бы ты отсюда, мужик, - вот что скажу. Тут делать нечего - ни тебе, ни мне.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ты за артефактами сюда? Ну, место и вправду ничего так, но сбагрить хрен получится в округе.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>А ты что, не в курсе? Путь к центру Зоны открылся! То ли сам по себе, то ли постарался кто - спасибо ему человеческое. Теперь знай: хабар отборный загребай!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Ты бы погодил, сталкер. Не бежал бы за всеми! Вот скажи... Ты знаешь, что там? Правильно: не знаешь. Не знаешь, есть там чем поживиться или нет. Что там за ловушки - тоже не знаешь. Так какого вы ломитесь, точно стадо лосей?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Путь к центру свободен, понял?! Теперь прямой дорожкой - к центру! Сейчас все туда толпой полезут. Главное - среди первых быть, чтобы самый сок себе выдавить!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Чеши вперёд, сам всё увидишь! Не хочешь, что ли, сам посмотреть, что там дальше творится? Ну ты тогда вообще... Там же столько должно быть! Вот ты, скажем, про Исполнитель желаний слышал, нет?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Как дети, ей-Богу! "Исполнитель желаний", "Клондайк артефактов"... Слушать же смешно!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Я сам узнать хочу, что там за горизонтом! Вдруг получится одним махом найти объяснение всей этой херне, которую именуют Зоной?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Тут ведь, мужик, уже Припять близко. А прямо за ней - станция. Эх, попасть бы туда... Только вот неизвестно, что там среди этих зданий сейчас бродит.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Разъясняю! Вон Припять... За ней - ЧАЭС. Что там сейчас творится и кто водится - неизвестно. Нам самое место тут. Найдётся чего разгребать, это уж как всегда.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Не в курсах! Вот как раз в Бар иду - с народом пообщаться. Что, не был ещё? Ну ты даёшь! Значит так: двигай на север, не успеешь двух шагов сделать - тут тебе и Бар будет. Только, конечно, войти туда не так просто: обходить нужно - но, думаю, разберёшься. Туда вообще заходить полезно, а новичкам вроде тебя вообще доктор прописал! Там опытные мужики, бывает, тусуются: подскажут, что да как. Правда, дружиннички наши из "Долга" - которые там, собственно, всё и огородили - тебя по дороге встретят... Ну, тут уж глянешься ты им, не глянешься - как карта ляжет.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Ух, мужик, не думал я, что в такую жопу заберусь, не думал... Монолитовцы эти - они же хуже "Долга": те хоть соображают, что делают. Валить отсюда надо, валить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Друг, слушай... У тебя тоже голос в голове раздаётся, или это только я с ума сошел? Всё говорит и говорит...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Блин, ещё один... Значит так! Разъясняю в десятый раз, какого рода телепатическому воздействию здесь подвергаются люди. Какие-то голоса в их голове постоянно зовут их в центр Зоны и обещают исполнить любое желания того, кто сумеет коснуться... как его... а, да - какого-то Монолита!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Ты голос слышишь? Прикольно, прямо как плеер в голове! Жалко только, дорожка одна и та же... Иди, мол, ко мне, и будет тебе счастье великое. Два часа уже одно и то же!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Братан, сказал бы тебе держаться подальше отсюда - но ты явно не зелень уже, раз добрался. Сам смотри: вояки и "Монолит" крепко сцепились - и первые даже помощь принять готовы. Ты такое видел когда-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Территория станции совсем рядом! С сопротивлением монолитовцев пока справиться не можем! Ты бы это... помог, что ли...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Вон она, ЧАЭС, рукой подать! Всего ничего осталось, а эти суки упорные попались, не пускают! Ничего, сейчас мы их причешем!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Слушай, друг, ты сам не знаешь насчёт "Агропрома"? Я вот сходить хотел, а меня народ на смех поднял! Нету, говорят, там ничего уже, подчистую всё выгребли, одни аномалии остались! Не знаешь, правду это они, или так, чтобы посмеяться? Я ведь недавно тут, верю, если местные говорят... Может, они прикололись всё же? Им же только повод дай поржать, заразам этим!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Стой! Спеши, да не торопись особо! Тут монолитовцы кругом... Город они знают от и до, засад натыкали. Осторожней надо!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Предупреждаю! Пока большая часть города контролируется группировкой "Монолит". Масса засад - они всё тут изучили как свои пять пальцев. Не отвлекайся особо и оружие лишний раз проверь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Эх, вот чего бы я с удовольствием сделал - так это накрыл бы городишко бомбовым ковром. Сволочи... Разве что только в песочницах и цветочных горшках не засели. Народу уже сколько из-за мудаков этих полегло!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Слушай, хрен его знает, этот Исполнитель желаний... Может, не вечный он, так на всех не хватит тогда? И чего делать - на четыре точки становиться? Ну ты-то, парень, если доберёмся, за мной будешь, это я обещаю...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>"Долг" должен прорваться к центру если не первым, то среди первых! Только представь себе, сталкер, что какой-нибудь псих - а тут почти все такие - добирается до хрени, которая и вправду умеет исполнять любое желание! А? И что тогда?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Новость столетия! Все здесь сейчас, кто сам ходить и оружие держать может! Это ж... Тут же всё сбыться может, что пожелаешь! Ты только вкури тему, дружище, а? Всё, что пожелаешь! И вот возьмёт кто-то и скажет: "Хочу, чтобы Зона исчезла!" А? Заценил масштаб трагедии? Мы ж тогда все в пролёте окажемся. Все до одного!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Нового? На хрена нам новое, когда старого говна - черпай, не вычерпаешь? Бандиты, сволочи, оборзели! Как за артефактами между аномалиями шустрить, так это мы, а как чужой хабар отбирать... Ух, гады! На Свалке, говорят, вообще не стесняются!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Застрял я тут, застрял, понимаешь? Домой хочу, а Зона не пускает - вот и все новости... Народ, правда, который в глубокую Зону ходит, - так он всякое рассказывает. Ну и хабар, бывает, приносят - обзавидуешься! Говорят, там вообще есть места, что твои золотые россыпи, - бери не хочу! Не всякий, правда, туда дойдёт, а ещё меньше с прибылью вернутся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Выдра неделю назад у Выжигателя мозгов накрылся. Ну если бы новичок, желторотик безголовый - оно бы и понятно, а он-то ведь который год уже сталкерил. Ещё у Стрелка в команде, говорят, побывал. И на тебе...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Ты мне вот что скажи, сталкер: отчего у вас, одиночек, иногда крышу рвёт? Нормальной дисциплины, что ли, не хватает? Один вон на той неделе решил за Выжигатель сходить. И бывалый, говорят, был... Так мозгов и проще лишиться можно... Ствол в рот - и на спуск!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Слышал от мужиков, что тут неподалёку какой-то вояка отбился от своих. Что-то мне подсказывает, что не случайно это: я, знаешь ли, сам служил - на всю жизнь запомнил. А тут ещё Зона... Удачи, короче, вояке этому.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>У нас тут, в Долине, бандиты с монолитовцами дружбу водить начали - не слышал? И ещё поди разбери, кто конченей... Ни к тем, ни к другим не ходи. А к воякам, что у заправки, - тем более.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Краем уха недавно слышал... Учёные, мол, что-то офигительное накопали. А тут все сразу на уши и встали: и военные, и наши, и долговцы не особо отстают...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Слыхал про подземку местную? Ну, лабораторию какую-то, что ли... Так вот бред это всё, мне кажется. Ну какая тут подземка, зачем, кому нужна, в конце концов?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Мужик, ты тут свободовцев не встречал? Нет? Ну и славненько: на хрен они нам и не нужны.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Ты, братан, если мужик нормальный - давай к нам, а? Что тебе эта Зона? Денег хочешь - будут тебе деньги. Повоевать - без проблем. Ну а в россказни эти про исполнители да клондайки даже не пытайся верить: бред это всё. Сам ведь понимаешь: спасать мир надо от всей этой... Зоны, мать её.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Говорят, Зона растёт. Как по мне, так правда! Сам я почти у самого периметра такое зверьё видал, которое раньше только ближе к центру встретить можно было. Плохо дело, а?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Возможно, про кровососов у границы Зоны не врут. Только при чём тут увеличение размеров Зоны? Ну, забрела стая... Ну, упустили, да. Мы же по нескольку суток напролёт иногда работаем! И нормально работаем: за периметром ведь всё тихо.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Да грустно всё как-то! Тут на днях Выдра ни за что пропал, прямо не верится... А ты ведь о Выдре и не слышал, наверное, ни разу? Ну, это ж прямо профессор был - с первого года тут, всю Зону как свои пять пальцев... а вот тебе на! Уж на что опытные сталкеры есть, только всё равно их Зона забирает. Есть и такие, что и своей охотой на Большую землю подаются. Аккуратнее, короче, будь.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Ты про Стройплощадку слышал когда-нибудь? Бывал я там пару раз. А тебе не советую: там наёмники водятся - да, те самые. Чёрт знает, как их туда занесло, но пора бы уже выносить, знаешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Да странное что-то творится... Мутантов в округе - сколько ни зачищай - хватает. Аккуратнее здесь надо, в общем.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Видел тут неподалёку бандосов этих недавно. Беспредел, конечно: надо идти вычищать - а некому. Взялся бы кто...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Слышал тут недавно про лаборатории какие-то старые - ну, в Зоне. И знаешь, вполне ведь возможно! Побывать бы там хоть раз... Хотя нет - хрен знает, какая нечисть там обитает.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Я же тут, в Припяти, до аварии родился - так помню, что отец постоянно на службе пропадал сутками. Рассказывал как-то спьяну про метро какое-то, подземку... Хрен знает: может, действительно что-то такое есть.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Слыхал про Металлургический завод? Это на юге самом. Пустынное место, я тебе скажу. Там вроде бы ещё учёные тёрлись - но я не рискнул подойти. Тебе тоже не советую.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Ты, мужик, в Лес ходил? Ну, тот, что местный? Воистину пустынное место - и опасное. Там недавно очередной придурок в одной из аномалий скопытился на развалюхе своей. Так что, если соберёшься, смотри в оба.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Мне тут недавно вот что рассказали: в Лесу, что на востоке тут, наёмников как-то видели. Брешут, мне кажется, но я от греха подальше туда не суюсь и не советую никому.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Учёные, слышал, с наёмниками какие-то дела вести начали. Не к добру это. Нам тут докладывали, что они в Мёртвом городе засели, черти. Я бы на твоём месте подальше оттуда держался.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Военных в Зоне стало на порядок больше. Похоже, намечается что-то. Не зря же они так подобрели в последнее время: без вопросов через блокпосты всех пропускают. Ты не связывайся с ними особо, лады?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Грустно всё это, вот что я скажу. На окраинах народу всегда было полно, в глубокую Зону половина вообще никогда не ходит, а артефактов на всех не напасёшься. Ещё гопники эти, уроды...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Даже не знаю, что вам сказать... Здесь всегда что-нибудь происходит, но это в порядке вещей. За пределами Зоны, конечно, так не считают - но мы-то с вами сейчас, как-никак, в центре событий.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Учёные чего-то разнюхивают. Чёрт знает, какой секрет они там уже нарыли, но воякам хвосты крутят - будь здоров! Те уже по "Агропрому" вовсю шарятся, всё ищут, ищут...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Долговцы со свободовцами собачиться опять надумали. Ну выбьют друг друга, а толку? Тут других проблем хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>На Болота захаживал недавно - так там тварей каких-то развелось... Если соберёшься туда - дробовичок хоть какой прихвати с собой и дроби побольше. Жизнь может спасти.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Нравится мне тут, знаешь ли. Опасно - само собой, но это разве кого остановит? Но монстрятина тут и вправду дикая - лучше подальше держаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Слышал я, будто "Долг" забурел сильно. "Мы добровольцы, мы хотим добиться безопасности и порядка в Зоне"... Ага, добровольцы! Этим добровольцам спонсор какой-то такую снарягу, такие стволы подгоняет, что обзавидуешься! И эти тоже продались...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Какие слухи ходят, знаешь? Я без всяких слухов тебе говорю: скоро порядка побольше будет! От тварей Зону почистим - и от некоторых козлов тоже!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>А ты слыхал, чего "Долг" с нами сделать похваляются? "Стереть в порошок" - это ещё по минимуму! Беспокоит меня это дело... Тем более, говорят, они переоснастились по первому разряду.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>А какие новости? Мы тут сидим, зверьё на нас особо не лезет - благодать! Правда, несколько раз тут вертушки военные ходили... и такое впечатление, что за Выжигатель даже залетали!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Да что нового тут может быть... Всё то же, всё те же. Мутанты, "Свобода"... Хотя вот ещё военные на вертушках летать повадились. Так хоть бы разок по зверью пальнули - нет, ни хрена!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Нового... Мало ли что говорят! Всему верить - никакой веры не хватит. Вот, говорят, пришёл какой-то сталкер бывалый, из внутренних районов, принёс что-то вообще невиданное, кучу бабок заработал... Да я сам тебе сто таких историй придумать могу!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Я военные вертушки видел! Прикинь, они над нами прошли, и за Выжигатель - раз! Ну, думаю, попадают сейчас. Ни хрена - пошли дальше, а назад вроде бы не пошли. Нормальный ход, да?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Эх, теперь, как проход к центру есть... Это ж сколько там богатства под ногами должно валяться! Но расслабляться ещё рано, очень рано.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Теперь, как появилась возможность относительно спокойно проходить к центру Зоны, сталкеры туда как мухи на мёд полетели! Да... жадность всё-таки - не лучшее человеческое качество.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Вот это жизнь нам наступает! Пока все эти от Бара, от периметра тем более, подтянутся - все сливки наши! Самое вкусное соберём, а мелочёвкой пусть другие затариваются.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Опасное здесь, мужик, место. Правда, теперь-то путь на север открыт - так что двигать отсюда надо поскорее.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Слушай, приятель, я знаю: в Зоне бывает всякое - сам видел. Но эти истории про мгновенное исполнение желания - полная херня и ничего больше!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Видел кучи эти мусорные? Там, конечно, фонит по-жёсткому - но сколько артефактов может ждать?.. Я вот всё думаю, как бы туда безопасно пробраться. Успеть бы ещё...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Ты, случаем, не в Припять путь держишь? Если так, то не получится ни черта: там военные всё оцепили. Я, правда, слышал про какой-то другой путь... Но слухам, сам понимаешь, верить - себе дороже.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Мужик, ты если в Припять собрался - напрямик не пройдёшь: там у военных какие-то дела опять непонятные. Но мне в Баре мужики рассказывали, будто есть какой-то подземный путь туда. Но я - хрен знает, если начистоту: они и не такое под синькой расскажут.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Чувак, у тебя ведь на лбу написано, что в Припять охота. Мне ведь тоже - но не пройти там: у вояк какие-то тёрки с монолитовцами. Но если очень хочется - то, как известно, можно: стукач долгарей всё про какую-то подземку твердил. Я, если честно, не особо ему доверяю, но теоретически - вполне ведь возможно!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Мутное у нас что-то заваривается... Слухи идут, будто долговский командир не просто по каким-то делам из Зоны свалил, а со свободовцами договариваться. Ну и замирились бы в открытую, а то развели муть какую-то! Плохо от этого дела пахнет, вот оно как! С другой стороны, бывалые мужики говорят, сраться они когда-то тоже совсем по дурному поводу начали. Как бы не затянули нас всех в новую какую-нибудь мясорубку, уроды эти кабинетные с Большой земли!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Военные тут, в Припяти, мясорубку настоящую устроили. А зачем? Чтобы к станции пробраться - ясное дело! Нет, я-то тоже рад, что "Монолит" выбить пытаются, но... всё ещё, знаешь, помню, как меня на Кордоне в первый раз...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Только что информация прошла: на ЧАЭС уже военные потихоньку пробиваются. Мой тебе совет: не суйся туда, если не просят. Хотя туда и наших направили тоже - но не знаю, дошли ли они. Так что делать там нечего.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Да это ж полный беспредел творится: эти дурни военные на станцию прорываться собираются! Но это ещё ладно - так туда ещё "Долг" вроде как хотели направить. Представляю, какая там мясорубка будет, если не брешут!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Да я вот чего не пойму: как тут вояк столько оказалось? Тут же полный ад вообще! Вертолёты, конечно, ребята засекали, но не в таких же количествах...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Ты видал, что тут творится? Нет, ну я наших теперь ещё больше зауважал: в таком аду столько продержаться, да ещё из ребят никого не потерять!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Тут кое-кто умом тронулся на днях... И вроде ведь крепкие всегда ребята были - а теперь слюни пускают... Страшно.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Я вот всё боюсь, как бы свободные к нам не пожаловали... Тут и без них мясорубка. Но нутром чую: засели где то и ждут...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Тут у нас, мэн, на измене все: должников стали замечать в городе. А тут и без них веселуха - сам видишь. Не нравится мне всё это...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Мне вот что интересно: откуда мы берём топливо для вертолётов? Я тут недавно слышал, мол, средств на топливо нам не выделяли. Не воруют же, в самом деле...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Я однажды выпивал с одним офицером - и он, пьяная морда, поделился со мной информацией о каких-то здешних лабораториях, которые обнаружил, когда был сталкером под прикрытием. Сказал, что там проектировались какие-то невиданные оружейные технологии: некоторые винтовки, типа, могут пробивать абсолютно любой материал навылет - на любой дистанции, без какого-либо падения пули! Хотел бы я себе такую пушку!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Парни с северных блокпостов рассказывали о каком-то мутанте, который может топнуть по земле так сильно, что ты просто садишься жопой на землю! Интересно, сколько выстрелов он выдержит, прежде чем сам сядет на задницу?..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Не смотри в глаза псевдогиганту: он воспринимает это как вызов! Последний парень, пытавшийся это сделать... ну, больше не пытался, короче. Это так - к слову.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Зомби очень полезны для сталкеров, практикующих рукопашный бой. Прикинь: ходячие боксёрские груши, которые ещё и встают после нокаутов! А если уже поколотил его - попрактикуйся в стрельбе! В Зоне нужно быть экономным!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Наш командир однажды сражался с химерой врукопашную, одним ножом! Химера напала на его отряд, убила всех, и командир был единственным выжившим. Хотя... кто знает: может, он перерезал своим бойцам глотки на привале, а эту историю придумал для прикрытия?.. Он на такое способен!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_64">
		<text>Мой друг обещал пронести в Зону огнемёт. Было бы очень весело штурмовать стоянки противника с этой штукой!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_65">
		<text>Один сталкер из "Монолита" однажды купил у меня мешок травы. Он сказал, что она нужна для какой-то "продвинутой медитации". Я слышал, они там совсем с головой не дружат... Тот парень был какой-то подозрительный - меня это до сих пор волнует.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_66">
		<text>Однажды ночью на Стройплощадке я видел карликов, которые бегали туда-сюда. Гномы, грёбаные маленькие люди! Хотя это был такой бред, что я до сих пор не уверен, действительно ли я их видел. Или это из-за того, что я в местом баре ударился головой об стол?..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_67">
		<text>Время от времени я вижу граффити на стенах. Мы за свободу, конечно, но это херня полная! Если я поймаю того урода, который это делает, - врежу ему как следует! Это неуважение! Мне это совсем не нравится...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_68">
		<text>Мы пока терпим твоё присутствие, но не надо думать, что мы с тобой друзья.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_69">
		<text>Я здесь уже очень давно. И тех вещей, которые я испытал, и того, что видел, не пожелаю своему злейшему врагу!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_70">
		<text>Ты бы не задерживался здесь особо, иначе останешься навсегда...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_71">
		<text>Зона имеет разум. А мы - просто её игрушки. Это огромный новый живой организм! И очень опасный.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_72">
		<text>Я пытался помочь человечеству... но что же со мной стало? Я - отребье, неспособное помочь и самому себе...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_73">
		<text>Впервые я пришёл в Зону в поисках чего-нибудь ценного. Нет, я не искал легкой наживы - я хотел заработать денег на лечение своей жены. Это был отчаянный поступок... Некоторые парни зарабатывали огромные деньги, принося отсюда невероятные вещи, вот я и подумал, что способен спасти её. Надо было мне оставаться дома, быть с ней. Когда я вернулся, она уже умерла - прошло слишком много времени. Я понятия не имел, как дальше жить, и вернулся сюда в поисках новой жизни, чтобы больше не вспоминать о ней. Но когда я умру, то снова её увижу...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_74">
		<text>Братан, помнишь тех залётных троих, что тут бухали без перерыва? Они же как пошли какой-то вход куда-то искать, так не заваливали сюда больше. Туда и дорога лошкам.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_75">
		<text>Когда я бабла реального состригу, намучу на этом болоте свою компанию - "Король улицы"! Буду бухлище реальное пацанам заделывать!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_76">
		<text>Ну и на кой чёрт пахан с фанатиками этими закорешился? Ему чё, местных прощелыг мало? Пароли-шмароли какие-то ещё учить постоянно...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_77">
		<text>Мне тут на днях довелось покувыркаться с сестрами-близняшками... М-м-м... Правда, это сон был, ёпть... Здесь, в Зоне этой сраной, ни одной бабы не найдёшь!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_78">
		<text>Ты слыхал, чё там творится - в Лесу этом? Какие-то тварюги наших пацанов трогают постоянно! Да не, не долгари эти залётные, а в натуре тварюги: прыгают, суки, со спины - и хрен отобьёшься!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_79">
		<text>Я тут слыхал, что вояки эти, мля, где-то рядом засели. Зырят за нами, сучары!.. Да и хрен с ними - пускай зырят. Дозырятся скоро, ёпть.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_80">
		<text>Эти суки военные всё твердят, что это их территория... Мы с пацанами собираем деньги на пулялку нормальную, чтобы сбить вертухан их. Залупаться сразу бросят.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_81">
		<text>У нас тут один куряка был, так кровососы однажды дым учуяли - и после этого мы тут неделю на стрёме сидели. Прошёл слух, что для них дым табачный - что твой запах крови! Я не в курсе, кто это узнал и каким образом, но с любителями этого дела я теперь не связываюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_82">
		<text>Лови момент, мужик! Цени те редкие моменты, которые у нас иногда бывают. Вот как я: на привал остановился в местечке поукромней, на травку присел, солнышко светит... Банку тушёнки открыл, из фляги опрокинул грамм сто, закусил - и хорошо! И чувствую, что ещё живой. И как бы нас Зона ни ломала, не забывай о таких мелочах: это помогает идти дальше, когда другие уже не могут.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_83">
		<text>Этот костёр в нашем лагере... он горит уже недели две подряд, мужик, - а веток туда никто не подбрасывал. Может, у него на дне какой-то артефакт лежит? Или я просто схожу с ума в этой Зоне...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_84">
		<text>Эй, это не ты тот самый сталкер, которого нашли живым рядом с "грузовиком смерти"! Ну ты точно в рубахе родился - или, может, Зоне чем приглянулся, раз повезло так! Погоди... А не подцепил ли ты часом "Дьявола-хранителя"? А то неохота как то потом помереть, подавившись "Казаками", или в аномалию влететь...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_85">
		<text>Я пришёл сюда в качестве учёного-орнитолога - наблюдать за птицами. Я люблю их, а здесь есть несколько весьма интересных видов ворон. Но я уже не смогу выбраться отсюда: бандиты давно украли мою камеру, и теперь мою любимые вороны кружат вокруг моей головы, словно стая стервятников... следят за мной, вместо того, чтобы за ними следил я... ждут моей смерти, чтобы съесть мой труп. У этого места чудовищное чувство юмора!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_86">
		<text>Бандиты, когда на Свалке всё ценное подтащат, по-любому на Стройплощадку полезут. Всё тащат, что плохо лежит! Эх, отбиться бы в случае чего...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_87">
		<text>Я видел фракталы информации, из которых состоит наша вселенная. Я вылетел из своего тела в какие-то иные измерения. Монолит указал мне путь. Теперь я всё понимаю...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_88">
		<text>Однажды я видел мощный Монолит, стоящий посреди большого леса! Он отбрасывал длинную тень, и молния поражала каждого, кто осмеливался приблизиться к нему: неважно, мутанта или человека. Но это не настоящий Монолит, а ложный пророк. Я верю, что это видение было лишь проверкой моей верности!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_89">
		<text>Быть слугой Монолита - всё равно, что быть древним самураем! У нас свой кодекс чести, дисциплина, мы так же сохраняем смирение, усердно тренируемся, и у нас есть свой мастер - Монолит!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_90">
		<text>Однажды во время медитации я достиг своим разумом какого-то существа. У него был могущественный разум! Он сказал мне: "Когда-то я был таким же, как ты..." - и потом контакт был разорван. Позже я понял, что это был контролёр. Контролёры раньше были людьми? Вот это уже действительно интересно!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_91">
		<text>Ты никогда не задумывался, почему никто вокруг не делает жареную колбасу на палочке, как делали мы в детстве? Я слышал, это из-за того, что есть что-то странное в деревьях: какое-то вещество, вызывающее жуткий понос, если пожарить колбасу подобным образом. Раньше мы так подшучивали над новичками: "Эй, парень, как насчёт жареной колбасы?" Да, вот были времена...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_92">
		<text>Дни здесь пролетают незаметно! Но, как говорится, время летит, когда тебе весело. А я вот думаю, что здесь всё немного странно...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_93">
		<text>Недавно рассказали мне про одного мужика, который нашёл в Зоне странный артефакт и свалил с ним на Большую землю. Он на основе этого артефакта придумал какую-то технологию для автомобильного движка - что-то вроде альтернативного зажигания. Учёный! Богат теперь, говорят. Вот бы и мне что-нибудь этакое из Зоны притащить!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_94">
		<text>Когда видишь псевдособаку или слепого пса - беги: по одиночке они не ходят! Слепые псы не видят ни черта, но поверь... они всё равно знают, где ты. Чутьё, сечёшь? А что до псевдособак - я слышал, что самые злобные из них могут галлюцинации вызывать. Мутация у них такая!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_95">
		<text>Я не помню, как попал сюда. Ты можешь себе такое представить? В один день я лёг спать в собственной квартире в Одессе, а проснулся уже на чердаке заброшенного здания на Кордоне в одних трусах. Сначала я подумал, что это ночной кошмар или чья-то идиотская шутка, а позже даже считал всё вокруг частью какого-то идиотского реалити-шоу... но после двух лет в Зоне я перестал в это верить. Возможно, я умер той ночью в своей кровати и сейчас нахожусь в аду. Я даже помню, как одна моя бывшая прокляла меня: она пожелала мне там гореть...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_96">
		<text>Я думаю, что Зона - это модель того, как мир будет выглядеть после конца. Ну, не света, а цивилизации: системы рухнут, люди начнут вымирать... Наверное, всё так и будет: прямо как тут, но без аномалий, кровососов, радиации, зомби - да и без артефактов. И девчонки хоть будут... Вот такие вот дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_97">
		<text>Слушай, а что это за штука такая - "Ночная звезда"? Нет, серьёзно! Пятихатку ставлю, что Бармен придумывает такие жуткие названия под мухой. В следующий раз наверняка пошлёт меня за какой-нибудь "Лунной пылью". Но платит-то он нормально, так что почему бы и нет?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_98">
		<text>Я часто думаю обо всём этом излучении... Ну, в том смысле, что здесь повсюду сотни тонн облучённого мусора и всё это будет фонить ещё хрен знает сколько лет! А ведь каждый новый дождь смывает крошечные кусочки в почву... и оттуда эта дрянь наверняка попадает в грунтовые воды, а потом - в реку Припять, оттуда - в Днепр, затем в Чёрное море... Короче, место это ещё долго не забудут. Ещё одна проблема из-за Зоны...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_99">
		<text>Мужик, до меня дошли слухи, что здесь есть всё ещё рабочие автомобили! Нет, не те, которыми Бармен барыжит, - с ними-то всё ясно. Я про те, что по Зоне разбросаны: их всего-то нужно немного подлатать - а потом можно будет рассекать по Зоне с ветерком! Да, мужик, своя тачка мне бы здорово жизнь облегчила...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Я не в курсе последних событий.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_101">
		<text>Я думаю, технологическая сингулярность настанет уже очень скоро! И с помощью открытий, совершаемых нами здесь, человечество будет сливаться с технологией и вскоре неизбежно станет с ней единым целым. Новый этап эволюции - это будет замечательно! И наступит этот момент уже скоро!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_102">
		<text>В Зоне, благодаря отсутствию источников освещения, создаются идеальные условия для наблюдений за звёздным небом. Жаль вот только, что оборудования у нас соответствующего нет. Да и не небесные тела нас в данный момент интересуют...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_103">
		<text>У меня есть несколько блестящих идей, и я уверен, что смогу получить за них Нобелевскую премию! Но я не могу рассказать вам о своих идеях. А ещё мне придётся немного поспешить: я слышал, что технологию 3D-принтеров уже изобрели. Время бежит так быстро...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_104">
		<text>Прямо сейчас, в эту самую секунду, друг мой, где-то происходят потрясающие вещи! Так что давайте не будем друг друга задерживать - обоих нас ждут великие дела!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_105">
		<text>Я ведь тогда пацаном совсем был... Мы с матушкой и братом жили в Припяти. Да... много воды утекло со дня эвакуации, прежде чем я действительно осознал, насколько серьёзным всё это было и что вернуться назад мне уже не суждено. Но второй взрыв меня и там, в Киеве, задел в каком-то смысле: я понял, что это мой шанс вернуться домой, понимаешь? Ещё задолго до основания "Долга" я перебрался в Зону. А все эти штуки, которые народ отсюда доставал, - они ведь мне даром не нужны были! Я комнатку свою хотел увидеть, вспомнить запах маминых котлет, которые она готовила на нашей маленькой кухоньке, на велике старом прокатиться... Добравшись туда, я увидел лишь выжженные останки моего детства, засыпанные пеплом воспоминаний. Ноги подкосились сами собой, и я рухнул на землю, не в силах сдержать слёз. Тяжело это, брат, тяжело... Зона ведь всю жизнь мою искалечила. Боюсь, не смогу я уже жить по-старому!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_106">
		<text>Раньше я рвался в бой, но сейчас... сейчас я рад, когда всё стихает даже на полчаса. Тут везде такая хрень творится, что минуты затишья просто бесценны. Так и живём...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_107">
		<text>На днях наши коллеги с Янтаря исследовали некоторые артефакты и обнаружили у них очень интересные свойства: у одного из них, например, молекулярная структура такова, что в будущем им можно будет заменить большинство современных пластиков. Это открытие не просто поднимет нашу экономику - с его помощью мы сможем очистить планету от отходов нефтеперерабатывающей промышленности!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_108">
		<text>Наши защитные костюмы сделаны из особого материала. Более того, их швы запаиваются ультразвуковой паяльной установкой. Благодаря этой технологии, ни микро-, ни наночастицы не способны просочиться внутрь.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_109">
		<text>Надеюсь, мне не поручат смазывать подшипники на ветряном генераторе: его высота сильно превышает максимально допустимую для работы. Да и, в конце концов, я учёный, а не инженер!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_110">
		<text>Мы - люди - настолько же высокомерны, насколько и глупы, если считаем себя венцом творения природы, находящимся на пике эволюции! На самом-то деле мы - всего лишь тончайшая биоплёнка на поверхности гигантского - возможно, даже живого - объекта, который мы называем Землей. А Зона - это страшный памятник нашему высокомерию, поставленный ему при жизни.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_111">
		<text>Каждый раз, когда мы проводим эксперименты, мою голову не покидает мысль о том, что мы сами - часть ужасающего и извращённого эксперимента, проводимого бог знает кем. Я никак не могу отделаться от неё!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_112">
		<text>Первые пожарные, прибывшие на тушение реактора в 1986-м году, ни малейшего понятия ведь не имели о реальных масштабах катастрофы! Они вошли туда без всякой защиты от радиации. Сотни, тысячи людей жертвовали своими жизнями во имя спасения не только окрестностей станции, но и всей Европы; а может, даже всего мира - кто знает? У многих были семьи, дети, родители! Люди против радиации... Величайшая битва в истории человечества. И величайшие герои!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_113">
		<text>Наши недавние наблюдения показали, что не существует никаких глубинных вод в Зоне. Хотя дождь идёт вполне регулярно... Мне кажется, сама земля не хочет держать так много грязи на поверхности: как будто она чувствует, что сохраняет гадость...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_114">
		<text>Да рассказывать-то толком не о чем... Ты зомби когда-нибудь видел? Я видел. Жутко! Вдвойне жутко, если он - твой напарник или друг... Ты разговаривал с человеком, знал его хорошо, куском хлеба с ним делился и ночлегом, спина к спине вы стояли против орд мутантов и под пулями вместе ходили... и тут на тебе! Был человек - и нет человека. Однажды ты видишь на горизонте силуэт: ноги волочит, стволом по земле чешет. Поднимаешь бинокль и видишь: вот же он, твой старый приятель! Только не совсем он... глаза закатил и рот открыл, как будто мух ловит. Смотришь так и не знаешь, что делать: прикончить бедолагу или же защитить его от "доброжелателей", вроде себя.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_115">
		<text>Вот забавная история: когда я был новичком, я решил порыскать в старом доме, что к северу. Когда я зашёл туда, я услышал сзади тихий звук... как голос! Этот голос был как будто человеческий. Я замер, медленно повернулся и увидел, как маленький карлик смотрит прямо на меня. Я закричал, как маленькая девчонка, и бежал, бежал от злого карлика... Со стороны это выглядело весело!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_116">
		<text>Военные машины сверхдержав слишком быстро забывают о подлинном лице атома. Глупо и безответственно иметь ядерное оружие. Его наличие, а тем более испытания - это смертельная опасность для всего живого на земле. Люди - идиоты!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_117">
		<text>Не обращай внимания на нас... здесь нам очень трудно. То, через что мы прошли, - эксперименты, боль... Многие из нас умерли или сошли с ума или даже мутировали в кошмарных существ. Это страшно...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_118">
		<text>Хватай пожитки и беги! Беги так быстро, как только сможешь! Спасайся из Зоны! У тебя ведь ещё вся жизнь впереди. Так наслаждайся ей, пока есть ещё кто-то, кто ждёт тебя там, за пределами Зоны, и пока это прекрасное "там" вообще ещё существует!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_119">
		<text>Временами я задумываюсь: почему Зона всё ещё не убила меня? Я ведь человек из совсем другого времени... Тогда я приехал сюда, чтобы помочь миру...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_120">
		<text>Люди, что вам вообще здесь нужно? Все вы рвётесь в Зону, как-будто это какой-то золотой карьер! Что, никто из вас совсем не дорожит своей жизнью?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_121">
		<text>Давным-давно военные охотились на нас - совсем как на зверей. До всего этого... До сталкеров, блокпостов, мародёрства. Я помню совсем другую Зону...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_122">
		<text>Со временем ко всему привыкаешь - даже к боли! Так что теперь, когда я просыпаюсь, я даже понять не могу, жив ли я вообще.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_123">
		<text>Не суй свой нос в чужие дела - и он останется целым! Хорошо?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_124">
		<text>Надо выпить воды. Станет легче... Ещё воды...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_125">
		<text>Ты выглядишь знакомо... Я помню такого, как ты. Но он выглядел куда опытнее...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_126">
		<text>Аккуратнее, парень! Поверь: лучше тебе не злить нас.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_127">
		<text>На что уставился? Никогда ходячих трупов не видел?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_128">
		<text>Это хорошо, что учёные для этих своих долбанутых заданий нанимают таких, как ты. Ну, мы-то здесь чисто на охране стоим - на большее я и не соглашусь! Нахрен оно мне надо - чтобы мозги вскипели, как у этих вот?.. Нет, я лучше тут побуду. Ну а что до тебя - так пусть хоть живьём отпрепарируют и по баночкам своим рассуют. С фор... формалиной - или как её? Главное - чтобы не меня, а там - хоть трава не расти!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_129">
		<text>Мы запросили сюда собак для патрулей, а начальство: "Приручите местную фауну"... Последний раз мы пытались приручить псевдособаку - с тех пор у меня и остались эти шрамы на бедре. Как от акулы, ё-моё!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_130">
		<text>Я не должен с тобой разговаривать, сталкер. Проходи давай, не задерживайся!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_131">
		<text>У нас тут снайперы везде посажены, и они готовы тебе башку вдребезги разнести. Не знал этого? Теперь понюхай мои носки... Нет? Ребят, у нас тут герой очередной нарисовался! У нас на кладбище уже полно героев, запомни! Проходи давай, сталкер, - шучу просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_132">
		<text>Я сам ведь, пока в "Долг" не вступил, одиночкой был. Мелочь всякую на Кордоне постреливал. В лучшем случае мы зачистки мелкие от мутантов устраивали. Всё. А потом мужик этот пришёл: броня крутая, ствол, все дела... Сказал, что если я не девка и шары имею, то должен в "Долг" вступить - там, мол, настоящая мужская работа. В Бар, говорит, подходи - и всё будет. Да... До Бара добраться, конечно, было круче всякого экзамена, но меня приняли и... вот я тут!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_133">
		<text>Однажды мой друг пропал - и с концами! Я нарыл много информации и в конце концов узнал, что он в каком-то бандитском лагере в плену. Решил братков "успокоить", в общем. Взял с собой тихий ствол, забрался на вершину холма и стал наблюдать за лагерем. Это было что-то: бесшумные выстрелы и шум мёртвых тел, падающих в грязь. Я стрелял прямо в голову, стрелял и стрелял - и потом остался всего один бандит: он даже не знал, что все его братки уже на том свете, - и я его зарезал ножом. Было страшно, конечно, но оно того стоило.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_134">
		<text>Зона находится в постоянном поле временного искажения сферической формы. Согласно нашим измерениям, время внутри этого поля движется гораздо медленнее относительно окружающей вселенной, создавая впечатление, что, когда мы внутри сферы, солнце движется быстрее, чем когда мы снаружи. Из-за этого у нас сильно укороченный цикл смены суток. Для синхронизации часов ПДА с суперглобальным временным потоком мы вносим компенсирующие модификации в конструкцию аппаратов перед передачей их сталкерам и военизированным подразделениям. Ну, часы у них тикают быстрее, понимаете? Разумеется, в официальных источниках об этом никто не распространяется.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_135">
		<text>Мы постоянно обновляем информацию в ПДА, загружая в них данные о наших находках. Да у нас тут целая импровизированная сеть базовых станций: почти как у операторов сотовой связи! Просто заглядывайте время от времени в энциклопедию. Мы ведь прикладываем много усилий, чтобы держать людей в курсе событий, а вы нас яйцеголовыми зовёте. Это благодаря нам у сталкеров есть все эти ПДА, напичканные полезной информацией, и даже локальная сеть. Немного уважения бы не повредило!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_136">
		<text>Когда произошел Второй выброс, я уж было подумал, что мы обречены; что второй взрыв, которого все боялись, всё-таки случился. К примеру, из-за грунтовых вод, подмывших всё ещё активное ядро реактора, чья температура была существенно выше прогнозируемой. Каким же облегчением были новости о том, что эпицентр этого выброса располагался гораздо севернее от станции! Но в то же время возник другой вопрос: что произошло на этот раз, раз это могло взывать столь странные показатели приборов?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_137">
		<text>Время от времени мы получаем информацию о том, что зомбированные имеют повышенное сопротивление баллистическому оружию. Сопоставив эти обрывки информации со статистической информацией об огнестрельных ранениях, собранной человечеством за период его существования, мы можем смело утверждать: подобное обобщение в корне ошибочно! Фундаментальным отличием зомби от живого человека является полная невосприимчивость первого к болевому шоку. Было бы крайне полезным изучить этот вид... модифицированных людей в лабораторных условиях. Живьём - если этот термин применим в данном случае.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_138">
		<text>Мы с коллегами на основании наших наблюдений недавно выдвинули одну гипотезу. Мы считаем, что Зона - это живой организм. Аномалии - это некое подобие пищеварительной системы. Внешней, распределённой пищеварительной системы, если говорить точнее. Соответственно, артефакты - это отходы жизнедеятельности Зоны. Выбросы - скорее всего, реакция Зоны на некие раздражители; возможно, механизм регенерации. Как вам должно быть известно, "органы" эти время от времени перемещаются. Но что это за раздражители, которые вызывают выброс? Для ответа на этот вопрос у нас пока недостаточно данных.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_139">
		<text>Люди относятся к феномену Зоны по-разному. Тем не менее, неоспоримая польза от неё точно есть: это технологии, которые были получены или усовершенствованы с использованием местных материалов или научных исследований. К примеру, винтовка Гаусса, широко известная в определённых кругах, фактически пережила второе рождение: с применением аномальных материалов её мощность была невероятно сильно увеличена. Прошу простить меня за невесёлый каламбур и мрачные прогнозы, но это рождение станет причиной многих смертей - стоит лишь винтовке попасть в плохие руки. Впрочем, это касается любых открытий... Хорошие они или плохие, определяется лишь тем, кто и как ими будет распоряжаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_140">
		<text>Любые найденные артефакты имеют огромную ценность для науки. Не секрет, что они обладают многими полезными свойствами, логически вытекающими из их происхождения... Впрочем, сейчас не об этом. Некоторые продукты Зоны могут иметь очень слабые эффекты или даже исключительно отрицательные, а могут и не иметь их вообще. Пожалуйста, не забывайте: это никак не уменьшает их важности для науки. Всё, что найдёте, несите прямо к нам. Лично я далеко не в восторге от попыток "Долга" монополизировать сбыт артефактов. Неизвестно ещё, что они с ними делают. Как бы то ни было, любое промедление в изучении артефактов может стоить кому-нибудь жизни.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_141">
		<text>Я тут недавно из ходки возвращался. Дай, думаю, осмотрюсь. Достаю, значит, бинокль, и вижу: пара бродяг, рюкзаки хабаром набиты доверху - видать, удачная вылазка была. Залезли в какой-то домик в деревеньке на ночлег - ну я давай за ними через окошко следить. Только первый заснул - второй стал от рюкзаков канаты отвязывать и на руки-ноги спящему наматывать... да ещё с улыбочкой такой, жуть! Связал его, значит, и пошёл: медленно так, ноги подволакивая, в темноту. А к тому, который дрых, тут же крысы с тушканами подбираться стали - но я-то уж тут как тут! Крыс передавил, тушканчики сами разбежались. Разбудил парня этого, развязал. Покумекали мы - и поняли: контролёр того, что с улыбкой в темень свалил, за мозги взял. "Спящий красавец" даже и не подумал спасать его: сказал, что они и не напарники вовсе, а так - временные попутчики; да и мутный этот незнакомец, говорит, был. Конечно, парня с контролёром оставлять некрасиво, да только я с ним тогда согласился: своя шкура ближе к телу. Свалили мы тогда оттуда, а контролёр нас отпустил - видать, одной тушки ему на ужин хватило. Слушай, а если б тот парень не связан был, он бы так же утопал, к контролёру... Справедливость, считай!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_142">
		<text>Мужик, ты хоть раз видел входы в местные лаборатории? Умели же в совке делать всё на века! Если кода не знаешь - хрен ты её откроешь! Разве что из Гаусс-пушки - но такую вещицу ищи-свищи! Да и патроны к ней, говорят, стоят подороже золота. И всё же, в оружейке "Долга" такая штука была бы очень кстати!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_143">
		<text>Зомби когда-нибудь видел? Увидишь - не спеши палить, а присмотрись: быть может, бедолага всего лишь жертва контролёра. В таком случае найди эту тварь и прикончи её. Если повезёт и у бедняги окажется сильная воля, ему ещё удастся вернуться к нормальной жизни. А стрелков тут и без тебя хватает - особенно тех, которые сначала жмут на спуск, а думают уже потом... Уж поверь!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_144">
		<text>Сколько раз я уже предлагал посадить стрелков на эти крыши! Вон там - видишь, какая позиция? Да с неё половина территории покрывается! А они всё - "не можем" да "людей не хватает"! А если мы этого вовремя не сделаем - нас тут всех перещелкают, как семечки!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_145">
		<text>Ты думаешь, мне тут интересно, в патруле этом? Да ни хрена! Я бы лучше за артефактами в рейды ходил - или на мутантов... Рисковать жизнью в проверенной и надёжной компании всяко-разно интереснее, чем гулять туда-сюда, слушая бородатые анекдоты. Ладно, пойду я: патруль ведь!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_146">
		<text>У меня, когда иду мимо кучи мусора на Свалке между ангаром и дорогой на "Агропром", сердце кровью обливается. Блин, сколько же там добра зарыто, наверное! Я подумываю как-нибудь организовать команду из таких же, как я, и копнуть вглубь этого металлолома. Только одно мешает - фонит там так, что яйца жарить можно. Хотя в одиннадцатом году, тут, на Свалке, уже копалась в кучах одна группа сталкеров, Дикий командиром у них был - может, слыхал? Нет? Ну и ладно...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_147">
		<text>Заметил я кое-что странное, мужик. На Свалке вроде мусор сваливали в 1986-м году, так? И вывозить, дезактивировать там по-всякому перестали где-то в девяностых, ага? А потом мародёры ещё таскали по чуть-чуть, но ко второму взрыву и они перестали сюда ползать. Но при этом, мужик, кучи мусора всё меньше и меньше становятся! Клянусь! Сам недавно не нашёл на привычном месте своего ориентира - крана мостового. А потом его же увидел на подступах к Радару - в другом конце Зоны, понимаешь?!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_148">
		<text>Кое-кто из наших старичков может без приборов понять, что приближается выброс. Как? Первый признак - мутанты: если ты идёшь один, а стая псевдособак боится на тебя напасть и пытается спрятаться - жди беды. Во-вторых, небо: если вокруг было солнечно, а потом резко стало пасмурно - значит, выброс на подходе. Хотя есть ещё кое-что: небо переливается всеми цветами радуги, а потом становится кроваво-красным. Если такое увидел, мужик, - сразу беги в какое-нибудь закрытое помещение; желательно - под землей. Здоровее будешь!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_149">
		<text>Я по натуре своей люблю наблюдать за людьми. Что я делаю тут? Хоть в Зоне и не так много народу - а всё же можно наблюдать разные характеры. Некоторые, только найдя артефакт, сразу продают его, даже не задумываясь о том, что его можно использовать. Другие - наоборот: используют любой мусор, какой могут найти в Зоне, вплоть до консервных банок и собачьих хвостов. Но это, как по мне, уже лишнее.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_150">
		<text>Парень, я ничего против тебя не имею, но говорить с тобой не могу. Так что давай, топай.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_151">
		<text>Не знаю, правда ли всё то, что болтают про выбросы... Но лучше не рисковать и в случае чего спрятаться - я так мыслю.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_152">
		<text>Ты чувствуешь выбросы? Да, их сложно не заметить... Старожилы говорят, что Зона после каждого выброса расширяется на десять-двадцать сантиметров. А бывают очень большие выбросы - их тут называют Большими прорывами; это когда "Хозяева Зоны" бросают все свои силы на прорыв армейских кордонов! Правда, ни один из них пока не увенчался особым успехом: военные исправно утюжат нечисть напалмом.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_153">
		<text>Во время одного патруля в Тёмной долине, до того как завод заняли эти подонки, мы встретили странное существо: оно было похоже на изуродованного человека в ошмётках одежды. Существо посмотрело мне в глаза, и мне показалось, что оно хочет что-то мне сказать... В его глазах читался жалобный вопрос: "Зачем?" - но наш командир прикончил его одиночным в голову. И с тех пор я постоянно думаю: может, настоящие монстры - это мы?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_154">
		<text>Я слышал кое-что об аномалиях-телепортах: это такие светящиеся белым чёрные дыры. Каждая такая аномалия имеет пару выходов, которые работают в обе стороны. Представь себе: ты находишься в Баре, тут с "Ростка" приходит сообщение - необходимо подкрепление! Ты надеваешь экипировку, хватаешь ствол, и - прыг - ты уже там: помогаешь отбиться своим ребятам! Со Свалки к Монолиту за долю секунды - легко! Это очень помогло бы нам в бою, но есть одно "но": пока что невозможно определить, куда выведет телепорт, пока сам в него не войдешь; изменять их направление мы тоже пока не умеем... Об этом надо узнавать у учёных.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_155">
		<text>Я не понимаю, почему мы ничего не делаем. У "Долга" самые мощные боевые подразделения и техника в Зоне - но мы при этом просто сидим тут, на подступах к Припяти, и изредка выходим в рейды на мутантов. Мы должны завоёвывать территорию за территорией, выбивать подонков-мародёров с насиженных мест! Нужно пробить дорогу к источнику всего этого безумия - и тогда мы победим Зону!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_156">
		<text>Когда я был молод, я любил старые фильмы. Я всегда хотел быть героем с большой пушкой, стрелять во всех, кто мне не нравился. Потом я прибыл сюда, и меня ошарашило реальностью этого места. Когда я впервые убил... меня вырвало, и я дрожал целую неделю. Я боролся за выживание. После такого дерьма хрен ты избавишься от этого поганого чувства вины...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_157">
		<text>Брат, мы тут с друзьями спорили насчёт реинкарнации - это, типа, когда ты умер, а потом воскрес. Это же отличный шанс исправить все ошибки, что ты совершил в этой грешной жизни. Ты как бы начинаешь всё с нуля. Это ведь лучше, чем умереть и больше никогда не вернуться, верно? Да ладно, чего ты так на меня смотришь? Ну захотелось мне пофилософствовать - и что теперь?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_158">
		<text>Мужик, вот ты как думаешь: это вообще нормально - убивать зомби? Ведь они были людьми! Может, беднягу только пару часов назад контролёр взял за мозги - и если убить эту тварь, то бродяга ещё очнётся, станет снова человеком? Я тут недавно видел одного - он выглядел совсем как живой, ещё даже разлагаться не начал. Я подумал, что надо бы найти контролёра - но как только почувствовал писк в голове, сразу быстренько свалил оттуда. Жалость жалостью - а жить охота!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_159">
		<text>Многие думают, что мы хиппи, борцы за мир... Но главное отличие между "Свободой" и хиппи вот какое: мы, блин, умеем стрелять! У нас стволы, взрывчатка, и мы нереально опасны! Здесь нет радужных пони и прочей ванильной херни!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_160">
		<text>Наёмники приходят отовсюду... Раньше тут были только одиночки, военные и учёные - а сейчас в Зону столько уродов напёрло!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_161">
		<text>Говорят, до Первого выброса в 2006-м году тут в основном были равнины, но он всё перевернул с ног на голову: силы он был такой, что ядерная бомба, взорванная под землей, нанесла был меньше ущерба! Земля искривилась, тоннели погнулись, кое-где их засыпало, мосты обрушились. Передвигаться по Зоне стало сложнее. Но есть и плюсы: в некоторых местах обвалилась земля над сверхсекретными лабораториями и тоннелями - теперь в них можно попасть. Возможно, там остались какие-нибудь секретные документы, а их можно очень выгодно продать!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_162">
		<text>Слушай... До того, как прийти в Зону, я занимался экстремальными видами спорта. Был у меня один охрененный горный велосипед: рама из углекомпозита, амортизаторы - высший класс! И я, гуляя по Зоне, периодически вижу места, на которых можно было бы крутить неплохие трюки! Но это всё фантазии, конечно... Тут можно и без велосипеда неплохо полетать - на том же "Трамплине"...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_163">
		<text>Я пришёл в Зону вместе со своим братом в поисках своего отца, который пропал примерно два года назад. Мама была очень обеспокоена этим, и мы с Лёхой решили попытаться найти папу. Мой младший брат предполагал, что отец - правительственный агент; я же думал, что у него другая семья. В конце концов мы прибыли сюда и даже нашли отца, но потом... Лёшку с папой сожрали химеры, а мама этого не пережила. Остался я один...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_164">
		<text>Ты это у всех спрашиваешь? Посмотри вокруг! Видишь здесь гидов? Не задавай тупых вопросов, просто отвали.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_165">
		<text>Тут в последнее время ничего нового нет. А, точно: если встретишь бандита с ножом в плече, то он должен мне денег... и нож. Ладно, не заморачивайся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_166">
		<text>Самый большой интерес в Зоне представляют старые лаборатории. Любые документы о том, что происходило здесь с 1986-го по 2006-й год, невероятно важны. Они могут приоткрыть завесу тайны над многими необъяснимыми вещами, творящимися тут. "Долгу" необходима любая такая информация.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_167">
		<text>Я однажды был у Сидоровича - заказывал какой-то уникальный ствол. Чёрт, я бы многое отдал за такие связи в Зоне и на Большой земле, как у него! Сдаётся мне, его крышует какая-то мощная группировка. Тем не менее, он поддерживает доброжелательные отношения с одиночками и даже нейтралитет с армейцами: наверняка отстёгивает процент командирам...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_168">
		<text>Мы стараемся проводить комплексные исследования Зоны. Для этого, кроме лабораторных экспериментов, необходимо также проводить полевые испытания: некоторые явления невозможно повторить в лаборатории, а некоторых материалов просто не существует в полевых условиях! Бывает так, что некоторые химические реакции могут быть проведены только в какой-то из аномалий Зоны. Ну и, конечно, очень важен набор инструментария, который может не только помочь в исследованиях, но и спасти вам жизнь.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_169">
		<text>Меня просто морозит от всего этого... всех этих смертей... Неделю назад снайпер убил моего друга... прямо в голову. Тот свалился рядом со мной, как мешок картошки. Я посмотрел на него... и ничего не почувствовал. Я не испугался, не разозлился, не расстроился - я просто устал.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_170">
		<text>Я слышал об отрядах наёмников, базирующихся на территории Зоны. Что им тут нужно? Я не знаю, правдивы ли истории об этих "эскадронах смерти". Люди говорят, что они не сталкеры, а больше похожи на наёмных убийц. В общем, ещё больше работы для нас...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_171">
		<text>Я тут подумал на досуге: почему бы не привязать к болтам, которыми проверяют аномалии, верёвочки, за которые болт после броска можно подтащить обратно? Почему никто ещё до этого не додумался? Все боятся, что их за эту веревочку утянет в аномалию? Ну, может, не зря боятся...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_172">
		<text>Небольшой тебе совет от снайпера: если хочешь, чтобы пуля летела по более пологой кривой, то оставь магазины на солнце, чтобы пули в них нагрелись. Порох будет вести себя по-другому, пуля будет лететь быстрее - соответственно, баллистическая кривая будет прямее. Только не переусердствуй: бывали случаи, когда патроны кидали прямо в костёр, а хозяин, сидящий возле него, получал шальную пулю из взорвавшегося патрона!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_173">
		<text>Недавно штаб понял, что солдаты-срочники не подходят для проведения операций в Зоне, и отдал приказ о том, чтобы в Зону отправляли только ветеранов боевых действий с опытом службы и в возрасте более сорока лет. Интересно, где они найдут столько ветеранов, чтобы заменить весь молодняк?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_174">
		<text>Долговцы считают себя хранителями порядка и закона в Зоне... Это просто ещё один тип мародёров: они грабят и воруют, как и каждый из нас. В Зоне по-другому никак!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_175">
		<text>На нашей базе когда-то был повар. Готовил он... ух! А потом его контролёр съел. Хе-хе... ну, повара съел - дошло? Но это не смешно ни хрена: теперь мы этим консервированным говном питаемся!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_176">
		<text>Зона расширяется так быстро, что мы не успеваем оставлять старые блокпосты и основывать новые. Затраты ресурсов здесь огромны. Но это нас не остановит! Надеюсь, учёные всё же обнаружат источник всей этой гадости - и тогда мы покончим со всем этим!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_177">
		<text>Забавная вещь, мужик: кровососы сами невидимы, но при этом они прекрасно видят тебя через любой камуфляж. У них особое строение глаза - что-то типа тепловизора там у них есть. Хорошо, что эти твари не видят мины, - они немало жизней сохранили.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_178">
		<text>Мой брат умер от лучевой болезни, когда вернулся отсюда в 1986-м году. Он ехал через Рыжий лес, когда у машины спустило колесо. Он там часа два торчал - столько излучения хапанул... Короче, спущенное колесо тоже может стоить тебе жизни, запомни!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_179">
		<text>Говорил я ему не идти в тот поход в одиночку... Теперь он мёртв... Зона, чтоб тебя, когда же ты нажрёшься?!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_180">
		<text>Однажды я видел Припять... и у меня до сих пор мурашки по коже, когда вспоминаю о ней. Города-призраки выглядят страшно, но есть в них и кое-что интересное: природа... Нет, не эта искалеченная радиацией живность, а обыкновенные берёзки, дубы, трава. Природа борется с Зоной, и борьба эта идёт очень давно. А кто победит - непонятно...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_181">
		<text>Я просто хочу вернуться к жене живым. Это всё, что меня волнует.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_182">
		<text>Ты можешь вступить в "Долг", если готов побороться с Зоной. Не знаю, какие испытания они там сейчас проводят, но ты, я думаю, без проблем всё пройдёшь. Нам нужны люди, которые могут позаботиться о себе. Но способен ли ты следовать приказам, не задавая лишних вопросов? Подумай об этом...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_183">
		<text>В последнее время происходят жуткие вещи. Мы сейчас очень заняты: волны мутантов, выбросы, уроды всякие... Что-то приближается, мужик... и мы должны укрепить свои позиции, подготовиться к битве - не только "Долг", но и все, кто хочет выжить. У нас в руках сейчас карт-бланш, и его пора использовать!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_184">
		<text>Слыхал про тайник, код к которому ещё на две части разорван? Я недавно на эту тему с Информатором общался: сказал, что не брешут. Я это к чему: мне-то эти богатства до лампочки, а кому-то действительно пригодиться могут. Так что знай.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_185">
		<text>Слава "Монолиту"! Слава "Монолиту"! Слава "Монолиту"!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_186">
		<text>Просто будь верным слугой и делай то, что скажет великий Монолит...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_187">
		<text>Монолиту известно всё! Он следит за нами... Нельзя подводить Монолит!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_188">
		<text>Иди к Монолиту - он зовёт тебя... он... хочет тебя видеть...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_189">
		<text>Мне, знаешь ли, этот Бар куда больше нравится, чем "100 рентген": тут хоть обходить эту всю долговскую муть не нужно.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_190">
		<text>Тут ничего особого не происходит, даже свободовцы не лезут. Хорошо, что удалось свалить из старого Бара!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_191">
		<text>Спасибо тебе, сталкер, за Выжигатель. Может, и выжить подольше удастся в этом проклятом месте...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_192">
		<text>Да уж, сталкер, не знаю, как тебя и благодарить за Выжигатель!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_193">
		<text>Это же вроде ты с Выжигателем покончил? Ну ты вообще! Теперь ведь и до Монолита добраться можно!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_194">
		<text>Слыхал новости? Выжигатель кто-то вырубил! Сейчас все к станции рванут, так что тут поспокойнее должно стать. Благодать!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_195">
		<text>А ты что, ещё на север не собрался? И не надо: там сейчас такая мясорубка... Лучше здесь переждать.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_196">
		<text>Теперь, когда Выжигатель в прошлом, я могу попытаться вернуться к своей семье... Надеюсь, они всё ещё ждут меня.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_197">
		<text>Меченый, рад тебя видеть! Без тебя нас бы здесь не было!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_198">
		<text>Мы здесь уже довольно плотно обосновались - и всё это благодаря тебе! Жаль только, что ты не в наших рядах.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_199">
		<text>Даже не верится, что мы добрались! Чёрт возьми, а здесь всё не так плохо... может, и лагерь покрупнее обосновать удастся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_200">
		<text>Да уж, Меченый, ты ведь теперь в истории! Легенда, блин, местного разлива. Не, ты не думай: мы тебе все обязаны.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_201">
		<text>Вот же дела... месяц назад я и представить себе не мог, что можно на ЧАЭС попасть. Побольше бы таких нормальных мужиков, как ты!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_202">
		<text>Мы сейчас на ЧАЭС - а месяц назад об этом и мечтать не могли! Мы тебе тут все обязаны, мужик, обязаны...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_203">
		<text>Здесь так красиво - словами не описать... Теперь и умереть спокойно можно. Эх, Зона-зонушка...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Военные чего-то шустрят: ищут, роют... Раньше только на Янтарь вертушки летали - учёных охраняли, припасы и технику возили, - а сейчас прямо нашествие! Вылазки начали устраивать глубокие. На "Агропроме" их недавно видели - хрен знает, что им там нужно.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Кто-то опять, говорят, через Выжигатель пробиться попытался... с концами, ясное дело. Кранты человеку! А ты что, о нём не слышал? Да ты что, мужик?! Это же вообще главный ад на все окрестности! Одна беда только: те ужасы ужасы, что про него болтают, - правда...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Тут, кроме бандитов, ещё и военные орудуют. Раньше раз в сто лет вертолёт увидишь, а теперь почти по всей Зоне расползлись! И чего ж им нужно-то?..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Предупредить тебя хочу, сталкер: тут военных в последнее время видеть стали... В чём дело - хрен знает. И нет, это не те приятные ребята, что на блокпостах сидят, а мобильные отряды, м-мать их... Если завидишь их, обходи десятой дорогой - жизнь спасай.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_0">
		<text>Спасибо большое!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Спасибо тебе большое, мужик!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Ты чего это пустой, без защиты ходишь? Жить надоело, что ли? Тут же за каждым кустиком аномалия! Тут без защиты рыпаться даже не пытайся - вмиг дозу схлопочешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Гляжу, ты тут не особо пока ориентируешься, так что сразу предупреждаю по-хорошему: с военными не связывайся! Увидел - беги к чёртовой бабушке: мозгов у них ноль! Сначала очередью прошьют, а потом уже по документам посмотрят, как звали. Хотя знаешь, недавно слышал, будто некоторые даже через блокпосты пропускают. Бред бредом, как по мне.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Тут "Долг" делами заправляет. Наша родная милиция - или типа того. Имей это в виду, чтобы проблем себе не нажить!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Я слушаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Приветствую вас!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Здравия желаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Привет, чувак!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Ну, привет, коль не шутишь.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Здравствуйте.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Приветствую!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Здравствуй, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Привет, сослуживец!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Ты находишься на территории "Долга"! Любое требование патруля должно выполняться беспрекословно! Но правила поведения тут простые: веди себя со всеми по-человечески - и всё будет хорошо.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Привет, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Доброго дня тебе!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Оба-на! Какие люди!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>И кто же это у нас тут?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>И чего пожаловал, должничок?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_115">
		<text>И хер ли тебе здесь надо, фраер?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_116">
		<text>Ты меня не зли, залётный!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_117">
		<text>Здравствуй, мужик! Поторговать есть желание?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_118">
		<text>Ты чего это, мужик, к бандосам подался что ли?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_119">
		<text>Братан, ты чего припёрся-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Мужик, ты чего это, теперь с гопотой водишься?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Братан, мне проблем не надо! Давай без глупостей, лады?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Братан, ты попутал что-то? У "Долга" с бандюганами дел нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>Мужик, ты к бандосам что ли подался? Совсем долбанулся...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Если с расспросами, так ты сразу в Бар чеши - вот он, прямо! Там тебе всё и расскажут, и ответят, и сами спросят - а у меня со временем сейчас туго!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Первый раз здесь? Советую тебе в Бар наведаться. Там тебе все последние новости расскажут.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Ты тут не балуй особо - целее будешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Не советую тебе спускаться в местную подземку: такие слухи ходят...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Знаете, посоветовал бы вам держаться подальше от местных подземных комплексов.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Ты местной живности опасайся. В подземку тоже не спускайся - рассадник у них там, что ли...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Ты имей в виду: здесь уже Выжигатель рядом. Туда ломиться не вздумай!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Если не хочешь в овоща превратиться - к Выжигателю идти даже не думай!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>За мостом поосторожнее, понял? Там псов бродячих развелось немеряно. Будешь ушами хлопать - в две секунды сожрут!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Ты береги себя как личность: тут до Выжигателя два шага! Пойдёшь ближе - опа: готов на раз ещё один придурок!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Всё равно, что по минному полю идём, только здесь ещё хуже!.. Здесь чёрт знает что временами творится - ни на секунду расслабляться нельзя!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Советую не рассеивать в этих местах внимание и не расслабляться. Расслабился - пропал, кранты тебе!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Тут ушки на макушке всё время держать надо, спать с открытыми глазами. В любой момент херня какая-нибудь приключиться может!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Поосторожнее с отморозками! Их тут - как тараканов, кишмя кишит!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Так называемых монолитовцев уничтожай, как только увидишь! Очень опасны - настоящие фанатики!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Тут придурки есть одни - монолитовцами себя зовут... или кто другой их так прозвал, не знаю. Увидишь - стреляй сразу, не раздумывай!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_27">
		<text>Ты уже не в Канзасе, Тотошка, так что смотри по сторонам! Чего уставился? Ты книжку про Элли и волшебника не читал?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_28">
		<text>Держи дистанцию!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_29">
		<text>И чего вылупился?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_30">
		<text>Проходи, сталкер, нечего здесь смотреть.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_31">
		<text>Эй, мужик, поговори с главным. Возможно, ты сможешь нам помочь.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_32">
		<text>Спасибо за помощь, сталкер! Давай возвращаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_33">
		<text>Эй, сталкер! Ты нам поможешь вальнуть тех ублюдков? Поговори с главным по этому вопросу.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_34">
		<text>Хорошо, сталкер! Спасибо за помощь! А теперь пошли валить ублюдков!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_35">
		<text>Спасибо, мужик, мы завалили этих ублюдков!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_36">
		<text>Отличная работа! Мы будем держаться неподалёку и следить, чтобы они не вернулись.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_37">
		<text>Это место отныне принадлежит "Долгу"!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_38">
		<text>Мы сделали это! У меня не было никаких сомнений, что мы устраним угрозу!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Слушай сюда: в тоннель местный не ходи! Не каждому ума хватает в самую жопу не лезть - а трупов потом... Тебя, строго говоря, оттуда даже не вынесут потом: кусочками на стенах останешься. Это уже Зона, понял?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Ты чего пустой? Тоже, что ли, с этими гадами под мостом встретился? Вот ведь суки! Хабар им почти весь отдал - а сами сидят себе, жируют... Что бандиты, что военные эти на блокпосту - разницы ноль!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Ты зачем в одиночку ходишь? Здесь же бритоголовых полно - в любой момент подловить могут! В последнее время вконец обнаглели: я слышал, уже и на блокпосты нападали. Дикие уроды.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Предупреждаю, если не в курсе: тут бандиты в последнее время зашевелились. За неделю уже вторая перестрелка с ними... Будь осторожен, смотри по сторонам - они уже шестерых одиночек на тот свет отправили!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Ты, случаем, не в курсе, что военным вдруг понадобилось в корпусе НИИ? Чего они там так зашевелились недавно?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Ты повнимательней здесь: в главном корпусе беспредельщики засели. Шакалы, одним словом: ни совести, ни жалости у них никакой - так бы всех и передушил!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Не стоит в Тёмной долине в одиночку ходить. Тут у бандитов крепкое гнёздышко в одном из зданий - до сих пор выкурить не можем. Смотри не нарвись, парень!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_39">
		<text>Приветствую тебя, солдат! "Долг" всегда рад тебя видеть. Хочешь что-то обсудить?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_40">
		<text>Приветствую тебя, сержант! Как у тебя дела? "Долг" всегда рад тебя видеть, если хочешь поболтать или выпить с нами.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_41">
		<text>Эй, сталкер! Присоединяйся к "Долгу" - возможно, это твоя судьба!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_42">
		<text>Не наглей тут сильно, сталкер! Здесь территория, подконтрольная "Долгу".</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_43">
		<text>Эй, сталкер! Веди себя адекватно - не наживешь себе проблем с местными.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_44">
		<text>Мы готовы принять в наши ряды новых людей. Поговори с генералом, если тебе это интересно.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_45">
		<text>Эй, брат! Как сам?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_46">
		<text>Мы на днях поймали пару нарушителей. "Вам никогда не отнять нашу свободу!" - придурки, м-мать их.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_47">
		<text>Я слышал, у генерала есть... Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_48">
		<text>Прикинь: если соединить три "Батарейки" вместе, то такая конструкция сможет запитать целую казарму!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_49">
		<text>Меченый! Хорошо, что мы нашли вас!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_50">
		<text>Приятно снова видеть вас, Меченый!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_51">
		<text>Сталкер! Вам повезло остаться в живых! С Северных холмов такие новости порой приходят...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_52">
		<text>Вы выглядите бодрым! Хорошо, что вас нашли.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_53">
		<text>Меченый! Хорошо, что мы нашли вас. Теперь вам стоит поговорить с профессором Д. Д.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_54">
		<text>Меченый, я рад, что вам уже лучше! Поговорите с профессором Д. Д. - он вас осмотрит.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_55">
		<text>Сталкер, вам повезло остаться в живых! Профессор Д. Д. ждёт вас - загляните к нему.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_56">
		<text>Меченый! Выглядите весьма бодро по меркам этих мест. Побеседуйте с профессором Д. Д. - он ждёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_57">
		<text>Слава "Монолиту"! Слава "Монолиту"! Слава "Монолиту"!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Братуха, помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Помогите, кто-нибудь!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Охрана, я ранен! Ко мне!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>На помощь! Я умираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_13">
		<text>На помощь, братья, я ранен!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_14">
		<text>Пацаны, я маслину поймал!.. Аптечку мне...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_15">
		<text>Помогите мне, я ранен!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_16">
		<text>Помогите мне, я ранен!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_17">
		<text>Помогите мне, я ранен!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Ребята, аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Аптечку сюда!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Противошокового, ребята! Скорее!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Аптечку, мужики!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Кто-нибудь! Аптечку дайте!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Друг, аптечку... аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Помоги, чувак!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Поделись аптечкой, приятель!</text>
	</string>
</string_table>