<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--Sid start-->
	<string id="esc_sid_start_00">
		<text>А теперь слушай меня внимательно: я не знаю, кто ты такой и через что прошёл, но если ты поможешь мне - то и я помогу тебе. Смекаешь?</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_01">
		<text>Если поможешь разыскать этого Стрелка, то... в общем, я готов на тебя поработать.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_011">
		<text>Не против, если я тебя звать буду Меченым? Ты всё равно своего имени не помнишь. Есть одно дельце... но сперва выбирай: тебе, как любому новичку, объяснить всё подробно - или, может, ты у нас опытный и сразу готов выполнить задание?</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_0111">
		<text>Называй, как хочешь. Считай меня новичком - ни хрена не помню!</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_0112">
		<text>Меченым? Ладно, валяй. Я почти всё забыл, но определённо помню, как обращаться с оружием. Давай сразу к делу.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_002">
		<text>Хорошо, спасибо. Чем мне тебе помочь?</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_00221">
		<text>Спасибо. А что теперь делать?</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_002221">
		<text>Ты вещи свои забрал из ящика? Нет? Не слишком хорошая идея - путешествовать по Зоне без снаряги. Так что первым делом иди в подвал и забери свои вещи.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_0022221">
		<text>Хорошо, сейчас возьму.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_20">
		<text>Вещи я забрал. Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_30">
		<text>Поторопись: у меня и своих дел полно!</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_31">
		<text>Одну минутку...</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_020">
		<text>Ну, что там?</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_00021">
		<text>Я загрузил "Персональный электронный помощник 2.0" на твой КПК - он будет периодически выдавать тебе подсказки и учить основам выживания в нашем заповеднике.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_02">
		<text>Вот это по-нашему! Думаю, сработаемся! Мы ж тебя почти невредимым из того "грузовика смерти" вытащили... а вот КПК твоему не так повезло. Он нифига не работает. Но вот тебе ещё один, новый, хоть и простенький КПК. За него отработаешь ещё, буду вычитать из оплаты за задания. Он хоть и простенький, но всё равно хороший: карта в порядке, записи можешь проверять, контакты, сообщения получать - разве этого мало? А старый свой потом учёным на Янтаре отдашь, пусть починят.. А теперь давай к делу, добро? Я о тебе ничего не знаю, поэтому хочу посмотреть, сможешь ли ты простые поручения выполнять, перед тем как я тебе доверю настоящую работу. Мне для одной сделки нужен артефакт; новички рассказывали, что видели какой-то в болотце неподалёку отсюда - а это может быть как раз тот, который мне нужен. Не сходишь проверить, а? Принеси артефакт - тогда и продолжим разговор.\n\nИ да, кстати: я ещё такую хреновину нашёл у тебя... самодельный прибор, который помогает обнаружить артефакты. Такие в Зоне год назад были популярны, а сейчас, строго говоря, никому они на хрен не сдались: все стараются приобрести что-нибудь посерьёзнее. Я уже покопался в этом детекторе и одно могу сказать точно: база данных вшита намертво. Но простые артефакты он всё же видит - так что радуйся! Впрочем, я всё-таки советую тебе прикупить у меня "Отклик": это детектор начального класса, и он на порядок лучше той поделки, что у тебя в руках. И - так уж и быть - для тебя сделаю скидку.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_03">
		<text>Да, я всё понял. Схожу за твоим артефактом - может, и память немного прояснится.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_04">
		<text>Кажется, я нашёл артефакт, который ты искал.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_start_05">
		<text>Хорошо, очень хорошо! Понимаешь: большинство бы убежало с добычей - а я бы куковал тут с кровососами. Теперь я вижу, что могу тебе доверять. И у меня к тебе ещё одно дело: похоже, один из моих связных в опасности - наверное, военные его засекли. Буду очень благодарен, если ты ему поможешь. У него с собой флешка, которая мне очень нужна; нельзя допустить, чтобы она попала не в те руки. Ну так что, поможешь старику?</text>
	</string>
<!--Proverb 1-->
	<string id="proverb_start_0">
		<text>Да это же наш выживший! Если что-то хотел - можешь спрашивать.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_1">
		<text>Сталкер! Очнулся наконец-то! Я-то думал, уже и не придёшь в себя.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_2">
		<text>Да уж... голова болит, конечно. А ты кто такой?</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_3">
		<text>Я Причет - сталкер из местных. Это я тебя нашёл в грузовике неделю назад.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_4">
		<text>А что за грузовик-то вообще? И где он сейчас?</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_5">
		<text>Да тут - на самой кромке Кордона, где уже и до Свалки недалеко. Дотащил тебя оттуда на своих двоих.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_6">
		<text>Ну ты и крепыш.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_7">
		<text>Знаешь: всегда ведь надо помогать, если можешь. В Зоне-то оно как? Как аукнется, так и откликнется. Сегодня я помогаю, а завтра, может, мне помощь понадобится - и, дай Бог, будет кому помочь. А те сволочи, которые привыкли плевать на других, обычно в бандиты идут: по-псевдособачьи жить - по-псевдособачьи выть; поэтому и помогать таким никто не станет.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_8">
		<text>В общем, спасибо тебе большое, что спас меня! Я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_9">
		<text>И тебе спасибо. Оно ведь как: ласковое слово лучше хабара. Хотя... зарабатывать-то тоже надо. Мне тут Сидорович поручил пару заданий по зачистке округи от мутантов, и я подумал, что тебе было бы неплохо освежить навыки охоты, - заодно и рассчитаешься со мной.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_10">
		<text>Ну, в таком прикиде и с такой пукалкой я вряд ли смогу драться с мутантами - которых я, кстати, припоминаю хорошо.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_11">
		<text>А что прикид? Тут не у всякого новичка будет и такое. Глаза боятся, а руки делают! Оружие? Ну, я с ним помогу немного - это запросто. А ты вроде по какому-то заданию шёл? Ну, тогда потом поговорим.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_12">
		<text>Хорошо, тогда ещё увидимся. Хотя в Зоне я бы не стал загадывать - будь как будет. Ну, я побежал.</text>
	</string>
	<string id="proverb_start_13">
		<text>Просто хотел ещё раз поблагодарить за то, что ты меня спас. Ну ладно, свидимся ещё.</text>
	</string>
<!--Proverb 2-->
	<string id="proverb_first_task_start_0">
		<text>Ну что ж, делу время - а потехе час. Пора немного поработать!</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_1">
		<text>Ты просишь меня помочь или сделать всё за тебя?</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_2">
		<text>Наглость - второй Монолит; а наглый с упрямым водились - да оба в "Карусель" угодились! Просто помочь. Косточки размять перед вылазкой тебе точно не помешает - я вроде уже говорил тебе об этом. Собрались псевдоплоть пасти - да забыли её приобрести!</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_3">
		<text>Я вроде как только после амнезии, да ещё и с "клеймом"...</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_4">
		<text>Да ладно, не серчай ты! Дам тебе совет: ходить на мутантов с пистолетом - дело гиблое; любой сталкер знает, что в споре с мутантом гладкоствол - твой лучший аргумент. Держи мой обрез - мне он уже не нужен, а тебе пригодится на первых порах. Теперь давай за мной. Мутантов не бойся: снорков бояться - в Рыжий лес не ходить!</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_5">
		<text>Однозначно пригодится... только у меня же задание и от Сидоровича есть.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_6">
		<text>Да, там парень... на стадо кабанов набрёл! Туда уже поздно бежать, так что пойдем - мне поможешь сначала.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_start_7">
		<text>Ну, пойдём.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_1_0">
		<text>Весёлые у вас тут зверушки!</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_1_1">
		<text>Это ещё не всё: пойдём теперь ещё второе место зачищать. В Зоне нет трудных дел - нужны лишь усердные сталкеры!</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_1_2">
		<text>Вперёд.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_2_0">
		<text>Вроде справились. Кстати, несёт от них жутко - аж глаза слезятся.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_2_1">
		<text>Назвался артефактом - полезай в контейнер. Так что крепись. Да... знатно мы с тобой в команде поработали.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_2_2">
		<text>И что теперь?</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_2_3">
		<text>Считай, что мы теперь друзья и ты мне больше ничего не должен. Ступай теперь - сделай то, о чём Сидор просил.</text>
	</string>
	<string id="proverb_first_task_2_4">
		<text>Бывай. Свидимся ещё.</text>
	</string>
<!--Get 1st drive-->
	<string id="escape_trader_heli_attacks_00">
		<text>Хорошо, я схожу проверю. Но помни: услуга за...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_heli_attacks_01">
		<text>Да, да! Только ты поторопись. Я отметил то место, откуда он выходил на связь, на твоей карте в КПК.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_heli_attacks_02">
		<text>Слушай, а снаряжение у меня какое-нибудь было с собой, когда меня нашли?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_heli_attacks_03">
		<text>Да, было кое-что - всё сложили в верхний ящик тумбочки: по ступенькам спустись и забирай. Можешь всегда хранить там свои вещи.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_heli_attacks_04">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_heli_attacks_05">
		<text>Уже иду.</text>
	</string>
<!--Give 1st drive-->
	<string id="escape_trader_got_drive_00">
		<text>Твой связной мёртв, но я нашёл его флешку.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_got_drive_01">
		<text>Она-то мне и нужна! Мертвец там только один был?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_got_drive_02">
		<text>Да, больше тел не было.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_got_drive_03">
		<text>Тогда у меня для тебя ещё работа. Есть второй парень: он на фабрике должен сейчас быть - ты, наверное, её уже видел. Там бандитов полно, так что он явно не жилец... но мне вещи его нужны - да и уголовников неплохо было бы оттуда вытравить. Поговори с Волком - он может дать нескольких своих ребят тебе в подмогу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_got_drive_04">
		<text>Хорошо, поговорю.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_got_drive_31">
		<text>Я там уже был и избавился от уголовников.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_got_drive_311">
		<text>Серьёзно? Не ожидал от тебя - скажу честно... А погибшего сталкера там не видел? При нём ещё артефакт должен был быть.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_got_drive_3111">
		<text>Нет, ничего там не находил.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_got_drive_31111">
		<text>Не может быть! Сходи ещё разок, найди его и забери вещи.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_got_drive_311111">
		<text>Хорошо, посмотрю ещё раз.</text>
	</string>
<!--Wolf factory assault-->
	<string id="escape_wolf_assault_00">
		<text>Сидорович сказал, что ты можешь помочь мне справиться с бандитами на фабрике.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_assault_01">
		<text>Если информация и координаты тебе помогут, то да - без проблем.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_assault_02">
		<text>А новичков пару не дашь? Опыта наберутся - да и мне не помешает.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_assault_03">
		<text>Раз такое дело, Петруха со своими бойцами может тебе помочь - они уже давненько рвутся зачистить фабрику. Больше никого дать не могу, так что дело туго. Военные эти ещё, сволочи, следят за нами во все глаза: почуют возможность - штурманут лагерь и перебьют нас к чертям собачьим...  Ладно, давай так: если и впрямь избавишься от бандитов, дам тебе небольшую награду - лично от себя. Устраивает?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_assault_04">
		<text>Да, устраивает. Пойду к твоим.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_0">
		<text>Привет! Чем могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_00">
		<text>Бандиты мертвы.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_01">
		<text>Уже наслышан... отличная работа, Меченый! Извини, что недооценивал тебя, дружище! Вот - держи обещанное. Теперь народ обоснуется на фабрике и проследит, чтобы бандиты больше не возвращались выбивать из нас артефакты.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_02">
		<text>Кстати, один из бандитов оказался особенно крепким: носил какую-то уплотнённую куртку. Если, конечно, это тебе интересно... В общем, спасибо за награду.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_3">
		<text>Ответишь мне на несколько вопросов?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4">
		<text>Давай, задавай.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_41">
		<text>Значит, ты тут у новичков за главного?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_411">
		<text>Да. И уже давненько. Иногда тяжко, ведь все на тебя полагаются, но оно того стоит. Пока Зона существует, будут и те, кто позаботится о новичках. Я из их числа - вот и вся история.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4111">
		<text>Да, новички без таких, как ты, не выживут...</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_42">
		<text>Почему ты здесь?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_421">
		<text>В Зону я попал, потому что дома ничего не осталось... Сюда пришёл среди других зелёных, дошёл до Военных складов, потом сколотил себе немного на жизнь и решил вернуться сюда - следующее поколение сталкеров натаскивать. Принял на себя роль бывшего лидера после того, как тот погиб. Хорошим он был мужиком, Валерьян...</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4211">
		<text>Да, печально...</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_43">
		<text>Кто тебя на посту сменит, если ты уйдёшь?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_431">
		<text>Да кто его знает... есть у меня пара кандидатов на примете - но решать в итоге будут новички: в конце концов, именно они признают силу в лидере. Слабый лидер - как лезвие тупое: не нужен никому.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4311">
		<text>Да, это точно.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_44">
		<text>У тебя тут есть какая-нибудь родня?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_441">
		<text>У меня есть брат. Он всегда был очарован Зоной и ушёл помогать учёным с их тестами и экспериментами. Я давно его не видел - наверное, Зона забрала его...</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4411">
		<text>Жаль это слышать.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_5">
		<text>Хочешь узнать что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_45">
		<text>Что-нибудь знаешь о наёмниках? Вспомнил вдруг случайно о такой группировке.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_451">
		<text>Те ещё уроды... маньяки, садисты и убийцы. Они много сталкеров положили ради своих меркантильных целей. С ними лучше не связывайся, но если встретил кого - накорми его сразу свинцом.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_4511">
		<text>Спасибо за совет - так и сделаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_46">
		<text>Я не об этом хотел поговорить...</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_6">
		<text>Я тут с бандитами столкнулся - пришлось всех положить.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_61">
		<text>Да, Сидорович сказал, что отправлял тебя ко мне. Ты сработал чисто. Вот, держи от нас - в знак благодарности!</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_611">
		<text>Спасибо. Ещё увидимся!</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_62">
		<text>Ну что ж, нам такие нравятся! Вот тебе кое-что - и отныне ты можешь называть меня своим другом!</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_factory_greetings_621">
		<text>Спасибо. Ещё увидимся!</text>
	</string>
<!--Petruha assault-->
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Привет, мужик. Волк уже сообщил о тебе. Вопросы у тебя есть?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Да. Сколько бандитов в лагере?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Пять или шесть. Большинство сидит внутри основного здания, но, думаю, кто-то патрулирует вход с севера. Ну что, начнём потихоньку?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Да, поднимай своих.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Нет, слишком много шума подымем. Я лучше один попробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Ну, как знаешь. Кричи, если что...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Замочили уродов, как стая волков - овец! Отлично поработали!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Там ещё уголовники! Кончай ублюдков!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Ну, мужик, это ты знатно дал! Всех порешил - и нам ничего не оставил. Если б сам не видел - не поверил бы! Крут, ёлки-палки!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>И где штабеля поверженных врагов? На словах молодец, а на деле - не спец? Проваливай!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_81">
		<text>Мужик, ты кто? Явно не из наших... Я с тобой говорить не буду - сначала поговори с Волком в деревне.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_82">
		<text>Хорошо, я понял.</text>
	</string>
<!--Sid: Save Fox-->
	<string id="escape_trader_factory_greetings_00">
		<text>Твой второй связной тоже мёртв. Я нашёл у него артефакт и КПК.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_factory_greetings_01">
		<text>Отлично, отлично - из-за этого артефакта заказчик уже нервничал. Что касается КПК, то... это только для моих распутных глаз. Ладно, Меченый, как будет у тебя время - обсудим с тобой ещё кое-какое дельце.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_rescue_0">
		<text>Что ты там обсудить хотел?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_rescue_1">
		<text>Есть тут одно дельце, требующее деликатного обращения... Заинтересован?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_rescue_2">
		<text>Выкладывай давай, что за дело.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_rescue_3">
		<text>Один из моих связных вляпался... Лисом зовут - может, ты его видел уже. Его в заложники взяли эти подонки из "Греха". Ну, эти: выглядят, как зомби, только на деле - ещё хуже! Едят, пьют и по нужде в кусты ходят, как нормальные люди, да только взгляд у них какой-то лютый - жуткая вещь; даже бывалые с ними не связываются. Сходи и узнай, чего им надо... только в штаны не наложи, когда их увидишь!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_rescue_4">
		<text>Не наложу - будь спокоен. Посмотрим, что у меня с ними получится.</text>
	</string>
<!--Fox hostage-->
	<string id="escape_deal_fox_dstalkers_00">
		<text>Что тебе от нас нужно, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="escape_deal_fox_dstalkers_0">
		<text>Зачем вы Лиса в заложниках держите?</text>
	</string>
	<string id="escape_deal_fox_dstalkers_1">
		<text>А тебе какое дело? Что-то рассказать пришёл?</text>
	</string>
	<string id="escape_deal_fox_dstalkers_2">
		<text>Меня Сидорович отправил с вами договориться, так что всё в порядке.</text>
	</string>
	<string id="escape_deal_fox_dstalkers_3">
		<text>"В порядке"? Этот жирный заносчивый дурень хочет договориться? Ну, если он серьёзно, то передай ему, что нам нужна флешка по "этому" вопросу. Он поймёт, о чём мы. А теперь давай вали, пока хребет не переломали!</text>
	</string>
	<string id="escape_deal_fox_dstalkers_4">
		<text>Я надеюсь, он поймёт. Скоро вернусь.</text>
	</string>
<!--Get info from Sid-->
	<string id="escape_dealing_fox_info_0">
		<text>Потолковал я с ними: говорят, у тебя есть флешка по "этому" вопросу.</text>
	</string>
	<string id="escape_dealing_fox_info_1">
		<text>Ох, стоило догадаться... Я слышал, что других торговцев принуждают сливать им подобную информацию. Даже когда "Долг" удваивает усилия, чтобы найти убежище этих чертей, у них хватает наглости высовываться... настырные твари!</text>
	</string>
	<string id="escape_dealing_fox_info_2">
		<text>А какая информация может понадобиться "Греху"?</text>
	</string>
	<string id="escape_dealing_fox_info_4">
		<text>О секретных подземных лабораториях и экспериментах - в общем, всякая таинственная фигня. Они на этом просто помешались! Я от Бармена слышал, что они ищут конкретную информацию о всякой херне, которая находится в этих самых лабораториях. Торговцы считают, что это как-то связано с их... состоянием: может, макияж ищут на свои рожи - точно не скажу. А вообще, есть в Зоне такое негласное правило - не поднимать шум насчёт всех этих "секретных лабораторий... иначе придётся нам задавать себе неудобные вопросики, касающиеся Зоны и экспериментов, которые здесь когда-то проводились. Ящик Пандоры - не иначе! Но если вся эта секретная байда поможет нам продвинуться за Выжигатель мозгов - хрен с ним, с этим правилом!\n\nЛадно, не забивай себе голову старьём этим нудным - это просто мысли вслух. Отнеси информацию нашим дружкам и выведи оттуда Лиса: всё равно я выжал из неё всё, что мне было нужно. А если сможешь, передай им, чтобы запихнули эту флешку себе в одно место.</text>
	</string>
	<string id="escape_dealing_fox_info_5">
		<text>Да, передам... если хочешь, чтобы Лиса по кусочкам вернули.</text>
	</string>
<!--Sin give info-->
	<string id="esc_giving_sin_info_0">
		<text>Вот та флешка. Сидорович передал вам "сердечный" привет и просил сказать, что ему она всё равно без надобности.</text>
	</string>
	<string id="esc_giving_sin_info_1">
		<text>Если старый маразматик думает, что мы от его сарказма прослезимся, то и его время придёт - с дверью у него в бункере и дурак справится. Забирай отсюда этого сталкера и не возвращайся, если не любишь, когда голову свинцом начиняют.</text>
	</string>
	<string id="esc_giving_sin_info_2">
		<text>Ладно, мы уже уходим.</text>
	</string>
<!--sin ward-->
	<string id="esc_sin_ward_1">
		<text>Ничего, я ещё приду.</text>
	</string>
	<string id="esc_sin_ward_2">
		<text>Ничего, просто прохожу. Уже ухожу.</text>
	</string>
<!-- sin fox dead -->
	<string id="esc_sin_dead_fox_1">
		<text>Больше у тебя к нам дел нет. Вали отсюда!</text>
	</string>
	<string id="esc_sin_dead_fox_2">
		<text>Да, как скажешь.</text>
	</string>
<!--Saved Fox-->
	<string id="escape_trader_fox_done_0">
		<text>Я спас Лиса. Теперь что? Ещё пару связных из передряг вытащить?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_done_1">
		<text>Шутником заделался? Ну, раз шутишь - значит, освоился в Зоне: здесь без юмора никак. А насчёт Лиса - да, слышал уже, что он в лагере. Ты снова справился - это хороший знак.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_done_2">
		<text>Проехали. Так что, узнал что-нибудь об этом Стрелке?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_done_21">
		<text>Проехали.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_done_3">
		<text>Узнал, дружище, узнал... Есть такой сталкер: говорят, он нашёл дорогу на Север - мы, торговцы, ищем этот проход с того самого момента, как сюда попали. Я и сам бы хотел узнать, как он туда пробрался: места там нехоженные, артефактов полно - к бабке не ходи! Мы с Барменом поможем тебе найти его - а там ты, глядишь, тоже разведаешь, что ж за тропинка есть такая скрытая; от этого все будут в выигрыше: ты найдёшь Стрелка и сделаешь с ним то, что хочешь, а мы откроем дорогу к северным пространствам Зоны. Лично я не думаю, что ты его найдёшь, - зато тебе может выпасть шанс пройти там, где многим не удавалось. Волков бояться - в лес не ходить! Не разочаруй нас, Меченый.</text>
	</string>
<!-- seriy task text -->
	<string id="escape_trader_fox_done_4">
		<text>Хорошо, так с чего мне начать?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_done_5">
		<text>Мне рассказали, что сталкер Серый знает о нём. Он в районе ангара на Свалке околачивается. Отправляйся туда поговори с ним - заодно посмотришь, что там в округе творится.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_fox_done_6">
		<text>Хорошо. Выдвигаюсь.</text>
	</string>
<!--Fox thanks-->
	<string id="escape_fox_greatings_0">
		<text>Спасибо, что вытащил меня. Ну и приключение! А ещё греховцы эти...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_greatings_1">
		<text>Да, не самые приятные парни...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_greatings_2">
		<text>Ладно, хрен с ними. Меня вообще Лисом кличут - я в этих местах за механика. Если тебе надо что-нибудь отремонтировать или подрегулировать - костюмы или оружие, - то я за определённые деньги могу помочь. А после того, что ты для меня сделал, я тебе скидку приличную организую - будь спокоен!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_greatings_3">
		<text>Хорошо, договорились.</text>
	</string>
<!--Fox the fixer-->
	<string id="perfor_fix_0000">
		<text>Меченый! Чем могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="perfor_fix_0001">
		<text>Ты чинишь оружие и костюмы, правильно?</text>
	</string>
	<string id="perfor_fix_0002">
		<text>Да! Отремонтирую всё, что принесёшь! Конечно, нужно будет заплатить... но не забывай: у тебя скидка. Ещё могу подкрутить твоё снаряжение и установить модификации - твоя снаряга станет ещё лучше!</text>
	</string>
	<string id="perfor_fix_0003">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="perfor_fix_0004">
		<text>Здарова, Лис!</text>
	</string>
<!--Sid: Save Nimble-->
	<string id="esc_sidor_nimble_task_0">
		<text>Сколько же у тебя связных ещё?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_nimble_task_00">
		<text>В самый раз - уж поверь. Кстати о них: надо ещё одного человечка найти - его зовут Шустрый.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_nimble_task_1">
		<text>И часто твои связные попадают в передряги?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_nimble_task_2">
		<text>Этот парень - не совсем мой связной... скажем так, он выполняет для меня особенную работу: то, что нельзя доверить обычному балбесу; так что им я дорожу.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_nimble_task_3">
		<text>Я могу поискать его, если ты дашь мне больше информации.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_nimble_task_4">
		<text>Он выходил со мной на связь уже тут, на Кордоне; последний раз - возле моста. Вне зависимости от того, бандюки там сейчас под мостом, или сталкеры, у него там всё улажено - поэтому не думаю, что с ними какие-то тёрки могли быть... но Шустрый, тем не менее, пропал. Может спустился в эти чёртовы катакомбы? Да ну, не дурак же он.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_nimble_task_5">
		<text>Я постараюсь найти его... только понятия не имею, где он пропасть мог, так что гарантий никаких не даю.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_nimble_task_6">
		<text>Очень надеюсь на тебя! Ну всё, беги уже. Жду новостей.</text>
	</string>
<!--Rescuing Nimble-->
	<string id="esc_shustriy_first_talk_0">
		<text>Люди! Есть тут кто-нибудь?!</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_first_talk_1">
		<text>Ты кто такой? И чего сидишь там?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_first_talk_2">
		<text>Я сталкер обычный! Меня тут полтергейст запер: держит дверь - а я не могу выйти. Помоги мне, пожалуйста! Убей тварь - я тогда смогу дверь открыть.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_first_talk_3">
		<text>Он, я тут смотрю, не один... ладно, подожди - я сейчас.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_second_talk_0">
		<text>Ну что, бродяга, оклемался? Давно ты тут сидишь? Это же тебя Шустрым кличут?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_second_talk_1">
		<text>Да, меня. Я тут двое суток уже. Еда ещё даже не закончилась, а вот дышать тяжело: вентиляция тут не работает. А ты тот самый парень, которого без сознания принесли к нам в деревню?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_second_talk_2">
		<text>Да, но сейчас не об этом. Пойдём, иначе нас тут двоих закроют сейчас.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_second_talk_3">
		<text>Да, ты прав. Мало ли, что тут ещё водится...</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_0">
		<text>Ну, вроде выбрались. Будут Сидоровичу хорошие новости - он переживал за тебя сильно.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_1">
		<text>Ты серьёзно поверил старому хрычу, что он волнуется за меня? Да деньги его только интересуют, а человеческие жизни - так, расходник. Да: я, может, для него и важнее остальных сталкеров, которых он отправляет на работу, - но это только потому, что я всегда выполняю его поручения до конца. В такую задницу меня иной раз вечно отправляет, что вспоминать потом страшно...</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_2">
		<text>И тем не менее, отправил же он меня на твои поиски.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_3">
		<text>Ему нужны результаты его последнего поручения - не больше. Сути задания тебе не раскрою; скажу только, что я выкрал много информации у военных - и так, по мелочи. Взломал не один компьютер...</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_4">
		<text>Чего же тогда не перестанешь работать на него?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_5">
		<text>Ну, это не твоё дело, ясно? Думаешь, я хочу?.. Ситуации в жизни бывают разные - выбора у меня просто нет: денег больше, чем он платит, я найти тут не смогу.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_6">
		<text>Мог бы доставать редкие артефакты - не зря же тебя Шустрым прозвали! Или в наёмники пойти, например.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_7">
		<text>С аномалиями у меня большие проблемы: я их не чувствую - хожу строго по детектору, даже банальный "Трамплин" за сотню метров обхожу. А убивать людей просто из-за денег я вообще никогда не стану. Правда, есть у меня одна давняя задумка, но одному мне точно не справиться.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_8">
		<text>Что-то типа своего дела?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_9">
		<text>Можно и так сказать. Давай так: ты иди докладывай Сидоровичу, что я жив-здоров, а я пойду отосплюсь немного. Потом как-нибудь подходи ко мне: обсудим кое-какой бизнес-план.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_after_talk_10">
		<text>Хорошо. Только ты не влипни опять по дороге!</text>
	</string>
<!--Nimble saved-->
	<string id="esc_sidor_nimble_task_done_0">
		<text>Я выполнил задание: Шустрый в безопасном месте - жив и здоров. Впрочем, насчёт "здоров" я не уверен - сам у него спросишь потом.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_nimble_task_done_1">
		<text>Ага, очень смешно. Я уже в курсе, что Шустрый в лагере. Спасибо тебе за помощь, Меченый. Как обычно - вот награда за выполнение.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_nimble_task_done_2">
		<text>Давай награду.</text>
	</string>
<!--Sid: steal the military case-->
	<string id="esc_sidor_black_work_0">
		<text>Ты говорил про какое-то особое задание. Выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_1b">
		<text>Ну, задание и вправду есть... вот только я не могу её тебе доверить: у тебя уже были стычки с военными - а мне лишнего внимания привлекать не охота.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_2b">
		<text>А что, сразу сказать не мог? М-да, только время из-за тебя потратил...</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_1">
		<text>Да, есть кое-что очень особенное: это связано с той флешкой, которую ты отнёс. Раньше я думал, что в тех данных нет ничего интересного... но раз ими заинтересовались тёмные - значит, есть вероятность, что информация достоверна и военные лаборатории существуют на самом деле. К тому же, недавно военсталкеры принесли на военный блокпост ящик откуда-то из глубин Зоны. Я не знаю, что там, но очень хочу узнать: там может быть какая-то новая документация по лабораториям, отчёт экспедиции или ещё что интересное. Это очень серьёзное задание - не подведи!</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_2">
		<text>Да, конечно, но как можно вытащить что-то у военных прямо из-под носа? Их же там полно!</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_3">
		<text>Пойдёшь ночью - по окраине, вдоль забора, что на той стороне дороги. И только там! Там брешь в заборе: пролезешь через неё, а в казарму залезешь через окно - так ты останешься незамеченным; выйдешь так же. Всё понял? Я нарисовал карту со слов моего связного как раз для подобного случая - загружу её на твой КПК. И учти: если попадёшься или завалишь кого-то из военных, то я тебя не знаю! Сделай всё тихо - тогда проблем не будет. Всё ясно?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_4">
		<text>Да, ясно. Что ж, пожелай удачи...</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_0">
		<text>Это было очень опасно. Вот кейс - тяжёлый, зараза!</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_1">
		<text>Отлично, Меченый. Так... дай-ка взглянуть. Да уж, ничего себе: даже от того, что мельком увидел, волосы на голове шевелятся! Очень много всего - и всё вперемешку. Понять ничего конкретно нельзя, но есть упоминания "Агропрома". Постоянно. Так и написано: "Согласно результатам экспериментов в НИИ "Агропром", следует..." - и всё такое.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_2">
		<text>И что теперь делать с этими данными? Я же не зря туда лез... или зря?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_3">
		<text>Да не волнуйся - всё равно заплачу тебе. Что касается данных - их, по сути, и нету: считай, каждой второй страницы не хватает. Да и из того, что есть, половина записей повреждена - уже не прочитать... но узнать подробнее очень хочется: это может быть той самой ниткой, ведущей к центру Зоны.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_4">
		<text>И что тогда делаем дальше?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_black_work_done_5">
		<text>Давай так: ты отправляйся туда, куда собирался, а мне надо покумекать. Когда я приму решение, я дам тебе знать.</text>
	</string>
<!--Sid: Agroprom documents-->
	<string id="esc_sidor_doc_work_0">
		<text>Я по поводу бумажек с НИИ "Агропром".</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_1">
		<text>А что с ними?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_a">
		<text>Я ничего не нашёл да и искать не буду.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_a1">
		<text>А чего так?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_a2">
		<text>Мне некогда этим заниматься: надо конкретные дела делать - Стрелка искать, например.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_b">
		<text>Я ничего не нашёл, но продолжаю поиски.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_b1">
		<text>Хорошо, Меченый, жду результата.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done1">
		<text>Да уж, не густо... но всё же лучше, чем ничего. Мы с Барменом и Петренко уже скооперировались в этом вопросе, так что топай к ним за дальнейшими указаниями.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done2">
		<text>Хорошо, я понял. Постой, а от тебя указания ещё будут?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done3">
		<text>Нет, пока это всё: мне тут греховцы ясно дали понять, что эти вопросы меня не касаются; я передам им всё, что ты нашёл. А если действительно есть желание помочь, можешь принести мне кое-что из артефактов: мне нужны "Батарейка", "Пустышка" и "Пружина".</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done4">
		<text>Хорошо - за жирное вознаграждение принесу всё что угодно.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done2no">
		<text>Хорошо, я пошёл. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done4no">
		<text>Нет, не хочу этим заниматься: своих дел полно.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_not_done5">
		<text>Эх, деловой ты наш! Тогда вали давай по своим делам.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done0">
		<text>Вот. Всё, что я нашёл.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done1">
		<text>Да уж, очень интересно. И ничего конкретного... почти ничего. Ага! Вот написано, что часть материалов привозили им с другого комплекса... очень интересно. Мы с Барменом и Петренко уже скооперировались в этом вопросе, но пробелов всё ещё много; впрочем, кое-что уже ясно: похоже, вся Зона была одним сплошным полигоном в руках учёных и армии.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done2">
		<text>И что дальше?</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done3">
		<text>Для начала отнеси Бармену кейс с основной информацией. А дальше вот что: я тут раскапывал всевозможную информацию - но греховцы эти дали ясно понять, что я разошёлся немного с этими поисками... так что я прекращаю это дело, однако есть ещё место, которое надо бы проверить. Место это - старая шахта, что на территории Леса; вдруг там тоже остались бумаги какие? В общем, отправляйся туда и вытащи всё, что там есть... но приноси уже не мне, а Петренко - он будет доволен.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done4">
		<text>В этот раз хоть информация конкретнее - и на том спасибо. Ладно, смотаюсь туда - поищу бумажки.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_doc_work_done41">
		<text>Ясно. Придётся запрягать на эту работу кого-то ещё.</text>
	</string>
<!--Sid: artifacts delivered-->
	<string id="esc_sid_task_arty_done_0">
		<text>Как ты и заказывал: все три артефакта.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_task_arty_done_2">
		<text>Отлично, Меченый! Ну, могу тебе предложить либо патроны улучшенные, либо - как обычно - деньги. Что берёшь?</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_task_arty_done_3">
		<text>Давай патроны - с финансами у меня нормально пока.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_task_arty_done_4">
		<text>Какие патроны тебе?</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_task_arty_done_a">
		<text>Давай 5,45.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_task_arty_done_b">
		<text>Мне нужны 5,56.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_task_arty_done_c">
		<text>Возьму 9x39.</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_task_arty_done_d">
		<text>Помощнее бы - 7,62x54!</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_task_arty_done_5">
		<text>Держи:</text>
	</string>
	<string id="esc_sid_task_arty_done_e">
		<text>Давай лучше деньги - патронов хватает.</text>
	</string>
<!--Nimble: tell me about-->
	<string id="esc_shustriy_about_talk_0">
		<text>Привет. Хотел поговорить кое о чём.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_00">
		<text>Да, спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_000">
		<text>Я так смотрю, ты вроде не из военных бывших?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_1">
		<text>Да, дружище, всё верно ты подметил: не военный. От призыва косил, прятался - чего уж тут утаивать; всё равно никакого стыда не ощущаю. Я же даже не бывший спецназовец, раз уж от простой армейки отбрыкался. Да и не охотник с многолетним опытом длительных походов: ни разу в жизни в палатке не спал - а уж тем более в спальнике между корней. Да, брат, знаю: большинство сталкеров, которые здесь долгое время, обладают опытом - хоть каким, но соответствующим местным особенностям жизни... однако я не из таких.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_2a">
		<text>Вундеркинд, самородок, получается?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_3a">
		<text>Промазал. Беспризорник с богатым воровским опытом и несколькими мокрыми висяками; сюда просто-напросто сбежал, чтобы не заломали. Последнее дело грязно сработал: накуролесил лишнего, следы оставил второпях... А здесь меня никто не знал; прикинуться добрым малым - дело нехитрое. Одна вот только беда нарисовалась: прикид этот самый доброго малого не слез, зараза такая. Пришлось так новеньким добрым малым и оставаться: заводным, шутковастым, дружелюбным, да ещё и выручить кореша в беде готовым. Вот уж выбрал я себе, кем прикинуться, - а шкурка взяла и залипла: всё равно что загипнотизировали; как будто вирусом заразился неведомым. Сейчас я себя уже и не чувствую тем, кем раньше, зато действительно готов помочь, поболтать о жизни или выслушать.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_4a">
		<text>Решил с нуля жизнь заново попробовать сыграть?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_5a">
		<text>Да вот не сказал бы, что решил: не было решения, без моего спроса всё произошло. Я бы и рад сказать, что совесть проснулась: кошмары мучают - прошлое не отпускает; я бегу - оно догоняет... Я бы реально с удовольствием тебе сказал, что именно порешил грешки свои замолить... только вот, блин горелый, не было ничего подобного: пришёл один человек - а получился по какой-то аномальной причине другой. Сталкерня ровно про это самое аномальное вмешательство, умоповредительство какое-то талдычит почти год целый: Зона, мол, тебя приняла, малец, образумила. Вот такая вот история. Сам дальше соображай, чего думать. Я не менялся - но совсем другой человек всё же получился.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_0a">
		<text>Ещё будут вопросы?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_2b">
		<text>Что вообще расскажешь о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_3b">
		<text>Странное место - чего тут можно ещё рассказать? Вот я сам наглядный пример странности несусветной: должен был окочуриться в первый день, когда сюда притащился, - заночевал в автобусе на свалке техники... дошло? Без вариантов ведь обязан был утром начать гнить заживо с такой дозы, какую там потом замерили... однако же облучились одни только макарыч мой и раскладушка-ножик - старые мои друзья, неразлучные. Пришлось выкинуть...</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_4b">
		<text>Далеко заходил?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_5b">
		<text>Каким-то невообразимым образом далеко забредал, плутал: например, своими собственными глазами видел указатель на Припять - буквально в самые окрестности попал. Когда я приволок оттуда пару артефактов и выложил их на стол Сидоровичу, наш директор рынка чуть не помер от удивления. Народ после этого порешил, что я вроде талисмана на удачу: мужики повадились руку жмякать перед ходкой. Особо не следил, но вроде как действительно все пока целые - один к одному, как пульки в магазине. Разумеется, здесь у нас диагноз простенький: чистой воды психологический настрой дело делает. Надеюсь, ты мистикой не увлекаешься? Не хватало мне опять тискать руку новенькому...</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_6b">
		<text>А если без херни этой мистической, то что это всё-таки за место такое - Зона?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_7b">
		<text>Место, где стоит выглядеть как можно неприглядней, незавидней: толковую снарягу ведь пасут издалека... рано или поздно в подворотне разденут, да и пустят по миру - а иной раз и пулю для верности в лоб пустят. Это я к тому, что толковая снаряга здесь до зарезу нужна: с этим местным зверинцем и гопотой озверелой не протянуть без дельного ствола с бронюшкой под куртецом. И ладно уголовники - тут ведь и свои могут втихаря нож к спине приставить! Главное - не светить своим барахлишком. Никогда. Ну, а если без "херни мистической", то Зона - это место, где надо под кустом раздеваться, а потом налегке чапать в компанию возле костерка. У меня таких кустов уже десяток набрался - хоть универсам разворачивай... есть, кстати, и такие планы.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_2c">
		<text>Как тебе Сидорович?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_3c">
		<text>Бывалый деляга - своей выгоды не упустит. Но это, пожалуй, нормально для коммерса, который не собирается гиблое дело разворачивать: торговая жилка, так сказать, необходима. Однако я тебе зарубить на носу одну вещь советую: за добродушным болтуном тень ублюдка трусливого кроется... а опасней труса - только пара трусов. Для него от человека избавиться - что в носу поковыряться. Откуда мне знать - не спрашивай; просто запомни. Рано или поздно его, конечно, припечёт - однако есть у меня смутные подозрения, что вовсе не рано, а очень даже поздно это событие приключится.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_4c">
		<text>Зачем нанялся к нему тогда?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_5c">
		<text>Нельзя сказать, что нанялся: кто задание подбрасывает с вменяемой выручкой - с теми и работаю. Надо признать, чаще всего Сидорович таким вот неприжимистым заказчиком и оказывается... да и существует ещё нюанс тактический, не мной придуманный, что опасность лучше держать в поле зрения. Сами задания уже много чего говорят о его делишках: как далеко руки тянутся, а докуда ещё пока не успели дотянуться. Самое интересное - это кого он побаивается: наличествует тут у нас персонаж один небезызвестный, с которым наш окорочок осторожничает чуть не ползком на грани лизоблюдства; если подольше здесь прошлындаешься - сам догадаешься, о ком речь.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_2d">
		<text>Ничего не знаешь про Стрелка?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_3d">
		<text>Интересней сначала бы разведать, зачем он тебе сдался. Но я тебе так скажу, коротенько: просто-напросто не имей дел с фанатиками. Никогда. Те ребята стрелковские фанатично топчутся возле центра - а некоторые говорят, что и в самом центре потоптаться успели. Хорошего конца этой истории ждать не приходится: Зона центр огородила - значит, в гости она никого не приглашает. Стрелок твой нарывается в гости непрошенным - фанатик... Забудь о нём от греха подальше - вот чего я точно тебе могу про Стрелка со всей его группой и товарищами сказать.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_2f">
		<text>А что думаешь по поводу группировок?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_3f">
		<text>Это вообще отдельная тема. Меня такое не интересует - и тебе не советую вступать: вольным оно всегда проще. Были тут одни, говорили: "Зону хотим изучать изнутри". Взяли меня к себе, несмотря на моё тёмное прошлое, а оказалось, им просто "мясо" нужно было; вся верхушка там - психопаты конченые: загубили всю группировку, хотя парни там хорошие были... В общем, больше в группировки я не лезу. Пришёл я сюда, на Кордон, и обжился после всего этого неплохо. Да и вообще, боюсь я кого-то из тех ребят встретить - не скажу тебе, почему.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_20">
		<text>Больше вопросов нет, спасибо за ответы.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_about_talk_30">
		<text>Не за что. Приходи ещё поболтать, если есть желание.</text>
	</string>
<!--Nimble's tasks-->
	<string id="esc_shustriy_work_start_0">
		<text>Привет. Отдохнул уже? Я хочу обсудить твой "бизнес-план".</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_work_start_1">
		<text>Да, Меченый, я тоже хотел его обсудить. Риск больше не оправдывает прибыль - и теперь я больше не работаю на Сидора. К счастью, я уже обзавёлся множеством знакомств, выведал много всего... а теперь пора действовать! Но мне нужен напарник.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_work_start_2">
		<text>Я не против помочь тебе, если у меня будет соответствующая доля.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_work_start_3">
		<text>Естественно - без денег не оставлю. План, если разобраться, простой. Я не конкурент Сидоровичу, но знаю его слабое место: он всегда продаёт всякий легкодоступный хлам низкого качества. А вот что действительно у него нельзя приобрести - так это что-то стоящее, надёжное или редкое; поэтому я хочу пойти на серьёзный риск: отобрать у него опытных клиентов - сталкеров, которые знают, чего хотят.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_work_start_4">
		<text>В деревне новичков ты таких вряд ли найдёшь...</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_work_start_5">
		<text>Знаю. Поэтому сначала я наберу себе ассортимент, а потом двину туда, где обитают сталкеры побогаче.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_work_start_6">
		<text>А что требуется от меня?</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_work_start_7">
		<text>Редкие экземпляры оружия и костюмов - подойдут любые народные или профессиональные модификации. Главное, чтобы пушки были явно лучше обычной "массовки": ты оружие держишь уверенно - видно, что разбираешься лучше любого здесь в лагере. Так что делаем всё по очень простой схеме: я даю задания на редкие стволы - ты приносишь. Иногда будет кое-что очень непростое.</text>
	</string>
	<string id="esc_shustriy_work_start_8">
		<text>Я понял. Такая работа мне по душе.</text>
	</string>
	<string id="tm_a_esc_shustriy_has_no_job">
		<text>Сейчас заказов нет, прости.</text>
	</string>
	<string id="tm_a_esc_shustriy_job_ask">
		<text>Что ты там хотел обсудить?</text>
	</string>
	<string id="tm_a_esc_shustriy_job_complete">
		<text>Вот оплата за работу:</text>
	</string>
	<string id="tm_a_esc_shustriy_job_what">
		<text>Что по заданию?</text>
	</string>
	<string id="tm_a_esc_shustriy_list_job">
		<text>Сейчас есть такие заказы:</text>
	</string>
<!--Nimble: contracts-->
	<string id="nimble_work_task1_0">
		<text>Каким будет первое задание?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_1">
		<text>Задание сейчас действительно имеется. Запоминай суть: на территории бывшего НИИ, что к западу от Свалки, располагаются военные казармы - я не совсем понимаю, чем там занимаются вояки, хоть догадки на этот счёт и есть... но интересует меня не это. Я точно знаю, что у их начальника - уж не знаю, кто он там по званию, - есть интересный ствол. Как обычная "Гроза", но под патрон 5,45 и с увеличенным магазином - в общем, жутко удобная вещь. Оплату обсудим потом.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_2">
		<text>Ну, делов на 3 минуты: украсть любимую пушку начальника блокпоста военных, учитывая, что ни хрена не известно, где он её хранит... ладно, чёрт с ним - я пошёл.</text>
	</string>
    <string id="esc_nimble_work_task1_stop_0">
        <text>Слушай, Шустрый, я больше не хочу с тобой работать.</text>
    </string>
    <string id="esc_nimble_work_task1_stop_1">
        <text>Вот как? Точно хорошо подумал? Если ты откажешься - больше тебе работы не будет. Но поверь: я и без твоей помощи налажу бизнес.</text>
    </string>
    <string id="esc_nimble_work_task1_stop_21">
        <text>Да, наши дороги должны разойтись.</text>
    </string>
    <string id="esc_nimble_work_task1_stop_22">
        <text>А знаешь, нет! Я передумал - пойду дальше искать твою "Грозу"...</text>
    </string>
	<string id="nimble_work_task1_done_0">
		<text>Держи свою "Грозу"! Решил не оставлять себе.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_1">
		<text>Ох, наконец-то! Да уж, подлатать её придётся, но это всё издержки. Только это... денег отдать сейчас не могу - их нету, ведь сначала нужен покупатель. Так что ты можешь вот как поступить: поверить мне и получить оплату чуть позже или же оставить пушку себе - но в таком случае работать с тобой дальше я уже не буду. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_2a">
		<text>Ладно, хрен с тобой, забирай. За тобой должок!</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_2b">
		<text>Нет, так не пойдет. Нет денег - нет автомата. Извини, но на чистом доверии работать невозможно.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_3a">
		<text>Отлично. Не хочешь прогуляться со мной? Я знаю, куда припрятать это и остальное барахлишко, что у меня есть. Ну, в общем, я-то пойду в любом случае - но ты можешь составить компанию.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_4aa">
		<text>Пошли, чего уж.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_4ab">
		<text>Нет, у меня сейчас есть дела поважнее.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_3b">
		<text>Ну, тогда удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_5ab">
		<text>Тогда что насчёт следующего задания?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_yes">
		<text>Я не против поработать ещё. Что там дальше?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_done_no">
		<text>Нет, хватит с меня.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_1">
		<text>Слушай внимательно: есть тут один криминальный авторитет по кличке Боров - здоровый такой дядька... и пекаль всегда таскает с собой здоровый - вот он-то мне и нужен. База бандитов, Боров и его "Кольт" находятся в Тёмной долине. Как на это смотришь?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_2">
		<text>М-да, одно задание охренительней другого: то личное оружие военного, то криминального авторитета... ладно, будет тебе "Кольт".</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_0">
		<text>Ну, мы пришли?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_1">
		<text>Да - вот, собственно, и есть то место, куда я решил прятать. Сюда никто не ходит, а я ещё и приукрасил рассказ после того случая с полтергейстами... впрочем, даже если и зайдёт кто - не найдёт.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_2">
		<text>И что, прям отсюда торговать будешь?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_3">
		<text>Нет - наберу чутка ассортимента и двину в Бар: связей набрался уже, обо всём договорено. Ладно, пойдём отсюда: жутко мне тут.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_4">
		<text>Да, пойдём.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_5">
		<text>Подожди... следующее задание будешь брать?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_yes">
		<text>Да, отчего бы и не поработать.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task1_item_no">
		<text>Давай чуть позже - сейчас есть другие дела.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task1_reward_0">
		<text>Ну что, ты уже можешь заплатить мне за "Грозу"?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task1_reward_00">
		<text>Нет, прости, покупателя ещё не было.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task1_reward_1">
		<text>Да, я как раз хотел об этом поговорить: нашёлся заказчик и уже внёс предоплату, так что эта часть денег - твоя.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task1_reward_01">
		<text>Хорошо, зайду попозже.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task1_reward_2">
		<text>Отлично! Мне наличка не помешает как раз.</text>
	</string>
    <string id="esc_nimble_work_task2_stop_0">
        <text>Слушай, Шустрый, я передумал искать твой "Кольт".</text>
    </string>
    <string id="esc_nimble_work_task2_stop_1">
        <text>Струсил, да? Ну, дело твое. Откажешься - работать я больше с тобой не буду.</text>
    </string>
    <string id="esc_nimble_work_task2_stop_21">
        <text>Ой, гордость убавь - ну и не работай!</text>
    </string>
    <string id="esc_nimble_work_task2_stop_22">
        <text>Хотя знаешь, я передумал. Доделаю работу до конца.</text>
    </string>
	<string id="nimble_work_task2_done_0">
		<text>А вот и "Кольт"! Достать его было и впрямь нелегко.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_1">
		<text>Отлично, Меченый. Я уже и заждался! Работаем, правда, по старой схеме: денег сразу не будет.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_02">
		<text>Ну, тогда я себе его, пожалуй, оставлю - хороший пистолет же.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_03">
		<text>Тогда удачи тебе. Пока.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_2">
		<text>Забирай. Деньги - это хорошо, но дружба и сотрудничество важнее.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_3">
		<text>Тогда заходи, как будет время, - рассчитаюсь с тобой. А ещё работать будешь?</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_4">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="nimble_work_task2_done_04">
		<text>Хватит с меня уже - буду отдыхать.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task2_reward_0">
		<text>Ну что, ты уже можешь заплатить мне за "Кольт"?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_reward_0">
		<text>Ну что, ты уже можешь заплатить мне за "ССП-10"?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_0">
		<text>Я готов приступить к следующему заданию.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_1b">
		<text>На данный момент заданий нет, приходи попозже.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_2b">
		<text>Понял, заскочу попозже.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_1">
		<text>Отлично! Будут краток: по моим данным, помимо костюмов, которые носят сейчас экологи - ССП-99 "Эколог" и ССП-99М, - есть ещё и другие варианты этого костюма, разработанные ещё до Второго взрыва. Думаю, если где их и можно отыскать, то это на Янтаре. Спроси у Сахарова - он может помочь.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_2">
		<text>Надеюсь, по радиоактивным местам лазить не придётся, чтобы найти этот "мифический" костюм...</text>
	</string>
    <string id="esc_nimble_work_task3_stop_0">
        <text>Я хочу прекратить с тобой работать.</text>
    </string>
    <string id="esc_nimble_work_task3_stop_1">
        <text>Почему? Я надеюсь, ты помнишь: если откажешься, то я перестану тебе доверять - соответственно, работы ты больше не получишь.</text>
    </string>
    <string id="esc_nimble_work_task3_stop_21">
        <text>Да, я все взвесил и отказываюсь.</text>
    </string>
    <string id="esc_nimble_work_task3_stop_22">
        <text>Да, действительно... в общем, я передумал - пойду дальше искать костюм.</text>
    </string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_done_0">
		<text>А вот и костюм! Вот что действительно было тяжело достать - так это его. В подземках чего только не водится!</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_done_1">
		<text>Но и награда будет соответствующая... когда я получу за него деньги. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_done_2">
		<text>Да, схема отработанная уже - всё понимаю.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task3_done_3">
		<text>Приходи тогда позже - рассчитаюсь с тобой.</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task4_0">
		<text>Каким будет следующее задание?</text>
	</string>
	<string id="esc_nimble_work_task4_1">
		<text>Пока никаким: мне сейчас кое-какие другие вопросы надо решить. Я дам тебе знать, если что подвернётся. Кстати, тут в кармане костюма ключ какой-то лежал: возьми - может, пригодится.</text>
	</string>
<!--Nimble: about Garik-->
	<string id="shustriy_about_garik_0">
		<text>Привет, бродяга. Можешь подсказать кое-что?</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_1">
		<text>Отчего бы и не подсказать! Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_2">
		<text>Знаешь чего о Гарике? Сталкер такой есть.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_3">
		<text>Если честно, то нет. Да и представь, сколько сталкеров с таким прозвищем может быть: это ж как имя обычное - не прозвище даже.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_4">
		<text>Да, ты прав... но искать мне его всё равно придётся.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_about_garik_5">
		<text>Тогда удачи тебе.</text>
	</string>
<!--Sid: tell me about-->
	<string id="esc_tell_me_about_2">
		<text>Расскажи мне об одной вещи.</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_20">
		<text>О чём ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_21">
		<text>Тебе что-нибудь известно о Стрелке?</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_211">
		<text>В основном - слухи и домыслы. Говорят, крепкий орешек, а приятелей у него - раз, два и обчёлся. Я лично никогда его не видел, а если и видел, то он мог быть в противогазе - так ведь сразу и не узнаешь. Да и вообще: Стрелок твой вроде как из крутых и с хорошими связями, так что я очень сомневаюсь, что он где-то часто светится.</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_22">
		<text>Расскажи мне о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_221">
		<text>Много лет назад - аж в 2006-м - бабахнуло тут, в Чернобыле. Это все знают. Совет тебе бесплатный: старайся избегать мутантов, не лезь в аномалии и не подходи к сталкерам, которых не знаешь, - особенно в тёмной форме: ничего хорошего от них не жди.</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_23">
		<text>Мне нужно оружие и снаряжение - где мне его достать?</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_231">
		<text>Я могу тебе продать. Я чувствую в тебе огромный потенциал... так что как мой друг и партнёр ты будешь иметь скидку и покупать дешевле! Радуйся, что товарищ Сидорович тебя поддержал: обычно за такое платят...</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_24">
		<text>Мне нужны деньги. Как мне заработать в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_241">
		<text>Выполняй мои задания, приноси артефакты или работай от случая к случаю на местных сталкеров - и на группировки тоже: у них ресурсы есть, поэтому и платят посолидней. Да и я тебе неплохо буду платить - не то что некоторые барыги зоновские... Если будешь углубляться в Зону, встретишь и других торговцев - например, Бармена; ещё, кстати, ходят слухи про каких-то "секретных торговцев" с особыми связями - но даже если это и правда, то до них ещё доберись попробуй!</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_25">
		<text>А кто такие свободовцы?</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_251">
		<text>Если вкратце - анархисты и отморозки с намёком на стиль; если поточнее - сборище укурков и извращенцев. Конечно, среди них есть несколько приличных ребят, как и везде... но по возможности постарайся с ними не пересекаться. Хотя решать тебе - я же просто советую.</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_26">
		<text>Что ты знаешь о "Долге"?</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_261">
		<text>Они выслеживают мутантов, сталкеров из "Греха" и прочую шваль; новичками особо не интересуются. Если "Свобода" - это хаос, то они - порядок. Подход у них милитаристский; своей целью считают защитить Большую землю от ужасов Зоны - и это значит, что они преследуют торговцев артефактами... а мне это работу никак не упрощает! Цену экологи предлагают хорошую, но на чёрном рынке можно сделки проворачивать в два раза дороже. К счастью для нашего брата торговца, "Долг" всё ещё берёт взятки - как и правительство постсоветское, - да и сами они, говорят, приторговывать начали...</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_27">
		<text>Что за "грузовик смерти" и кто меня из него вытащил?</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_271">
		<text>"Грузовики смерти" - это прямо для всех загадка: ездят сами по себе из центра Зоны - аж к границам выезжают. Почти никто из них живым не выбирается, так что ты теперь местная легенда! Тот сталкер, что тебя спас, оказался славным парнем - обычно тела с такой татуировкой, как у тебя, отдают учёным... средневековье, мать его!</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_28">
		<text>Где здесь старая фабрика?</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_281">
		<text>Не так далеко - пару минут ходьбы от этой норы. Я тебе на карте отмечу.</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_3">
		<text>Спасибо, на сегодня хватит.</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_29">
		<text>Я помню странное слово - "трансмутация"...</text>
	</string>
	<string id="esc_tell_me_about_291">
		<text>Да. Опытные сталкеры используют специальное устройство, чтобы что-то делать с артефактами... но я не уверен, что от этого есть хоть какая-то польза. Мой хороший друг Бармен знает об этом больше - спроси лучше у него.</text>
	</string>
<!--Sid: about Garik-->
	<string id="sidor_about_garik_0">
		<text>Привет, толстый. Мне нужна информация.</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_1">
		<text>Привет-привет, шутник-который-сейчас-отсюда-вылетит. Что, забесплатно? Это зависит от того, что ты хочешь спросить.</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_2">
		<text>Ты знаешь что-нибудь о сталкере по имени - или кличке - Гарик?</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_3">
		<text>Хм, кое-что я могу тебе рассказать: как я слышал - опытный сталкер, хоть и молодой; не любит сидеть на месте - всегда ищет новые тропки, проходы. Я даже работал с ним пару раз: если артефакт редкий срочно достать нужно - это по его части. Только выйти на него я вряд ли смогу - он всегда сам приходит. А что стряслось-то?</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_4">
		<text>Пропал он, говорят, - а я хотел бы найти... по личному вопросу.</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_5">
		<text>М-да... нехорошо, что пропал. Тогда ищи его в центре Зоны, в действительно опасных местах.</text>
	</string>
	<string id="sidor_about_garik_6">
		<text>Понятно. Ну, и на том тебе спасибо.</text>
	</string>
<!--Milbridge-->
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Здесь проход воспрещён, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Мне надо дальше.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>А нельзя!\nНо если очень хочется... то можно. Например, за пятьсот денег.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Теперь слушай сюда. Мы сейчас делаем вид, что, кроме комаров и бабочек, тут ничего не порхало. А дальше - не обессудь.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Шагай, шагай отсюда! Не задерживайся, пока мы добрые!</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Денег у меня нет.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Тогда гуляй, откуда пришёл. Разживёшься - приходи. А решишь пробраться втихаря - как собаку пристрелим.</text>
	</string>
<!--Escape-Rostok checkpoint-->
	<string id="esc_military_warning_dialog_0">
		<text>Сталкер, мы сейчас никого не пропускаем. Если не хочешь проблем - вали отсюда!</text>
	</string>
	<string id="esc_military_warning_dialog_1">
		<text>Понял, уже ухожу.</text>
	</string>
<!-- wolf first meeting -->
	<string id="escape_wolf_first_dialog_0">
		<text>Привет. Можешь рассказать побольше о том, где мы сейчас находимся?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_first_dialog_1">
		<text>Похоже, ты новенький здесь. Приветствую в нашем болоте. Меня зовут Волк - я лидер сталкеров в этих местах. Здесь особый кордон Зоны.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_first_dialog_2">
		<text>Спасибо за информацию, Волк. Значит, тут и начинается эта "Зона", если можно так выразиться?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_first_dialog_3">
		<text>Да, если представить её как гору, то ты находишься в самом её основании. И поверь: карабкаться на вершину довольно долго.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_first_dialog_4">
		<text>Спасибо, я запомню. Надеюсь, мы ещё увидимся.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_0">
		<text>Кстати, по поводу работы.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_1">
		<text>Ну... да, есть у меня одно небольшое задание.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_2">
		<text>Выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_3">
		<text>Я недавно потерял ключ в подземном туннеле недалеко от старого лагеря Петрухи: решил прилечь в одной из комнат, которые ближе ко входу, а на следующий день заметил, что ключ пропал... наверное, выпал из кармана, а тушканы утащили его куда-то. Он открывает вагон на Свалке, который стоит недалеко от ворот в Бар: я там свой хабар в ящиках прячу. Найдёшь ключ - хабар твой; вернёшь ключ мне - получишь от меня бонус. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_41">
		<text>Не вопрос - поищу твой ключ.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_42">
		<text>Эх, придётся тебе самому искать - у меня есть дела поважнее.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_5">
		<text>Ну что, нашёл ключ?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_51">
		<text>Нет, ещё не нашёл.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_52">
		<text>Да, держи.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_521">
		<text>И как - добыл хабар из вагончика?</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_5211">
		<text>Пока ещё нет, но как раз собирался.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_5212">
		<text>Нет, не добыл. А ключ возьми - у меня нет времени туда ходить.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_52121">
		<text>Ну, дело твой... Вот то, что я обещал за ключ.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_521211">
		<text>Спасибо! Ещё увидимся, Волк.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_5213">
		<text>Да, забрал твой хабар. Спасибо, что разрешил!</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_52131">
		<text>Нет, это тебе спасибо - ты же мой ключ нашёл! А вот тот бонус, о котором я говорил.</text>
	</string>
	<string id="escape_wolf_find_key_521311">
		<text>Приятно с тобой иметь дело! Увидимся.</text>
	</string>
<!--Wolf: about Garik-->
	<string id="wolf_about_garik_0">
		<text>Привет, Волк. Можно вопрос задать?</text>
	</string>
	<string id="wolf_about_garik_1">
		<text>Да, спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="wolf_about_garik_2">
		<text>Слышал о сталкере по кличке Гарик?</text>
	</string>
	<string id="wolf_about_garik_3">
		<text>Да - вроде одного из телохранителей Бармена так зовут... или нет?</text>
	</string>
	<string id="wolf_about_garik_4">
		<text>Ясно... нет, это не тот сталкер. Спасибо.</text>
	</string>
<!-- Fox: toolkits etc. -->
	<string id="esc_fox_repair_intro_0">
		<text>Так ты, значит, ремонтируешь всё оружие и костюмы?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_1">
		<text>Ну, "всё" - это мальца громко сказано - я ведь по большей части любитель: с детства ковырял всякую технику, устройства делал; потом мой дед показал мне своё ружьё, научил следить за ним - с тех пор я и ремонтирую оружие.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_2">
		<text>И любой ствол отремонтируешь?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_3">
		<text>По правде говоря, нет: в оружие НАТО я вообще не лезу, да и "Абакан" не так прост. Вот что точно могу, так это ружья и пистолеты: если хочешь, полный фарш могу устроить.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_4">
		<text>А костюмы?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_5">
		<text>С ними тоже не всё так просто: тут в основном все в куртках ходят, поэтому зашить куртку я всегда готов, - а вот для комбинезонов мне просто не хватает материалов. Денег за свои услуги я беру мало, поэтому бизнес не развивается и я не могу позволить себе заказать материалы наперёд. Мы с моими клиентами поступаем так: тот, кто хочет ремонтировать комбезы у меня, заказывает материалы отдельно, после чего я оставляю заказанное на складе.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_6">
		<text>Я понял, хорошо. А ещё какие тонкости есть?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_7">
		<text>Инструментов мне ещё не хватает, чтобы проводить улучшения. Народ на окраине обычно не следит за снарягой, потому и большого спроса на улучшение нет - опять всё в деньги упирается: брать много денег за работу я не буду - это мой принцип, - поэтому я всегда в совершенно не большом плюсе; из-за этого мне и не окупится покупка дорогих инструментов, а спонсировать меня никто не собирается. Предлагал Волку напополам купить, да он отказался. Ещё Сидорович предлагал "подарить" за процент с прибыли - но я не дурак, так что не согласился.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_8">
		<text>А если я тебе помогу?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_9">
		<text>То получишь огромную скидку! Но это стоит очень недёшево - имей в виду.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_10">
		<text>Мне нужно будет подумать. Как надумаю, я дам тебе знать.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_0">
		<text>Я по поводу ремонта...</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_1">
		<text>Да, что там?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_2a">
		<text>Я хочу заказать материалы для костюмов.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_3a">
		<text>Хорошо, я отправлю Сидоровичу заказ - этим он занимается. Занять много времени это не должно; максимум - сутки. С тебя семь с половиной штук.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_4aa">
		<text>Хорошо, держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_5aa">
		<text>Принято! Когда материалы придут, я смогу починить и улучшить твой костюм.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_4ab">
		<text>Стой, у меня так много не будет. Давай лучше в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_5ab">
		<text>Хорошо, дело твоё. В любом случае, обращайся - я всегда помогу чем смогу.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_4ac">
		<text>Я передумал: у меня не получится сейчас.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_2b">
		<text>Я хочу заказать материалы для оружия.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_3b">
		<text>Хорошо, я отправлю Сидоровичу заказ - за это он отвечает. Это не займет много времени - особенно если у него эти материалы уже есть. С тебя пять штук и 750 рублей сверху.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_4ba">
		<text>Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_5ba">
		<text>Принято! Как только я получу материалы, то сразу смогу починить и улучшить для тебя оружие.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_4bb">
		<text>Стой, у меня так много не будет. Давай лучше в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_5bb">
		<text>Дело твоё. В любом случае, обращайся - я всегда помогу чем смогу.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_4bc">
		<text>Подожди, я передумал: дороговато для меня сейчас. Может, в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_2c">
		<text>Я хотел бы обсудить твою ситуацию с инструментами.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_3c">
		<text>Тут всё просто: мне нужны инструменты для тонкой работы и для калибровки. Сам я не потяну покупать, так что мне нужен напарник. Скажем так, это риск, на который я готов пойти.</text>
	</string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_4c">
		<text>И что, мне за такую помощь будет скидка?</text>
    </string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_5c">
		<text>Конечно! Большая скидка. Если ты намерен пользоваться моими услугами - вложения точно окупятся. А взносы поделим пополам.</text>
    </string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_6ca">
		<text>Давай купим инструменты для тонкой работы.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_7ca">
		<text>Было бы здорово. По моим примерным подсчётам, полный набор будет стоить не дешевле, чем 55 тысяч. Так что с тебя 27 с половиной.</text>
	</string>
    <string id="esc_fox_repair_main_dialog_7caa">
		<text>Вот - 27 500.</text>
    </string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_8caa">
		<text>Вот - 27 500.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_9caa">
		<text>Отлично. Спасибо тебе большое за помощь! Приходи позже, когда инструменты придут.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_8cab">
		<text>27 с половиной? У меня столько не будет. Если раздобуду, я дам тебе знать.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_9cab">
		<text>Ясно. Но всё равно спасибо за предложение.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_8cac">
		<text>Подожди, я передумал: не по карману такие покупки сейчас.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_6cb">
		<text>Я предлагаю купить инструменты для калибровки.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_7cb">
		<text>Да, было бы неплохо... только очень дорого: такой набор будет стоить минимум 100 тысяч рублей. Если брать пополам, то с каждого по 50 штук. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_8cba">
		<text>А что тут думать? Нужная покупка! Держи мою долю - 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_8cbb">
		<text>Так дорого? У меня столько не будет. Может, позже принесу - такую сумму сразу не найти.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_10cab">
		<text>Покупка у Сидоровича - не всегда удачное решение. Может, у тебя есть другие идеи?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_11cab">
		<text>Хм, слушай... а и правда ведь! Я же слышал, что у бандитов на фабрике тоже был свой техник; может, поискать там? Насколько я понимаю, их выбили, так что проблем быть не должно.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_12cab">
		<text>Вот! Совсем другое дело! А ты хотел 55 тысяч отдавать...</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_9cbb">
		<text>Жаль, но оно и ясно: деньжищи немалые.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_10cbb">
		<text>Может, я попробую раздобыть их другим способом? Есть какие-нибудь варианты?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_11cbb">
		<text>Вариантов нет, но если принесёшь - я буду только за.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_0">
		<text>Привет! У меня для тебя кое-что есть.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_1">
		<text>Отлично! А что принёс?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_2a">
		<text>Инструменты для тонкой работы.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_2b">
		<text>Инструменты для калибровки.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_2c">
		<text>Кое-какие данные про бронежилеты военных.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_2d">
		<text>Смотри: схема и конструкция современных костюмов с замкнутым циклом дыхания.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_2e">
		<text>Здесь всё, что ты хотел знать про военные костюмы последнего поколения типа "СКАТ". Эксклюзив!</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_2f">
		<text>Нашёл информацию по устройству экзоскелетов - полезная макулатура.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_3a">
		<text>Ох, спасибо тебе! Э-э-эх, мне бы ещё для калибровки... но уже лучше, чем ничего.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_3b">
		<text>Ох, замечательно! Ещё бы набор для тонкой работы - и тогда будет шик.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_3ab">
		<text>Ну вот, всё - полный комплект! Теперь и поработать нормально можно будет.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_3c">
		<text>Ого! Ценная информация. Спасибо тебе большое!</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_3ca">
		<text>Тут всё просто: остались только инструменты для тонкой работы. Сам я не потяну покупать, так что мне нужен напарник. Скажем так, это риск, на который я готов пойти.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_3cb">
		<text>Тут всё просто: остались только инструменты для калибровки. Сам я не потяну покупать, так что мне нужен напарник. Скажем так, это риск, на который я готов пойти.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_4ca">
		<text>У меня уже есть инструменты для тонкой работы - забирай.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_4cb">
		<text>У меня уже есть инструменты для калибровки - могу отдать.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_9cac">
		<text>Ясно. Постарайся всё-таки найти инструменты на фабрике.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_2x">
		<text>Всё, что мне нужно, у меня уже есть. Спасибо тебе огромное! Как и обещал, теперь тебе всё за полцены.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_6cab">
		<text>Я не смог найти набор для тонкой работы. Может, ну на хрен эти поиски? Давай закажем - и хватит нам.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_6cac">
		<text>Вот тебе инструменты для тонкой работы.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_6cbb">
		<text>Я не нашёл инструменты для калибровки. Может, просто их закажем?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_main_dialog_6cbc">
		<text>Вот тебе инструменты для калибровки.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_2g">
		<text>Смотри, если будет интересно: информация про натовские пушки - G36 и FN F2000. Схемы, описания, всё проиллюстрировано...</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_2h">
		<text>Смотри, если будет интересно: информация про "Абакан". Ты вроде хотел разобраться? Схемы, описания, всё проиллюстрировано...</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_2i">
		<text>Не спрашивай, где нашёл, но это полная схема "Гаусса". Может, заинтересует?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_info_dialog_3i">
		<text>Винтовка "Гаусс"? Ты серьёзно? Спасибо, конечно, но я не справлюсь с такой конструкцией.</text>
	</string>
<!-- Upgrades by the technician -->
	<string id="esc_fox_repair_intro_dialog_0">
		<text>Ты говорил, что поможешь с ремонтом.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_dialog_1">
		<text>Да, конечно, - не люблю оставаться в долгу. Правда, помогу только с ремонтом, а прокачать снаряжение не смогу - у меня все инструменты украли.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_dialog_2">
		<text>А если я помогу найти новые?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_dialog_3">
		<text>Тогда другой вопрос! С инструментами - любой каприз за твои деньги.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_intro_dialog_4">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_0">
		<text>Я по поводу инструментов.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_1">
		<text>Что у тебя там?</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2a">
		<text>Достал кое-что: набор для грубой работы.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2b">
		<text>Кое-что нашёл: набор инструментов для тонкой работы.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_2c">
		<text>Вот тебе инструменты для калибровки.</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3a">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой работы...</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3b">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для тонкой работы...</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3c">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для калибровки...</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3ab">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой и тонкой работы...</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3ac">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой работы и калибровки...</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3bc">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для тонкой работы и калибровки...</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_3abc">
		<text>Всё! Теперь полный комплект. Теперь что хочешь, то и будем улучшать!</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_repair_bring_dialog_20">
		<text>Такие инструменты у тебя уже есть, так что проехали.</text>
	</string>
<!-- fanatic -->
	<string id="esc_fanatic_dialog_0">
		<text>Привет, сталкер. Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="esc_fanatic_dialog_1">
		<text>Привет. А ты кто? Что-то я не видел тебя тут раньше.</text>
	</string>
	<string id="esc_fanatic_dialog_2">
		<text>Меня зовут Фанат, я теперь вместо Волка - он ведь теперь на фабрике за порядком следит.</text>
	</string>
	<string id="esc_fanatic_dialog_3">
		<text>Рад знакомству, Фанат. Как-нибудь ещё загляну к тебе.</text>
	</string>
</string_table>