<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- Sin leader meet dialog -->
<!-- Darkvalley docs task -->
	<string id="ds_boss_talk_11">
		<text>О, сталкер. Мы как раз ожидали тебя.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_111">
		<text>Что случилось? Ты кто? Зачем меня ударили по голове?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1111">
		<text>Я Велес - лидер "Греха". Это я позвал тебя в мои шахты, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_11111">
		<text>Мда, я так понимаю никакого "представителя" тут нет. Это что-то вроде похищения? Зачем я понадобился вам?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_111111">
		<text>Спокойно, сталкер. Я лишь хотел предложить тебе работу и не нашёл способа лучше. За удар по голове отдельное извинение, мы не хотели, чтобы ты открыл огонь при виде нас. Может ты и не помнишь о себе многого, но я знаю одно точно: лишь ты способен выполнить наше поручение.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1111111">
		<text>Поручение? Какое?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_11111111">
		<text>Сначала я должен тебе рассказать, кто мы. Эти шахты ведут в старую лабораторию, учреждённую наряду с другими ещё в конце 90-х - после аварии на ЧАЭС. Здесь проводились эксперименты над людьми... мы в основном были политзаключёнными - двух зайцев одним выстрелом. После распада СССР и независимости Украины страны старого Восточного блока спихивали свои проблемные дела совместной украино-российской группе исследователей. Где-то за два года до появления Зоны в результате одного инцидента лаборатории под этими шахтами рухнули, а некоторым из нас удалось выбраться и вынести с собой некоторые лабораторные материалы, чтобы попытаться обратить мутации вспять. Единственная причина, по которой мы сейчас влачим столь жалкое существование, - это тоска по своей старой человеческой природе. Чтобы её обрести, нам нужна любая информация или приборы из сети старых лабораторий в Зоне, которые мы могли бы использовать для обратной инженерии.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_111111111">
		<text>Да, ну и ситуация...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1111111111">
		<text>Ну, что ж поделаешь - такова жизнь: она порой бывает редкостным дерьмом. Не волнуйся: мы ощущение боли утратили давно, так что это нас уже не коробит. Ладно... "Грех" не только доверяет тебе важное задание, а и просит о помощи. Отправляйся на бандитскую базу в Тёмной долине - у них есть важные документы, которые нам нужны. Боров прячет их у себя, хоть и вовсе не понимает их ценности. Бандиты сейчас на стрёме, так что придётся прорываться боем... считай, что это испытание на стойкость. Когда выполнишь задание, получишь небольшую награду от нас. Но это не всё: самое важное находится в лаборатории Х-18, что под базой Монолита в Долине. Тебе будет нужно спустится в лабораторию и скачать для нас один очень важный файл себе на ПДА, связаный с некоторыми генетическими исследованиями. В общем, давай за дело.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_11111111111">
		<text>Похоже, ты не очень хочешь, чтобы я оттуда живым вернулся...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_12">
		<text>Нашёл бандитские документы?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_112">
		<text>Нет, пока нет.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1121">
		<text>Сталкер, прошу, найди их как можно быстрее!</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_11211">
		<text>Мне нужно больше времени.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_113">
		<text>Да, вот они.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1131">
		<text>Отлично! А информацию с компьютера в лаборатории получилось достать?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_11311">
		<text>Нет, я пока её не нашёл.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_113111">
		<text>Прошу тебя, достань! Для нас это может означать прорыв вперёд. Если поможешь нам - я, возможно, задам тебе кое-какую задачку, в которой ты будешь очень заинтересован. Код от двери в лабораторию у тебя уже есть - напоминать не буду, так что давай... На тебя вся надежда.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1131111">
		<text>Понятно, я отправляюсь.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_11312">
		<text>Да. Вся информация у меня с собой.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_22">
		<text>Получилось достать информацию из компьютера в лаборатории?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_221">
		<text>Нет, пока нет.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_222">
		<text>Да, вся нужная информация у меня с собой.</text>
	</string>
<!-- Secret lab docs task -->
<!-- after task finished we get message to meet sakharov at yantar -->
	<string id="ds_boss_talk_113121">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Я рад и теперь стопроцентно доверяю тебе. Есть для тебя ещё одно задание - если, конечно, возьмёшься за него: пришла новость о секретной лаборатории под металлургическим заводом, что распологается к западу от Кордона, в которой есть документы, имеющие отношение к нашей проблеме. Найди их для нас - и ты не пожалеешь. Кстати, награда твоя лежит в ящике справа от меня.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1131211">
		<text>Хорошо, будь спокоен. Берусь.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_113122">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Не могу передать, как я рад успехом задания. Больше не задерживаю.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1131221">
		<text>Хорошо, спасибо. Я пошёл.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1131222">
		<text>Хорошо, спасибо. Стой, я уже находил там какие-то документы. Это случайно не те, что вы ищете?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_13">
		<text>Ну что, сталкер? Не нашёл ещё документы?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_131">
		<text>Нет, пока нет.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1311">
		<text>Прошу тебя: найди их - для нас это может стать большим прорывом...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_13111">
		<text>Хорошо, я скоро их достану.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_132">
		<text>Да, вот они, держи... но дорожка выдалась нелегкая!</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1321">
		<text>Это именно то, что мы искали! Сталкер, ты понятия не имеешь, что это для нас значит! Всё, что у нас осталось, - это надежда... и ты нам дал то, что не купить ни за какие деньги!</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_13211">
		<text>Надеюсь, это вам поможет.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_132111">
		<text>Ну, теперь мы узнаем больше прежнего о тех экспериментах, которые над нами проводили. В обмен на твою помощь я дам тебе кое-какую информацию, известную очень немногим: в Припяти обитает секретный торговец. У таких, как он, в продаже есть такое оборудование, о котором большинство сталкеров может только мечтать... Я расскажу ему о тебе: если он будет в тех краях - ты получишь сообщение на КПК с координатами. Поверь, иметь торгового союзника в тех краях - немыслимая удача.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1321111">
		<text>Большое спасибо за информацию, это достойная награда.</text>
	</string>
<!-- Sin leader chitchat -->
	<string id="ds_boss_talk_14">
		<text>Рад приветствовать тебя, помощничек! Чем могу быть полезен?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_15">
		<text>Ответишь мне на пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_153">
		<text>Думаю, хуже от этого не станет.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_151">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь про ваши... личности?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1511">
		<text>Нет, ни один из нас этого не достоин: мы всего лишь люди, лишённые самой существенной людской составляющей - жизни. Помни об этом, но не жалей нас - жалость для нас отвратительна.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_15111">
		<text>Не вопрос. Не буду.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_152">
		<text>А на воздухе ты и твои ребята бываете? Ну, например, с "Долгом" не воюете?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1521">
		<text>Шутник что ли?.. "Долг" может делать вид, что они нас зажали, и пускать слюни от самой мысли о нашей полной ликвидации - но это полная фигня. Хочешь узнать, скольких наших убили долговцы? Пятерых. Мы убили куда больше - сугубо из самообороны. Подышать свежим воздухом мы выходим по ночам - в основном, когда они спят и видят бабку во сне. К тому же, каждый раз, когда у них всё-таки появляется нормальный план, в дело вступают наши союзники - анархисты "Свободы": они сливают нам любую секретную информацию, когда сами что-то узнают, и даже ничего не требуют взамен. Я даже с их лидером не знаком... но ребята они хорошие.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_15211">
		<text>Действительно, славные парни.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_17">
		<text>А что это за устройства - там, снаружи шахт?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_171">
		<text>Честно говоря, мы пока не в курсе - это прямо настоящая загадка! Ни в одном из документов, которые нашли в лаборатории X-5, - как и в любом из подслушанных разговоров учёных - эти штуки не упоминаются. Интересно и то, что похожие агрегаты были замечены в окрестностях Припяти. Своеобразные штуки... о них надо будет разузнать побольше.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_1711">
		<text>Да, странные штуки... впрочем, в Зоне других и не бывает.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_18">
		<text>Ну что, ещё не загрузил информацию с того компьютера?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_19">
		<text>Огромное тебе спасибо, сталкер! Возможно, скоро мы найдём ответы на все наши вопросы...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_191">
		<text>Рад помочь "Греху".</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_20">
		<text>Как там, удалось тебе забрать информацию?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_talk_21">
		<text>Пока нет - я работаю над этим.</text>
	</string>
<!-- dolg side task -->
	<string id="ds_blockpost_attack_group_0">
		<text>Привет, рад тебя видеть. Готов задать этим ублюдкам жару?</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_1">
		<text>Да, выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_2">
		<text>Нет, дай пару минут.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_21">
		<text>Поторопись, дружище! У нас не так много времени: они вот-вот заметят нас со своих позиций!</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_3">
		<text>А что, если я попробую уладить этот вопрос иначе... скажем, мирным путём?</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_31">
		<text>Проявляешь гуманность даже к таким тварям? Что ж, это с одной стороны даже похвально. Хорошо, мы ждём тут, только не мешкай. Если мы услышим стрельбу, тут же идём в атаку.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_311">
		<text>Я быстро.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_peace_0">
		<text>Переговоры не увенчались успехом, я думаю, мы можем атаковать.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_peace_1">
		<text>Ты точно уверен? Бойцы всегда наготове.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_peace_2a">
		<text>Абсолютно уверен, пора уже разнести этих уродов.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_peace_2b">
		<text>Хм, ты прав, попробую поговорить ещё.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_peace_done_0">
		<text>Переговоры прошли успешно. Я получил всю нужную информацию. По сути без единого выстрела урегилировали вопрос.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_peace_done_1">
		<text>Меченый! У меня даже слов нет. Мирно решить такой сложный вопрос. Ты сохранил жизни не только этих уродов, но ведь и жизни всех наших бойцов. Ну что ж, бросим наши силы на зачистку местности от мутантов, не зря же мы сюда припёрлись. Возможно, ты положил начало новому этапу отношений между Долгом и Грехом, менее наряжённые, чем были ранее.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_peace_done_2">
		<text>Я рад, что в итоге всё получилось именно так. Ну, мне пора отправиться с отчётом к генералу Воронину.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_final_0">
		<text>Спасибо за помощь. Мы провели обыск; нашли много интересной информации об их экспериментах - всё это может пригодиться "Долгу". Ещё раз благодарю за поддержку. Если будут проблемы, не сомневайся: я всегда готов помочь.</text>
	</string>
	<string id="ds_blockpost_attack_group_final_1">
		<text>Не вопрос. Спасибо.</text>
	</string>
<!-- dont shoot. don't shoot i surrender -->
	<string id="ds_boss_peace_0">
		<text>Здравствуй, Велес. Я пришёл к тебе как представитель Долга. У нас нарисовалась одна проблема.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_1">
		<text>А что, наш представитель не явился на переговоры?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_2">
		<text>Он пришёл и озвучил требования: 10 тысяч в обмен на оба диска. Мы выполнили его условия, но в обмен он открыл огонь, мне пришлось убить его. А при себе у него был всего один диск.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_3">
		<text>Стоп, что?! Какие 10 тысяч? Почему всего один диск? Меченый, хочешь верь или нет, я дал ему чёткие указания: обменять оба диска с информацией на артефакт "Золотая рыбка". Для нас это была бы отличная возможность продвинуться в наших исследованиях, возвращению человеческого облика...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_4">
		<text>И тем не менее, диски мы не получили, а посыльного пришлось убить. Вы уже окружены отрядом Долга, и придётся всё же отдать эту информацию, другого выхода у вас нет.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_5">
		<text>Меченый, пойми! Мы и хотели просто всё обменять, нам очень нужен тот артефакт. Мы не можем сейчас уйти ни с чем, когда так приблизились к решению нашей проблемы! Да и я не знаю, где может быть второй диск, только догадываюсь.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_6">
		<text>Что ты предлагаешь? Мне кажется, единственный вариант для всех вас, это озвучить все возможные места, где мог бы быть спрятан этот диск. Для вашей же безопасности.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_7">
		<text>Но... что если... ты готов пойти нам на встречу? Пойми! Нам очень нужен этот артефакт. Просто не вижу смысла... мы в тупике и это должно было решить наши проблемы.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_8a">
		<text>Так. Допустим. "Золотая рыбка"? Ты понимаешь, что поиски могут затянуться на месяцы?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_9a">
		<text>Ты можешь принести и любой равноценный артефакт, мы сможем обменять его у сталкеров на "Рыбку". Но артефакты типа "бусы" последнее время не в ходу.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_10a">
		<text>Ладно, это звучит уже более реально. И взамен что? Вы найдёте диск и отдадите его?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_11a">
		<text>Я не уверен, что мы можем покинуть наше логово сейчас. Я дам тебе точную наводку на более вероятное место.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_12a">
		<text>Ладно, в честь нашей давней дружбы... пришли на ПДА точный список артефактов, которые подойдут вам.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_13a">
		<text>Спасибо огромное. Нам очень повезло, что именно тебя отправили на переговоры к нам.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_8b">
		<text>Ты просишь слишком многое. Да и вы не в том положении, чтобы торговаться. Я отказываю тебе в твоей просьбе.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_9b">
		<text>Я понял тебя. Извини, но и отпустить тебя я тоже не могу.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_10b">
		<text>Один выстрел и долговцы здесь всё разнесут...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_0">
		<text>По поводу твоего артефакта.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_1">
		<text>Уже удалось найти?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_2a">
		<text>Да, к счастью я нашёл необходимое.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_3a">
		<text>Какой именно?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4aa">
		<text>Да вот, "Пустышка".</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4ab">
		<text>Вот, "Золотую Рыбка", как ты и хотел. Не придётся обменивать.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4ac">
		<text>Нашёл "Пружину".</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4ad">
		<text>"Зрачок" притащил.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4ae">
		<text>"Ртутный шар" принёс.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4af">
		<text>"Кристалл". Не "Рыбка" конечно, но вещь весьма годная.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4ag">
		<text>Еле нашёл, но вот: "Зарница".</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4ah">
		<text>Настоящее сокровище: "Разряд".</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4ai">
		<text>Еле достал эту "Плёнку".</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4aj">
		<text>"Поганка" штука дорогая, но для для такого дела не жалко.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_4ak">
		<text>"Каштан". Не спрашивай, как мне удалось достать его.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_5a">
		<text>Меченый! Ты не представляешь, как много это значит для нас. Ты в какой раз выручил всех нас. Вот наводка: интуиция подсказывает мне, что именно там лежит второй диск. Извини, мне больше нечем отблагодарить тебя.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_5ab">
		<text>Меченый! Никаких слов не хватит, чтобы выразить нашу благодарность. Да я и не ограничусь словами: вот всё, что у нас есть, парни по ночам собрали, что было в округе. Знаю, этого мало, но всё же, хоть что-то. И наводка на диск, я думаю что он лежит именно там.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_peace_done_2b">
		<text>Поиски продолжаются...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_0">
		<text>Где последний диск с данными, который ты спёр?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_1a">
		<text>Меченый, зачем ты наставляешь на меня свой ствол? Вы нас поубивали - а теперь ожидаете, что я вот так возьму и расколюсь? Не надо меня оскорблять: я даже с места не сдвинусь под самыми худшими пытками, которые вы со своим набором приёмчиков можете выдумать. Впрочем, если хочешь узнать, где я спрятал этот ваш драгоценный диск, тебе придётся достать мне один редкий артефакт, а затем отпустить меня.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_1b">
		<text>Меченый, зачем ты наставляешь на меня свой ствол? Я думал мы друзья. Поубивали всех нас... Что вам теперь нужно?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_1b1">
		<text>Ещё раз спрашиваю: где второй диск, который вы должны были обменять с Долгом?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_1b2">
		<text>Что? Мы же отправили переговорщика с двумя дисками на Свалку, с ним должен был встретиться представитель Долга...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_1b3">
		<text>Мы встретились с вашим представителем и даже выполнили его условия, но взамен он открыл по нам огонь, к тому же при себе он имел только один диск.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_1b4">
		<text>И из-за этого вы убили всех нас? Я понятия не имел об этой выходке нашего связного. Чёрт... Я дал чёткие указания, обменять два диска на артефакт "Золотая рыбка". Меченый, я больше не вижу смысла в моём дальнейшем существовании. Мы с ребятами жили мечтой, что однажды сможем стать нормальными людьми... Вот наводка на один наш тайник, это единственная зацепка, где мог бы быть этот проклятый диск. Всё, просто добей меня, пора мне отправиться на покой...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_1b5">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_11">
		<text>Мне незачем стараться тебе угодить. Ты умрёшь.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_12">
		<text>Ладно. Рассказывай, что ты задумал, - тогда я его достану. Выдумаешь что-то ещё - умрёшь.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_112">
		<text>Мне нужен редкий артефакт под названием "Лунный свет". В документах из X-18 я вычитал, что такой должен продвинуть нас в понимании тех экспериментов, которые над нами проводились. Действуй быстро, сталкер: у меня уже ноги болят от сидения в такой позе...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_1121">
		<text>Подождёшь.</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_done_0">
		<text>Вот артефакт. Где этот чёртов диск?</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_done_1">
		<text>Ладно, ладно, ты меня убедил... я спрятал его неподалёку отсюда - я сброшу местоположение на твой КПК. Надеюсь, там ещё никакой мусорщик не порылся - так неловко выйдет...</text>
	</string>
	<string id="ds_boss_prisoner_done_2">
		<text>И неловко выйдет, если я случайно тебя пристрелю! Проваливай, пока я не передумал!</text>
	</string>
</string_table>