	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Об энциклопедии</text>
	</string>
	<string id="about_enciclopedia_text">
		<text>Этот раздел - энциклопедия. В процессе игры информация об окружающем мире будет заноситься сюда и сортироваться по темам.</text>
	</string>
	
	<!--Memories-->
	
	<string id="memuars">
		<text>Личные заметки</text>
	</string>
	
	<string id="sl_beginning">
		<text>Кто я?</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<text>Чёрт, смутно помню какую-то машину: меня долго везли в ней, болело всё тело... потом темнота - а что до этого? Бред какой-то...\n\nПроснулся я в конуре у этого толстого мужика: он называет меня Меченым - видимо, из-за странной татуировки на руке. В КПК у меня - а мой ли это вообще? - единственное задание: убить какого-то там Стрелка... вот только никакого Стрелка я не помню.\n\nЧёрт! Всё это напоминает дурной сон... но проснуться не получается. Что делать? Куда идти? Хуже того - кто я? Так, ладно, нужно держать себя в руках. Сначала, видимо, придётся побегать по заданиям этого Сидоровича - всё-таки, говорит, жизнь спас... Да и, может, всё не так плохо: прогуляюсь, приду в себя - глядишь, мозги и прояснятся.</text>
	</string>
	
	<string id="sl_first_opinions">
		<text>Первые впечатления</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<text>Так-так-так... воздухом подышал, зверушек местных увидел (их, кстати, я вроде как припоминаю - хоть и смутно), местный аттракцион под названием "аномалии" опробовал (судя по тому, что выжил, с ними тоже сталкивался - но вот голова моя вспоминать о них почему-то отказывается). Сидорович - хитрый жук: понял, что меня теперь использовать практически даром можно... хотя, может, всё-таки поможет с поисками этого чёртового Стрелка. Как бы то ни было, выбора у меня нет: этот парень - единственная нить, связывающая меня с прошлым.</text>
	</string>
	
	<string id="sl_krot">
		<text>Встреча с Кротом</text>
	</string>
	<string id="sl_krot_text">
		<text>Встреча с Кротом была продуктивной: видимо, тайник группы Стрелка - реальность и находится он в катакомбах НИИ "Агропром". Предстоит путь в подземелья, а что меня там ждёт - неизвестно. Надеюсь, этот тайник поможет разгадать мою тайну.</text>
	</string>
	
	<string id="sl_strelok_key">
		<text>Тайник Стрелка</text>
	</string>
	<string id="sl_strelok_key_text">
		<text>До боли знакомое место: я бывал здесь! И точно помню, что дверь заперта на ключ, который спрятан в самой нижней части подземелья.</text>
	</string>
	
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<text>Первый дальний поход</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<text>В поисках Стрелка я отправился в первую дальнюю вылазку по Зоне - к бывшему НИИ "Агропром". Нашёл, значит, тайник этого парня, похозяйничал там - и тут вдруг какой-то хрен по кличке Бармен прислал сообщение: помоги, мол, моему другу - а я тебе с поисками Стрелка посодействую. Ну, оказалось, что речь шла о местном дезертире, которому сильно нужны некие документы, находящиеся на территории НИИ, где сейчас расквартированы военные.\n\nНасколько я понимаю, Бармен этот - что-то типа торговца, как и Сидорович, - а значит, помочь действительно может... вот только гарантий никаких нет. В общем, для начала нужно подумать, как проникнуть на базу к воякам, - и очень желательно, чтобы без шума и жертв.</text>
	</string>
	
	<string id="sl_barkeep">
		<text>Встреча с Барменом</text>
	</string>
	<string id="sl_barkeep_text">
		<text>Что ж, вот я и познакомился с Барменом - торговцем, который просил помочь Крысолову на "Агропроме". Барыга - он и здесь барыга: просёк, что из меня можно верёвки вить, пообещав Стрелка найти... но это мы уже проходили. Впрочем, мужик этот вроде получше Сидоровича будет - и на том спасибо.\n\nКороче, мне нужно топать в Тёмную долину: говорят, есть там какая-то лаборатория, которую охраняют очередные отморозки, - и в лабе этой вроде как должны быть документы, проливающие свет на загадки Зоны, или что-то типа того. В общем, раз ввязался в эту муть - значит, нужно с ней разбираться...</text>
	</string>
	
	<string id="sl_mine">
		<text>Заваруха в шахтах</text>
	</string>
	<string id="sl_mine_text">
		<text>Очередные приключения: меня якобы пригласил на встречу знакомый Стрелка. Как итог - удар по голове .Оказалось, здесь ребята из "Греха" обитают. Их старший затеял это, чтоб заманить меня к ним и предложить работу. Даже отличился дружелюбностью: приятный мужик, как оказалось. Поручил какое-то мутное дело, связанное с документами Борова - бандитского пахана из Тёмной долины, - а также лабораторией Х-18. Ну что же, награду он пообещал, да и дело хорошее сделаю. Хотя по голове могли бы и не бить.</text>
	</string>
	
	<string id="sl_doctor">
		<text>Встреча с Доктором</text>
	</string>
	<string id="sl_doctor_text">
		<text>Не знаю, радоваться мне или грустить... но я узнал, что Стрелок - это я сам. Я потерял память несколько месяцев назад, и с тех пор мои друзья - Доктор, Клык, Призрак - пытались меня разыскать. Доктор сказал, что его схватили наёмники, но не стал распространяться и пригласил меня к себе домой - на Большие болота, - пообещав всё рассказать. Главное - узнать, кем я был и где сейчас остальные ребята.</text>
	</string>
	
	<string id="sl_pda_fixed">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="sl_pda_fixed_text">
		<text>Как оказалось, учёные с Янтаря не смогли починить мой КПК - однако Сахарову удалось восстановить некоторую информацию о нашей группе. Доктор жив и здоров - я с ним встречался, - а вот насчёт Клыка и Призрака пока ничего не ясно. Как бы то ни было, останавливаться на достигнутом нельзя, а самая лучшая мысль в данный момент - заняться поисками ребят.</text>
	</string>
	
	<string id="sl_outskirts">
		<text>Бар в окрестностях Припяти</text>
	</string>
	<string id="sl_outskirts_text">
		<text>Отчаянные ребята поселились в Окрестностях Припяти.\n\nВ этих краях, кстати, несколько раз в час долбят какие-то резкие пси-волны. Чем вызваны - чёрт его разберёт... Не понимаю, как они вообще могут тут находиться целый день. Мне плохо уже после пары часов, проведённых здесь. Но зато есть где пополнить запасы патронов и медикаментов.</text>
	</string>

	<string id="sl_dream">
		<text>С Выжигателем покончено</text>
	</string>
	<string id="sl_dream_text">
		<text>Я отключил Выжигатель мозгов, после чего по какой-то причине потерял сознание... и увидел сон: сначала был кристалл в Саркофаге; потом Причет, спасший меня; потом "грузовик смерти". В какой-то момент я увидел... себя? Да, точно: я тянулся к этому кристаллу. Неужели это и есть тот Монолит из легенд?.. В конце я видел ЧАЭС, бегущих по земле крыс, какого-то мужика - лица видно не было - и... опять Монолит. Боюсь даже представить, что всё это может значить...</text>
	</string>
	
	<string id="sl_guide">
		<text>Встреча с Проводником</text>
	</string>
	<string id="sl_guide_text">
		<text>Проводник, оставивший мне записку, ждал меня в старой церкви в окрестностях Припяти. Мы встретились и поговорили; он поведал мне про то, как и почему провёл нас в Центр, с помощью чего преодолел Выжигатель, а также поделился своими мыслями о Зоне. К счастью - или к сожалению? - не смотря на то, что у него хватает своих дел, добраться до ЧАЭС он нам поможет... что ж...</text>
	</string>
	
	<string id="sl_pripyat">
		<text>Путь в Припять</text>
	</string>
	<string id="sl_pripyat_text">
		<text>Неужели я всё-таки выбрался из этих чёртовых дебрей? Когда Проводник рассказывал мне про эту подземку, я и подумать не мог, что она настолько огромна: все эти залы, комнаты, коридоры - а ещё ужасные мутанты, зомбированные сталкеры... настоящий зоопарк. Особенно мне въелись в память эти бедняги в голубых костюмах: я готов поклясться, что где-то их уже видел! Вопрос только в том, где... Никакой информации при них не было, но интересно то, что экипированы они были явно не по-сталкерски; чёрт, а не парни из "Чистого неба" были эти бедолаги?..</text>
	</string>
	
	<string id="sl_ghost">
		<text>Встреча с Призраком</text>
	</string>
	<string id="sl_ghost_text">
		<text>В нашем старом припятском тайнике меня ждал Призрак, и он рассказал, что у нас большая проблема: Генераторы просто так не отключить - нужны некие коды безопасности. Поиск, которым займусь я, он предложил начать с Саркофага ЧАЭС - а сам решил остаться в тайнике: будет готовить взрывчатку и ждать Клыка. Судя по всему, моё путешествие по Зоне подходит к своему логическому завершению...</text>
	</string>
	
	<string id="sl_5947">
		<text>У меня получилось!</text>
	</string>
	<string id="sl_5947_text">
		<text>Я нашёл код к легендарному тайнику! Теперь главное - разыскать его.</text>
	</string>
	
	<!--Strelok info-->
	
	<string id="Strelok_Info">
		<text>Информация о Стрелке</text>
	</string>
	<string id="strelok_book">
		<text>Книга Стрелка</text>
	</string>
	<string id="strelok_book_text">
		<text>На внутренней стороне обложки написано: "Возьмёшь его на танцы - и любовь, ярко цветущая, испустит яд. Кто осудит - ляжет, являя себя к ангелам".</text>
	</string>
	<string id="strelok_flash">
		<text>Тайник Стрелка</text>
	</string>
	<string id="strelok_flash_text">
		<text>Тайник выдал мне дальнейшее направление поиска. Я нашёл флешку, которую группа Стрелка использовала как некий бортовой журнал; сообщений там было не шибко много, но и этого хватило, чтобы понять, что в группу Стрелка, кроме него самого, входило двое: Призрак и Клык. Был упомянут ещё некий "общий знакомый", но входил ли он в группу - неизвестно... а вот то, что он оказывал значительную помощь - факт.\n\nИтак, пока что есть имя только одного человека, который точно знает Стрелка, - это Призрак. Наконец-то хоть что-то конкретное! Самого Стрелка, судя по переписке, действительно нужно искать в северных районах Зоны.</text>
	</string>
	
	<string id="ghost_article">
		<text>Досье на Призрака</text>
	</string>
	<string id="ghost_article_text">
		<text>Призрак прослыл одним из лучших убийц в Зоне: при любой погоде и в любое время года он мог преследовать цель сутками, и всегда дело заканчивалось ножом в трахее жертвы. Говорят, он начинал наёмником, но вскоре стал одиноким охотником за головами. Однажды серьёзно раненого Призрака обнаружил Стрелок и несколько километров нёс его к Доктору, после чего тот невероятно предан своему спасителю.</text>
	</string>
	<string id="fang_article">
		<text>Досье на Клыка</text>
	</string>
	<string id="fang_article_text">
		<text>Клык - смышлёный механик от Бога: говорят, собрал себе экзоскелет практически из мусора. Его недавно видели с Доктором, поэтому он может что-то знать о Стрелке.</text>
	</string>
	<string id="doc_article">
		<text>Досье на Доктора</text>
	</string>
	<string id="doc_article_text">
		<text>Доктор - старый отшельник, живущий на Болотах с ручным псевдопсом. Утверждает, что может вылечить любую существующую болезнь, используя уникальную флору и фауну Зоны. Месяц назад среди торговцев ходили сведения, что он искал у "грузовиков смерти" человека по прозвищу Стрелок; результаты его поисков неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="strelok_article">
		<text>Досье на Стрелка</text>
	</string>
	<string id="strelok_article_text">
		<text>РќРµ РЅР°РґРѕ РїС‹С‚Р°С‚СЊСЃСЏ СЂР°СЃС€РёС„СЂРѕРІР°С‚СЊ С‚Рѕ, С‡С‚Рѕ Р±С‹Р»Рѕ Р·Р°С€РёС„СЂРѕРІР°РЅРѕ СЃРїРµС†РёР°Р»СЊРЅРѕ. РџРѕР»СЊР·СѓСЏСЃСЊ СЃР»СѓС‡Р°РµРј, С…РѕС‡Сѓ СЃРєР°Р·Р°С‚СЊ СЌС‚РѕРјСѓ С‘РјР°РЅРѕРјСѓ РћР±СЌРјРµ...</text>
	</string>
	
	<string id="Passwords">
		<text>Пароли и коды доступа</text>
	</string>
	<string id="Found_PDA">
		<text>Найденные КПК и записи</text>
	</string>
	<string id="pda_info_001_name">
		<text>Аномальная зона</text>
	</string>
	<string id="pda_info_001_group">
		<text>Информация: Тёмная долина</text>
	</string>
	<string id="pda_info_002_name">
		<text>Командир военных</text>
	</string>
	<string id="pda_info_002_group">
		<text>Информация: Кордон</text>
	</string>
	<string id="pda_info_003_name">
		<text>Бандитский тайник</text>
	</string>
	<string id="pda_info_003_group">
		<text>Информация: Тёмная долина</text>
	</string>
	<string id="pda_info_004_name">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="pda_info_004_group">
		<text>Информация: Свалка</text>
	</string>
	<string id="pda_info_005_name">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="pda_info_005_group">
		<text>Информация: НИИ "Агропром"</text>
	</string>
	<string id="pda_info_006_name">
		<text>"Долг"</text>
	</string>
	<string id="pda_info_006_group">
		<text>Информация: Бар</text>
	</string>
	<string id="pda_info_007_name">
		<text>Арена</text>
	</string>
	<string id="pda_info_007_group">
		<text>Информация: Бар</text>
	</string>
	<string id="pda_info_008_name">
		<text>Торговец</text>
	</string>
	<string id="pda_info_008_group">
		<text>Информация: Стройплощадка</text>
	</string>
	<string id="pda_info_009_name">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="pda_info_009_group">
		<text>Информация: Стройплощадка</text>
	</string>
	<string id="pda_info_010_name">
		<text>Аномальное образование</text>
	</string>
	<string id="pda_info_010_group">
		<text>Информация: Лес</text>
	</string>
	<string id="pda_info_011_name">
		<text>Секретный торговец</text>
	</string>
	<string id="pda_info_011_group">
		<text>Информация: г. Припять</text>
	</string>
	<string id="pda_info_012_name">
		<text>Техник</text>
	</string>
	<string id="pda_info_012_group">
		<text>Информация: Армейские склады</text>
	</string>
	<string id="pda_info_013_name">
		<text>Туалет</text>
	</string>
	<string id="pda_info_013_group">
		<text>Информация: Северные холмы</text>
	</string>