<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- meet doorman -->
	<string id="out_doorman_talk_2">
		<text>Так, сталкер, подойди сюда.</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_21">
		<text>Что-то не так? Я просто хотел пройти в бар.</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_211">
		<text>Так, вроде не зомбированный, не монолитовец, не браток. Ну значит Добро пожаловать в бар "Сталкер". Безопасное пристанище в этих диких краях.</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_2111">
		<text>Спасибо, что пустил.</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_22">
		<text>Можно пройти внутрь?</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_221">
		<text>Бандитам сюда нельзя. Тебе здесь делать нечего!</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_2211">
		<text>Ладно, не распинайся.</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_3">
		<text>Снова ты? Я же сказал тебе сюда нельзя.</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_31">
		<text>Понял, ухожу.</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_32">
		<text>Веришь или нет, но я не имею отношения ни к бандитам, ни к Монолиту, да и на зомби я явно не похож, а?</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_321">
		<text>Хм, а это же ты Меченый? Ты вроде нормальный сталкер. Проходи, не задерживайся.</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_3211">
		<text>Прохожу.</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_4">
		<text>Меченый? Проходи, не задерживайся.</text>
	</string>
	<string id="out_doorman_talk_41">
		<text>Прохожу, прохожу.</text>
	</string>
<!-- meet barman at outskirts -->
	<string id="out_barman_talk_0">
		<text>Чего расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_2">
		<text>Живой сталкер в наших краях! Да ещё и в своём уме. Всегда рад новым лицам.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_21">
		<text>А вот охранник твой новым лицам явно не рад. Неспокойно у вас тут в округе.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_211">
		<text>Моя безопасность - его работа. А по поводу "спокойствия" вот что скажу: Припять под самым боком. О какой безопасности может идти речь? Так ещё и проход туда наглухо закрыт пси-излучателем, который к тому же охраняют монолитовцы. Как тебе такое?</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_2111">
		<text>Да, хреновая ситуация... И почему же вы тогда здесь собрались?</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_21111">
		<text>Это один из двух оплотов на этой местности. Есть ещё база Свободы чуть дальше на север. Ну а те, у кого с ними нелады, заходят сюда. А я продаю всё втридорога, но а как иначе? Очень тяжело доставлять припасы сюда. Ну и надеемся на исправление ситуации, свободовцы всё время ищут того, кто отключит эту чёртову установку.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_211111">
		<text>Звучит интересно...</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_31">
		<text>Меченый, рад видеть. И удачи тебе в этих краях.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_311">
		<text>Спасибо. Она пригодится.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_32">
		<text>Я слышал ты отключил Выжигатель мозгов? Как такое возможно вообще? Ох что начнётся теперь. Надеюсь к нам чаще заглядывать будут теперь. Хотя, из-за этой чёртовой установки у дороги в Припять...</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_321">
		<text>Надеюсь я смогу помочь и с этой установкой.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_3211">
		<text>Серьёзно? Тогда зайди к Свободе - у них больше информации по твоему поводу. Я буду премного благодарен...</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_32111">
		<text>Ещё увидимся. Но это не точно.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_32b">
		<text>Чертова установка. У самого уже скоро крыша поедет. А ещё зомби эти постоянно... Противные такие... А уж несёт от них - за 20 метров. Век бы их не видел...</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_33">
		<text>Ты всё-таки отключил эту хренотень, что зомбировала все эти годы нашу округу. Спасибо тебе огромное. С меня теперь небольшая скидка. Торговать мне теперь явно проще станет.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_331">
		<text>Скажу честно, это в моих же интересах.</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_34">
		<text>Привет. Хочешь что-то обсудить?</text>
	</string>
	<string id="out_barman_talk_341">
		<text>Нет, просто так заглянул.</text>
	</string>
<!-- meet Voronin -->
	<string id="out_veronin_talk_2">
		<text>Меченый, а точнее... Стрелок, верно? Не спрашивай, откопали кое-чего. Мне срочно понадобилось встретиться с тобой лично.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_21">
		<text>Что-то очень срочное? По сообщению мне показалось, что что-то случилось.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_211">
		<text>Ага, напали на нас. Прилетели наёмники на голубом вертолёте и всех убили. Хехе. Нет, ничего не произошло, просто я узнал, что вы с Сахаровым таки соорудили шлем, защищающий от техногенного пси-излучения. Это правда?</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_2111">
		<text>Это только прототип, и он довольно скверного качества. У профессора уже не было возможности собрать хороший.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_21111">
		<text>"Уже"? Что ты имеешь ввиду?</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_211111">
		<text>Около года назад он собрал идеальный шлем, способный выдержать практически любое излучение Выжигателя. А недавно он собрал один неплохой шлем для какой-то исследовательской группы, которая отправилась на Цементный завод. Они не вернулись, шлем остался с ними.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_2111111">
		<text>Это немного меняет планы. Но лишь немного. Я знаю, что ты заинтересован в отключении Выжигателя и освобождении прохода на север Зоны. Мы готовы тебе помочь в этом. Подойди к Иванцову, он разъяснит тебе ситуацию.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_3">
		<text>Иди к Иванцову - он разъяснит всю ситуацию и расскажет план.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_31">
		<text>Хорошо, товарищ генерал.</text>
	</string>
<!-- lost factory and radar scorcher disabled -->
<!-- disable eathquake device at basement -->
	<string id="out_veronin_talk_4">
		<text>Огромное тебе человеческое спасибо, Меченый. "Долг" у тебя в долгу!</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_41">
		<text>Всегда рад помочь! До встречи, товарищ генерал.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_411">
		<text>Не спеши: пока тебя не было, к нам заходил один сталкер. Я честно был просто поражён, не ожидал его увидеть. Я даже не верил в его существавание... В любом случае, он оставил тебе записку: он хочет повидаться с тобой в старой церкви, что находится в окрестностях Припяти - я надеюсь ты знаешь дорогу.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_4111">
		<text>Записка? Не скажете, кто это был? Хотя, не так важно, спасибо. Я проверю церковь.</text>
	</string>

	<string id="out_veronin_talk_41121">
		<text>Рад был помочь, товарищ генерал! Но ведь остались ещё эти пси-волны - как бороться с ними?</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_4211">
		<text>Эти пси-волны вызваны старой экспериментальной пси-установкой: это в своём роде прототип, одна из самых слабых установок, найденных нами в Зоне. Раньше волны были редкостью, но с тех пор, как мы здесь... в общем, сам видишь. "Свобода" также заинтересована в отключении установки, мы с ними в этом вопросе солидарны.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_42111">
		<text>Значит, нужно обезвредить эту херню. Где она находится?</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_421111">
		<text>В лаборатории под здешней старой дамбой - я посылал туда людей, но они так и не вернулись.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_411111">
		<text>Получается, заняться этим придётся мне.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_5">
		<text>Поторопись, если можешь, Меченый: пси-волны накатывают всё чаще.</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_51">
		<text>Не беспокойся: я с ними разберусь.</text>
	</string>
<!-- earthquake device disabled -->
<!-- veronin after all finished -->
	<string id="out_veronin_talk_7">
		<text>Будь осторожен, Меченый!</text>
	</string>
	<string id="out_veronin_talk_71">
		<text>Так точно, товарищ генерал.</text>
	</string>
<!-- meet guide -->
<!-- chitchat -->
	<string id="out_guide_talk_2">
		<text>Рад видеть тебя живым, Стрелок! Я уж думал, ты погиб... рад, что ошибался.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_21">
		<text>Ты же Проводник - правильно?</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_211">
		<text>Да, я Проводник - тот самый, из легенд. Я провел тебя к центру Зоны несколько месяцев назад - помнишь?</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_2111">
		<text>Почерк на записке мне сразу показался знакомым... Ты уже был у Доктора? Он хотел тебя видеть.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_21111">
		<text>Я здесь для того, чтоб помочь тебе пройти на Cевер. Кстати, я уже наслышан о твоих подвигах: отключить 2 выжигателя - это достойно. Кто знает, к чему это может привести теперь... Ну да ладно. Сейчас у нас есть свободная минутка - я постараюсь ответить на твои вопросы.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_211111">
		<text>Очень кстати: их скопилось предостаточно.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_22">
		<text>Почему ты согласился провести меня на Север в прошлый раз?</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_221">
		<text>Я не знал, кто ты, но внутренний голос подсказывал мне: тебе можно доверять. Ты ведь был одним из немногих людей, у кого в этом сумасшедшем месте не поехала крыша... этим ты напомнил мне тех ребят, которых я однажды спас: профессора и писателя. А вообще, можешь считать это жестом доброй воли.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_2211">
		<text>М-да, понятно.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_23">
		<text>Как ты провёл нас через Выжигатель мозгов и вернулся обратно?</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_231">
		<text>Считай, что мне помогла интуиция. Я не учёный и не Бог, но могу читать Зону, как открытую книгу: кто-то видит, как кабаны просто пируют телами мёртвых сталкеров, а я вижу в этом ключ ко всему происходящему вокруг. У меня что-то вроде шестого чувства, которое позволяет мне обходить неудобства Зоны, - поэтому пройти Выжигатель и вернуться было для меня так же естественно, как прогуляться на Большой земле в парке поутру.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_2311">
		<text>Действительно.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_24">
		<text>Ты знаешь, как возникла Зона?</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_241">
		<text>Зона - результат ошибок человечества, давно вышедший за грань простого человеческого понимания. Даже если ядро Зоны будет разорвано на куски, она не исчезнет; в лучшем случае это только остановит разрастание. Я сильно сомневаюсь, что всё это закончится чем-то хорошим: больше похоже на начало чего-то гораздо более зловещего.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_2411">
		<text>Хочется надеяться на лучшее.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_3">
		<text>Можешь спрашивать.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_31">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_32">
		<text>Остались ещё вопросы?</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_4">
		<text>Что ж, надеюсь, все эти знания помогут тебе.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_5">
		<text>Ну что, ты разобрался с установкой?</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_51">
		<text>Как видишь, пси-волны ещё здесь, я пока не занимался этим.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_52">
		<text>Да, я смог отрубить излучатель. Да и пси-волны прекратились, как ты мог заметить. Так что, теперь ты мог бы провести меня к центру?</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_41">
		<text>Мы собираемся обратно к Центру. Ты поможешь нам?</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_412">
		<text>Да, именно для этого я здесь. Но пройти мы не сможем, по крайней мере сейчас: пока местная установка бушует на севере окрестностей, путь на север нам заказан. Слушай, после Радара ты и с ней сможешь справиться, ведь так? Отправляйся на базу Свободы, она тут, чуть севернее этой церкви. Подойди там к лидеру Свободы, он наверняка сможет дать пару ценных советов, Свобода уже давно здесь, наверняка в курсе всех тонкостей.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_4121">
		<text>Я понял, надеюсь всё получиться. Скоро вернусь.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_411">
		<text>Да, я проведу тебя. По дороге с окрестностей Припяти нам сейчас никак не пройти, но благодаря тому, что ты недавно отключил местную установку, мы сможем пройти через подземелья. Приходи ко мне, когда будешь готов отправиться на Север.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_4111a">
		<text>Я готов, отправляемся сейчас же.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_4111b">
		<text>Ладно, дай мне ещё немного времени на сборы.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_4111c">
		<text>Давай я сам туда доберусь, встретимся уже там.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_41111">
		<text>Постой! У меня кое-что для тебя есть - артефакт "Компас". Он приносит удачу.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_411111">
		<text>Спасибо. Буду носить!</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_411111b">
		<text>Приходи, когда будешь готов.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_go_0">
		<text>Я думаю, что я готов.</text>
	</string>
	<string id="out_guide_talk_go_1">
		<text>Уверен? Время ещё есть.</text>
	</string>
<!-- after dialog we meet fang at military warehouse -->
	<string id="out_guard_conversation_0">
		<text>Сталкер, это территория "Свободы", и мы сейчас закрыты. Что ты тут делаешь?</text>
	</string>
	<string id="out_guard_conversation_1">
		<text>У меня есть пароль.</text>
	</string>
	<string id="out_guard_conversation_11">
		<text>Впусти меня.</text>
	</string>
	<string id="out_guard_conversation_21">
		<text>Ты из "Долга"! Уходи, сукин сын!</text>
	</string>
	<string id="out_guard_conversation_22">
		<text>Ты думаешь, я тупой и уже забыл твоё лицо? Проваливай, долговский сукин сын!</text>
	</string>
	<string id="out_guard_conversation_2">
		<text>Хм... правда? И какой же?</text>
	</string>
	<string id="out_guard_conversation_3">
		<text>"Торчок".</text>
	</string>
	<string id="out_guard_conversation_4">
		<text>Как ты... ладно, не важно. Можешь проходить, но запомни: не будь свиньёй и пей в меру!</text>
	</string>
	<string id="out_guard_flashcard_1">
		<text>Эй! Видел флешку на барной стойке? А ну выверни карманы!</text>
	</string>
	<string id="out_guard_flashcard_11">
		<text>Ты чё, мужик, бочку на меня катить вздумал? Отвали!</text>
	</string>
	<string id="out_guard_flashcard_12">
		<text>Стой, мужик, не кипятись. Держи обратно свою флешку.</text>
	</string>
	<string id="out_guard_flashcard_121">
		<text>Серьёзно? Ты думал, что можно просто выйти отсюда, а потом заложить её? Идиот! Ещё раз увижу - и ты труп, мужик! Понял?</text>
	</string>
	<string id="out_guard_flashcard_1211">
		<text>Хорошо, я всё понял. Уже ухожу.</text>
	</string>
	<string id="out_guard_flashcard_13">
		<text>Это был не я, это был...</text>
	</string>
	<string id="out_guard_flashcard_131">
		<text>Кто?</text>
	</string>
	<string id="out_guard_flashcard_1311">
		<text>Парень за тем столом.</text>
	</string>
	<string id="out_merc_robbery_0">
		<text>Мы знаем, что ты спёр кое-что у "Свободы". Будь так добр: отдай нам это... или лучше тебя свинцом угостить?</text>
	</string>
	<string id="out_merc_robbery_1">
		<text>Держи - мне не нужны проблемы.</text>
	</string>
	<string id="out_merc_robbery_11">
		<text>Мудрое решение. А теперь - гуляй!</text>
	</string>
	<string id="out_merc_robbery_2">
		<text>Проваливай, салага!</text>
	</string>
	<string id="out_dolg_guide_dialog_0">
		<text>Я буду ждать тебя здесь, пока ты не закончишь с делами.</text>
	</string>
	<string id="out_dolg_guide_dialog_11">
		<text>Я со всем разобрался. Отправляемся!</text>
	</string>
	<string id="out_dolg_guide_dialog_12">
		<text>Хорошо. Я скоро вернусь.</text>
	</string>
<!-- misc -->
	<string id="out_veronin_back_text">
		<text>Сержант! Мы обнаружили группу наёмников, которые передвинулись на ваши позиции... Я полагаю, мы опоздали! Буду ожидать доклад.</text>
	</string>
<!-- lukash -->
	<string id="out_lukash_start_0">
		<text>Привет, сталкер. Ты что-то хотел?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_1">
		<text>Я тут проходил мимо и решил поздороваться.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_11">
		<text>Мудро! Моим ребятам не нравятся, когда по базе незнакомцы шляются: они от этого немного нервничают. Так как тебя зовут, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_111">
		<text>Я Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_1111">
		<text>Ты Стрелок? Серьёзно? Наслышан о тебе! Говорят, ты нормальный чел.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_11111">
		<text>Вот как?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_111111">
		<text>Да ладно тебе, не скромничай! Я Лукаш - лидер "Свободы" в этих краях, да и вообще везде. Кто знает: возможно, однажды ты станешь одним из нас...</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_1111111">
		<text>Возможно... но пока у меня слишком много дел.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_11111111">
		<text>У нас тут тоже всегда дел хватает. Если появится желание помочь - буду очень рад. Ну, в общем, ты не стесняйся: будь как дома!</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_111111111">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_2">
		<text>Привет, Стрелок! Я польщен твоим визитом.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_3">
		<text>Удивлён, что ты вообще обо мне слышал.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_4">
		<text>Да ладно тебе, не скромничай! Я Лукаш - лидер "Свободы" в этих краях, да и вообще везде. Кто знает: возможно, однажды ты станешь одним из нас...</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_5">
		<text>Ты же не за этим меня пригласил?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_6">
		<text>Верно. Ты, наверное, уже успел заметить, что местность тут, мягко говоря, неспокойная. Постоянные пси-волны, зомби. Так ещё и последнее время волны накатывают всё чаще. Мы пока держимся, но лишь пока...</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_7">
		<text>Я в любом случае планировал отключить местную установку. У тебя есть дополнительная информация по этому поводу?.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_8">
		<text>Да. На подступах ко входу в лабораторию излучение заметно сильнее, ни один сталкер без защиты не продержиться и 10 секунд. Надень свой шлем сразу. Вход в лабораторию охраняет целый лагерь Монолита. Ах да, самое важное. В самой лаборатории обитает контролёр нереальной силы. Я думаю, он вступил в своего рода симбиоз с установкой, она усиливает его способности, а он оберегает её. Не пытайся убить его, пока установка ещё активна.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_9">
		<text>Действительно полезная информация, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_start_10">
		<text>Если всё пройдёт гладко, то заходи к нам - в баре всегда найдётся выпивка для тебя, а у меня найдётся пара заданий. Выпивка, естественно, не бесплатно.</text>
	</string>

	<string id="out_lukash_invite_0">
		<text>Рад, что ты нашёл свободную минутку для визита.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_invite_1">
		<text>Но ты же не просто поговорить позвал?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_invite_2">
		<text>Верно. Ты, наверное, уже успел заметить, что местность тут, мягко говоря, неспокойная. Постоянные пси-волны, зомби. Так ещё и последнее время волны накатывают всё чаще. Мы пока держимся, но лишь пока...</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_invite_3">
		<text>Я в любом случае планировал отключить местную установку. У тебя есть дополнительная информация по этому поводу?.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_invite_4">
		<text>Да. На подступах ко входу в лабораторию излучение заметно сильнее, ни один сталкер без защиты не продержиться и 10 секунд. Надень свой шлем сразу. Вход в лабораторию охраняет целый лагерь Монолита. Ах да, самое важное. В самой лаборатории обитает контролёр нереальной силы. Я думаю, он вступил в своего рода симбиоз с установкой, она усиливает его способности, а он оберегает её. Не пытайся убить его, пока установка ещё активна.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_invite_5">
		<text>Действительно полезная информация, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_invite_6">
		<text>Ну и заходи к нам, по возможности. Задания какие выполнить или ещё что.</text>
	</string>

	<string id="out_lukash_bas_reward_0">
		<text>С установкой покончено. Да я думаю ты и сам уже заметил отсутствие излучения.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_bas_reward_1">
		<text>Выражаю благодарность от лица всей группировки. Я чувствовал, что на тебя можно положиться. Прими это как небольшую награду.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_bas_reward_2">
		<text>Спасибо. Теперь мне нужно идти.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_bas_reward_3">
		<text>Заглядывай ещё по возможности.</text>
	</string>
	
	<string id="out_lukash_task_0">
		<text>Я насчёт твоего предложения поработать.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_1a">
		<text>Ты готов к серьёзному делу?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_11">
		<text>Конечно. Выкладывай!</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_12">
		<text>Пока нет.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_111">
		<text>В Зоне есть одно забытое место... Стройплощадка - ты, наверное, слышал о ней. В тех краях обитает наёмник-барыга, который спёр у меня ключ к одной двери на Радаре: за ней мы прячем очень важное устройство. Крысёныш знает, что я прячу, но не знает, где именно.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_1111">
		<text>И что, мне просто прийти туда и попросить у него ключ?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_11111">
		<text>Эх, забавный ты парень! Сначала нужно узнать пароль - только тогда ты сможешь попасть в лагерь наёмников. Там, на Стройплощадке, есть ещё один торговец - обычный сталкер; он может знать, где достать этот самый пароль.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_111112">
		<text>У меня уже есть пароль.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_1111121">
		<text>Серьёзно? Так это же замечательно! Считай, полдела сделано.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_11111211">
		<text>Итак, у меня есть пароль. Мне нужно просто миновать охрану и взять ключ?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_111111">
		<text>После того, как я получу пароль, мне нужно будет просто миновать охрану и взять ключ?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_1111111">
		<text>Иди ночью, когда местные алкаши будут крепко спать... но не расслабляйся! Ключ обычно лежит возле торговца: этот придурок как бы хвастается, что ключ у него, а затем напивается и забывает про всё на свете.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_11111111">
		<text>Значит, после этого остаётся только отправиться на Радар и найти там устройство?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_111111111">
		<text>Именно! Схватываешь на лету. Если справишься - станешь желанным гостем "Свободы"... а ещё я дам тебе что-нибудь в знак благодарности.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_1111111111">
		<text>Хорошо. Скидывай координаты.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_0">
		<text>Я насчёт задания.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_1">
		<text>Ты уже узнал пароль?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_11">
		<text>Да, узнал.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_12">
		<text>Ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_111">
		<text>Отлично! Теперь ты должен найти и забрать ключ.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_1111">
		<text>Да, я помню.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_2">
		<text>Ты уже нашёл ключ?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_21">
		<text>Да, он у меня.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_22">
		<text>Пока не нашёл.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_211">
		<text>Замечательно! Осталось только достать моё устройство.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_2111">
		<text>Я знаю. Скоро притараню его.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_3">
		<text>Ну что, устройство принёс?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_31">
		<text>Да, держи. Может, расскажешь, что это за хреновина такая?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_32">
		<text>Пока не принёс.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_311">
		<text>Вот молодец! Конечно же расскажу, пусть даже это и секрет: это устройство является усилителем пси-излучения. Именно таким образом "руководители" Монолита могут достать до любой точки Зоны - да, абсолютно любой! Эта штука каким-то образом связывается с основными излучателями: на Радаре, тут в окрестностях и других. Но есть у нас один человек, который быстро превратит устройство в подавитель излучения, а не усилитель. У нас уже есть пара таких, но никогда не помешают дополнительные. Сами мы их изготавливать, увы, не умеем.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_3111">
		<text>Хрена себе! Похоже, я в кои-то веки совершил доброе дело, а?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_31111">
		<text>Да, действительно... а теперь о приятном: вот благодарность от всех наших ребят. Не забывай: чувствуй себя у нас как дома!</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_task_during_311111">
		<text>Спасибо! Ещё увидимся.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_join_0">
		<text>Ты меня, вроде как, звал к вам в "Свободу".</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_join_1">
		<text>Ты готов влиться в ряды "Свободы"?</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_join_11">
		<text>Да, конечно!</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_join_12">
		<text>Пока что я не уверен.</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_join_111">
		<text>Тогда держи этот костюм. Теперь ты один из нас!</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_join_1111">
		<text>И это всё? А как же посвящение - или что там у вас обычно?..</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_join_11111">
		<text>А зачем? Ты уже доказал преданность идеалам "Свободы" - этого достаточно!</text>
	</string>
	<string id="out_lukash_join_111111">
		<text>Что ж, спасибо, что принял в ряды! Буду носить костюм с честью!</text>
	</string>
<!-- hunter -->
	<string id="out_hunter_start_0">
		<text>Меченый? Рад видеть старого знакомого!</text>
	</string>
	<string id="out_hunter_start_1">
		<text>Привет-привет! Добрался всё же до нового Бара?</text>
	</string>
	<string id="out_hunter_start_11">
		<text>Как видишь. Кстати, ещё раз спасибо, что вернул тогда мой ствол!</text>
	</string>
	<string id="out_hunter_start_111">
		<text>Не благодари. Лады, увидимся ещё.</text>
	</string>
	<string id="out_hunter_start_2">
		<text>Как оно?</text>
	</string>
	<string id="out_hunter_start_21">
		<text>Вроде жив... только пришлось купить чёртов калаш. Спасибо, блин, что помог вернуть моё ружьё!</text>
	</string>
	<string id="out_hunter_start_211">
		<text>Не кипятись: главное, что жив.</text>
	</string>
<!-- Upgrades by the technician -->
	<string id="dolg_fixer_dialog_0">
		<text>Привет. Это ты здесь занимаешься ремонтом и улучшением снаряжения?</text>
	</string>
	<string id="dolg_fixer_dialog_1">
		<text>Да, я местный техник. Для гостей "Долга" я только по части ремонта: чужим делать улучшения не положено - такие правила.</text>
	</string>
	<string id="dolg_fixer_dialog_2">
		<text>Ну, и на этом спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_intro_dialog_0">
		<text>Привет. Мне нужна помощь со снаряжением.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_intro_dialog_1">
		<text>Здесь сталкеров много, все после долгих вылазок, так что не только тебе...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_intro_dialog_2">
		<text>Ну так что?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_intro_dialog_3">
		<text>Давай помогу - с ремонтом постараюсь, во всяком случае. Недавно пьянка крупная была, заварушка. Пока долговцы всех успокоили, все мои инструменты уже кто-то умыкнул. А Долг на новые не спешит выделять финансы. Ну да, пока улучшать нечего, то и деньги зажимают, а как припечёт, сразу прибегут.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_intro_dialog_4">
		<text>Я мог бы принести тебе инструменты - если потом ты будешь улучшать мою снарягу. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_intro_dialog_5">
		<text>Да, конечно, сталкер, какие вопросы! Мне нужны только инструменты - остальное у меня есть. И кстати, для "друзей" и членов Долга я всегда делаю скидки.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_intro_dialog_6">
		<text>По рукам! Я достану их.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_0">
		<text>Я по поводу инструментов.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_1">
		<text>Что у тебя там?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_2a">
		<text>Достал кое-что: набор для грубой работы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_2b">
		<text>Кое-что нашёл: набор инструментов для тонкой работы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_2c">
		<text>Вот тебе инструменты для калибровки.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_3a">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой работы...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_3b">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для тонкой работы...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_3c">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для калибровки...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_3ab">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой и тонкой работы...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_3ac">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой работы и калибровки...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_3bc">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для тонкой работы и калибровки...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_azot_repair_bring_dialog_3abc">
		<text>Всё! Теперь полный комплект. Теперь что хочешь, то и будем улучшать!</text>
	</string>
<!-- Upgrades by the Freedom (?) technician -->
	<string id="out_chef_repair_intro_dialog_0">
		<text>Здравствуй. Это ты здесь по ремонту?</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_intro_dialog_1">
		<text>Здарова! Я здесь и по ремонту, и по улучшению.</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_intro_dialog_2">
		<text>Значит, и мне поможешь?</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_intro_dialog_3">
		<text>Я бы с радостью... но мы здесь не так давно, так что я ещё не разжился инструментами. Вот если бы ты мне помог...</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_intro_dialog_4">
		<text>Да, я могу поискать инструменты. Значит, договорились?</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_intro_dialog_5">
		<text>Договорились!</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_0">
		<text>Я по поводу инструментов.</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_1">
		<text>Что у тебя там?</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_2a">
		<text>Достал кое-что: набор для грубой работы.</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_2b">
		<text>Кое-что нашёл: набор инструментов для тонкой работы.</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_2c">
		<text>Вот тебе инструменты для калибровки.</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_3a">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой работы...</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_3b">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для тонкой работы...</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_3c">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для калибровки...</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_3ab">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой и тонкой работы...</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_3ac">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для грубой работы и калибровки...</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_3bc">
		<text>Отлично! Теперь бы ещё для тонкой работы и калибровки...</text>
	</string>
	<string id="out_chef_repair_bring_dialog_3abc">
		<text>Всё! Теперь полный комплект. Благодарю!</text>
	</string>
</string_table>