<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- Gusarov task -->
	<string id="dolina_gusarov_about_0">
		<text>Я хотел кое о чём спросить...</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_about_1">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_about_21">
		<text>Где можно найти бандитский костюм?</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_about_32">
		<text>Я почти уверен, что Бармен такими барыжит. Хотя... я слышал про старый вход в X-18: туда однажды бандиты решили залезть, но там что-то стряслось - и все они полегли. Может, какой-то из их костюмов всё ещё можно нацепить. Я отмечу это место у тебя на карте.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_about_41">
		<text>Как мне узнать пароль у бандитов?</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_about_42">
		<text>Найди среди них какого-нибудь пьяного дурачка, предложи выпить, разговори - тогда и получишь пароль.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_1">
		<text>А ты ещё кто такой? Что тебе от нас нужно?</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_2">
		<text>Меченый. Я от Петренко и Бармена.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_22">
		<text>Думаю, у торговцев такие есть - ну, или в тайниках каких-нибудь. Лучше поспрашивай у кого-нибудь другого.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_3">
		<text>Ну, тогда извиняй - не признал сразу. В общем, смотри сюда, дружище: "Монолит" устроил себе лагерь на фабрике, что в центре Долины. Под ней лаборатория X-18, запечатанная давным-давно - после катастрофы 2006-го года. Я не могу сказать наверняка, но похоже на то, что даже они сами не знают, как в неё попасть.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_31">
		<text>Как мне узнать пароль у бандитов?</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_32">
		<text>Найди среди них какого-нибудь пьяного дурачка, предложи выпить, разговори - тогда и получишь пароль.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_4">
		<text>Тогда как же в неё пробраться?</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_5">
		<text>Ну... нужно искать информацию на месте. Единственные возможные обладатели информации по вскрытию лаборатории - те уроды из "Греха"... впрочем, можно само их существование поставить под сомнение - так что надеяться на них не стоит.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_6">
		<text>Выходит, безнадёжная затея? Не так легко влиться в ряды монолитовцев.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_7">
		<text>Не совсем безнадёжная: у меня есть план! У "Монолита" перемирие с бандитами, и по особому паролю братки могут проходить на монолитовскую базу... но пароль регулярно меняют, так что долго дурить их не получится. Суть вот в чём: ты находишь чёрную кожанку - в такой эти самые братки и ходят, - узнаешь у одного из них пароль, затем пробираешься к фанатикам на базу и находишь проход в X-18 - у меня на их базе есть свой человек. Звучит, конечно, мудрёно - но всё не так сложно: бандиты в лица не всматриваются, так что в их прикиде ты можешь считать, что ты уже у них на базе. Самое главное - никого не подстрелить и не особо светиться.</text>
	</string>
	<string id="dolina_gusarov_dialog_8">
		<text>Я понял. Посмотрим, что из этого выйдет.</text>
	</string>
<!-- Drunken bandit -->
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_0">
		<text>Здарова, братан! Как жизнь-то у тебя?</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_1">
		<text>Всё нормально, братан! Сам-то как?</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_10">
		<text>Хa-хa! Давай выпьем за твою забывчивость!</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_11">
		<text>А то... Наливай!</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_12">
		<text>Братан, не могу поверить: ты забыл такое угарное слово, как "кабзда"?</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_13">
		<text>Ха-ха, точно, оно! Спасибо, брат, ещё увидимся!</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_2">
		<text>Как... подожди! Водочка, ещё водочка... уже и со счёта сбился, прикинь!</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_3">
		<text>Да? А что, ещё есть? Давай выпьем тогда!</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_4">
		<text>"Ещё есть"?! Да без базара, братуха! Вот - давай забухаем за этих монолитовцев! Хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_5">
		<text>За "Монолит" и все их сумасшедшие идеи!</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_6">
		<text>"Сумасшедшие"? Да они там долбанутые на всю голову! Вот какого этим монолитовцам пароль менять каждую неделю надо, а? Лошьё тупое, блин... но товарищ Боров из-за такой фигни наш альянс не похерит. Я, короче, пару стопарей беленькой как хряпну - так и с памятью не лады. А было бы легче, если бы один пароль был: мы бы себе на бумажечку записали, чики-брики - и в дамки!..</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_7">
		<text>Да, у меня та же беда. Как потяну водочки - ни черта не помню!</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_8">
		<text>Только на этой неделе такой, что я не забуду никогда! Сколько б в себя не заливал. Ну умора ж!</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_dialog_9">
		<text>Точно, прямо оборжаться в этот раз... чёрт, что-то я перебрал немного - ничего не помню!</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_no_dialog_0">
		<text>Привет, братуха. Не поможешь мне тут с одним делом?</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_no_dialog_1">
		<text>Эй, вали отсюда! С фраерами трепаться тут никто не будет.</text>
	</string>
	<string id="dolina_drunken_bandit_no_dialog_2">
		<text>Ладно, ладно, как скажешь... уже ухожу.</text>
	</string>
<!-- Borov dialog -->
	<string id="dolina_borov_dialog_0">
		<text>Уважаемый... Могу ли я попросить вас об одной мелочи?</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_1">
		<text>Сколько ещё втолковывать этому пьяному ублюдку, чтобы он перестал набирать всяких салабонов? У нас на шее и так крыс полно, как вшей на псине, а среди них ещё и полно дятлов, которые вообще шестерят на враждебные группировки... Ладно, раз уж явился, проверочку тебе устрою: если не пройдёшь - конец тебе скорый!</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_21">
		<text>Проверяйте.</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_22">
		<text>Сдохни!</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_3">
		<text>Встретились на баре у "Долга" персонажи всех мастей: старый мастер-долговец - матёрый и побывавший во всевозможных стычках, какой-то двинутый монолитовский придурок и обычный тихий себе бандит. Обсуждают такой вопрос: прокатит ли в Зоне человеческая мораль - и будет ли это по понятиям? "Долг" говорит: "Конечно! Кто мы, если не люди? Мы не можем просто стать жестоким зверьём - мы должны защищать мирных жителей и помогать сталкерам бороться с Зоной!" Его перебил монолитовец: "Мужик, да чё ты мелешь? Какая мораль? Монолит - святая святых: вот и все дела - остальное не важно! Нужно молиться, а не слушать. Красть, а не покупать. Убивать, а не умирать. А если кто не согласен - обратим его и его собратьев в нашу веру, по своему подобию и разумению". И как он умолк, бандюк вдохнул глубоко, обдумал так нехило и... Так вот тебе вопрос: что же он сказал?</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_41">
		<text>"Мы должны защищать людей даже в такие жестокие времена. Даже бандит долго не протянет без поддержки своих корешей".</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_42">
		<text>"Я буду самим собой и всем буду платить их же монетой. Лучше быть серым волком клыкастым, чем мартышкой дохлой".</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_43">
		<text>"Здесь люди - добыча. Не хочешь, чтобы тебя ограбили, - ограбь и убей первым".</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_44">
		<text>Я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_5">
		<text>А правильный ответ... не твой. Не то ты выбрал! Время казни, Штирлиц недоделанный!</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_6">
		<text>Ты уверен?</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_7">
		<text>Ясень пень - я просто не знаю!</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_71">
		<text>Нет, стойте, нужно подумать ещё раз.</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_72">
		<text>Нет!</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_73">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_8">
		<text>Прошёл ты проверку, салабон. До тебя её прошли единицы, так что повезло тебе - не пришлось труп твой в аномалию тащить!</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_9">
		<text>Этот ответ - правильный? Почему?</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_10">
		<text>Это проще пареной репы! Если бы ты выбрал первый вариант - про "поддержку" и подобную херню - значит, ты из учёных или "Долга"; нам такая мягкотелая шваль не нужна. Если бы выбрал второй - про "быть собой" - то ты явно сам себе на уме и просто беспредельщик: может, намылился у нас стырить чего. По третьему - "быть самим собой" - ты монолитовский стукач или маньяк-убийца; тут, конечно, у всех руки в кровяночке, только у нас - от того, чтобы самим не сдохнуть. А последнее значит, что ты просто тупой дурень, как и этот пьяный козёл, которому подфартило найти родную душу в каком-то баре или ещё где. Усёк, пацан? Теперь спрашивай, что ты там хотел.</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_11">
		<text>Мне нужны наши документы и схемы. Хочу узнать, где организовать такое место, откуда нам выходы с базы можно пасти, чтобы не упустить ничего. Это можно?</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_12">
		<text>Да, только не забудь на место положить: они для нас - не хвост собачий! А намылишься с ними куда-то или потеряешь - прощай, головушка. А я пока схожу разомнусь. Документы в сейфе; шифр к нему: 2-9-5. Ничего, кроме документов, в сейфе не трогай.</text>
	</string>
	<string id="dolina_borov_dialog_61111121">
		<text>Я понял. Благодарю за доверие.</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_dialog_1">
		<text>Ты шо тут забыл, умник? Давай, двигай отсюда.</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_dialog_2">
		<text>А что там за склад такой? Простых пацанов пускаете туда?</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_dialog_3">
		<text>Эта нычка только для нормальных пацанов, так шо тебе сюда нельзя. Хотя... если лавэ водятся...</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_dialog_4">
		<text>Так бы сразу, ё-моё. Почём вход?</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_dialog_5">
		<text>Ну короче, если очень охота, то за 20 кусков открою тебе дверь. Но не наглей особо, окей?</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_dialog_8">
		<text>Держи двадцатку.</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_dialog_9">
		<text>Не, братан, не нужно.</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_dialog_10">
		<text>Проходи, пацанчик, только долго там не задерживайся - иначе Боров нам обоим вставит.</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_dialog_11">
		<text>Не хошь - как хошь, фраер. Глаза не мозоль.</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_dialog_12">
		<text>Хабара больше нет. Пошёл отсюда!</text>
	</string>
	
	<string id="dolina_guard_take_0">
		<text>Может, договоримся?</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_take_1">
		<text>Ты шо, попутал, залётный? Рюкзак вытряхивай!</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_take_2">
		<text>Всё, всё... тихо... забирай.</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_take_3">
		<text>Подфартило тебе... а теперь проваливай!</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_take_4">
		<text>Да пошёл ты на...</text>
	</string>
	<string id="dolina_guard_take_5">
		<text>Сдохнешь!</text>
	</string>

	<string id="dolina_trader_steal_1">
		<text>Я не для того подался в менялы, чтоб меня всякие дуболомы обчищали. Быстро ключ сюда, сучара!</text>
	</string>
	<string id="dolina_trader_steal_2">
		<text>Ты чё, в конец оборзел, салабон? Быстро неси сюда ключ и всё, что ухайдохал тут! Меня - главного менялу на районе - обчистить решил? Ну и тупорылый бичара...</text>
	</string>
<!-- monolith informer dialog -->
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_0">
		<text>Приветствую доброжелательного соседа. Чем слуга Монолита может помочь тебе?</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_101">
		<text>Ну что, а теперь разыграем небольшую сценку перед командиром... Будь готов вынести журнал!</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_1011">
		<text>Хорошо, спасибо. До встречи!</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_102">
		<text>Хорошо, я пошёл. Займи его, как умеешь!</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_1">
		<text>Это же ты - тот самый человек?..</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_2">
		<text>Что? Не совсем понял. Какой "тот самый"?</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_3">
		<text>Ну, ты в очень плохую ситуацию встрял недавно - очевидно, чуть не накрылся. Мне о тебе... приятель рассказывал. Я знаю, что ты не из фанатиков, так что расслабься.</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_4">
		<text>Это... Ну, в общем, раз знаешь, то в цирк играть не будем: да, я работаю под прикрытием за серьёзную оплату. А что тебе от меня нужно?</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_5">
		<text>Я ищу информацию об X-18.</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_6">
		<text>Доступ к ней есть только у служителей культа. Но... что ж, я тому парню задолжал, а моя честь мне дорога. Я знаю, где раздобыть информацию: в кабинете у местного командира - на полке, в зашифрованном журнале. Они смогли расшифровать лишь часть инфы - а некоторые вообще убеждены, что попусту тратят время на всю эту хренотень: "Мы должны верить, проповедовать, а не углубляться в непостижимое". Так что если журнал исчезнет - тебе за это, скорее всего, ничего и не будет.</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_7">
		<text>Но я ведь не смогу просто зайти и забрать его... или смогу?</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_8">
		<text>Я займу командира, чтобы ты в этот момент смог забрать журнал... но я рискую быть рассекреченным, так что мне нужна страховка - шесть тысяч рублей должно быть достаточно.</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_91">
		<text>Дороговато, но не для такого дела.</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_dialog_92">
		<text>Столько денег у меня нет. Нужно их сначала найти.</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_rubles_0">
		<text>Ну так что, принёс деньги?</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_rubles_1">
		<text>Да, принёс. Дорого - но оно того стоит.</text>
	</string>
	<string id="dolina_monolith_informer_rubles_2">
		<text>Нет, пока нет. Ещё работаю над этим.</text>
	</string>
<!-- prisoner -->
	<string id="val_prisoner_dialog_1">
		<text>Сталкер! Наконец-то, хоть одно доброе лицо... Помоги мне, прошу тебя!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_dialog_11">
		<text>Тише! Я выполняю задание для "Долга": меня попросили тебя спасти. Сейчас вопрос в том, как нам открыть решётку.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_dialog_111">
		<text>Ключ нужен. Я не уверен насчёт того, где его искать, но я точно могу сказать, что у его владельца рядом есть радио: он всё время треплется насчёт каких-то песен.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_dialog_1111">
		<text>Понятно. Ты держись давай, хорошего тебе настроения, а я пойду поищу ключ.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_dialog_2">
		<text>Ну что? Ключ не нашёл ещё?</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_dialog_21">
		<text>Нет, нет, ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_dialog_22">
		<text>Нашёл. Подожди - я открою решётку.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_dialog_3">
		<text>Мужик, не знаю, как тебя и благодарить! За твой поступок "Долг" тебя хорошо наградит. Я должен бежать; если доведётся ещё пересечься, я в долгу не останусь - запомни!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_dialog_31">
		<text>Давай, мужик, беги. Удачи тебе!</text>
	</string>
<!-- monolith password -->
	<string id="dol_monolith_password_dialog_2">
		<text>Хочешь пройти? Какой пароль?</text>
	</string>
	<string id="dol_monolith_password_dialog_21">
		<text>Э-э... "Кабзда".</text>
	</string>
	<string id="dol_monolith_password_dialog_211">
		<text>Ты можешь проходить.</text>
	</string>
	<string id="dol_monolith_password_dialog_2111">
		<text>Спасибо, брат.</text>
	</string>
	<string id="dol_monolith_password_dialog_22">
		<text>Э-э... "Пивас".</text>
	</string>
	<string id="dol_monolith_password_dialog_221">
		<text>Хрен тебе, а не пройти - иначе мозги твои придётся со стенок соскребать.</text>
	</string>
	<string id="dol_monolith_password_dialog_2211">
		<text>Ладно, я уже ухожу...</text>
	</string>
<!-- military specnaz dialog -->
	<string id="dol_specnaz_dialog_0">
		<text>Чего надо, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_dialog_1">
		<text>Мужики, а чем вы тут занимаетесь?</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_dialog_11">
		<text>Иди поговори с лидером.</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_dialog_111">
		<text>Ладно, поговорю.</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_0">
		<text>Да, сталкер. В чём дело?</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_1">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_11">
		<text>Хм, ну... думаю, если я тебе расскажу, то ничего страшного не произойдёт: мы наблюдаем за бандитами - ищем главаря их группы по кличке Борзый... он первый в нашем списке - по разным причинам, в которые я не хочу вдаваться.</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_111">
		<text>И как дела с вашей засадой? Успехи есть?</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_1111">
		<text>Да какой там... У нас есть все основания полагать, что он сбежал в Мёртвый город; но я не могу рисковать бойцами, чтобы добраться до тех диких мест, когда информация может оказаться неправдой или просто устареть. В общем, к тебе есть предложение: доберись до Мёртвого города, проверь информацию, покончи с уродом и принеси его КПК в качестве доказательства. Мы тебе хорошо заплатим. Ты согласен?</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_11111">
		<text>Нет, в те места лучше не соваться. Да и других дел хватает.</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_11112">
		<text>Да, я помогу. Но где мне его искать?</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_111121">
		<text>Тот, кто стуканул нам про дислокацию Борзого, также отметил в городе какое-то место - сказал, что там его вместе с группой и видели. В общем, я перенёс эту метку на твой КПК.</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_1111211">
		<text>Хорошо, приступаю.</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_2">
		<text>Не беспокойтесь - я уже ухожу.</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_21">
		<text>Цель уже нейтрализована? А КПК принёс?</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_211">
		<text>Пока нет. Работаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_212">
		<text>КПК? Твою же... забыл совсем - придётся обратно переться.</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_213">
		<text>Да, всё сделано!</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_2131">
		<text>Радуешь, сталкер, радуешь. КПК этот - точно Борзого, так что задание ты выполнил: прямо настоящий солдат! Вот обещанный гонорар.</text>
	</string>
	<string id="dol_specnaz_leader_dialog_21311">
		<text>Спасибо! Приятно иметь дело с военными.</text>
	</string>

	<string id="dol_gusarov_bandit_task_start_0">
		<text>Ты хотел поговорить о братках. Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_start_1">
		<text>Да. Один из моих парней говорит, что на Свалке то побоище в ангаре с Серым не прошло бесследно. Один из бандитов убежал по дренажной системе с другой стороны и добрался пару дней назад на базу в Тёмной Долине. Рассказал остальным, что вы устроили засаду.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_start_2">
		<text>Так, ну и что? Отбили у бандитов ангар. Это не секрет.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_start_3">
		<text>Не секрет, но теперь ублюдки хотят ангар обратно. Нужно этому помешать. Отдать бандитам Свалку никак нельзя, тогда придётся припасы через Лощину тащить. Сам понимаешь, ходить туда никто не хочет.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_start_4a">
		<text>Хорошо, кто из твоих разведал ситуацию? Хочу с ним поговорить.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_start_4b">
		<text>Мне это не интересно. Прости, но я уже сталкивался с бандитами - они отмороженные. Не хочу рисковать неоправданно.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_start_5a">
		<text>Вон он сидит, поговори с ним. Он, кстати, заодно согласился помочь тебе - указать место дислокации бандитов. Может устроите им засаду, или ещё что.</text>
	</string>

	<string id="dol_gusarov_bandit_task_companion_0">
		<text>Привет. Давай быстро, без знакомств, по делу - у меня мало времени. Откуда у тебя эта информация, и где они собираются?</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_companion_1">
		<text>Словил переговоры, вот так и узнал. Сидят ребята обычно на базе, в восточных ангарах. Там их человек 10. Но сейчас они ушли, может 1-2 остались. Идеальное время для засады.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_companion_2">
		<text>Понял. Пойдём, пока они не вернулись.</text>
	</string>

	<string id="dol_gusarov_bandit_task_during_0">
		<text>Что-то ты рано. А где второй?</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_during_1">
		<text>Мёртв. Из ущелья со стороны свалки на нас напали мутанты. Не успел я... А в рюкзаке у него была куртка бандитов, нашивка как у братков из банды Борова и ПДА с информацией. Вот полюбуйся.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_during_2">
		<text>Вот же сука. Всё сливал своим. Ладно, давай тогда сам. Иди, но будь аккуратнее. Они по-любому знают что ты придёшь.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_during_3">
		<text>Хорошо, я пошёл.</text>
	</string>

	<string id="dol_gusarov_bandit_task_finish_0">
		<text>Готово. Всё чисто. И я не с пустыми руками.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_finish_1">
		<text>Молодец, я не сомневался. Что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_finish_2">
		<text>Вот записи их, в котором есть интересная информация. Оказывается, не только твой дружок под видом одиночки работал. Тут много кто втёрся в доверие по всей Зоне.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_finish_3">
		<text>Охренеть. Ты понимаешь, чем это могло повернутся в итоге? Парней на Свалке просто ночью мог бы вынести какой-то бандит - никто б и не знал.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_finish_4">
		<text>Да, даже страшно подумать.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_finish_5">
		<text>Ладно. Вот тебе награда, лично от меня. А записи эти занеси Сидоровичу. Он быстро этих уродов приберёт. У него руки длинные.</text>
	</string>
	<string id="dol_gusarov_bandit_task_finish_6">
		<text>Хорошо, спасибо.</text>
	</string>
	
</string_table>