<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>А катастрофа 1986-го года - тоже ваша работа?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Нет, мы здесь ни при чём. Большинство из нас в то время лишь начинали свою научную деятельность. До 1989-го года Чернобыльская Зона не использовалась в качестве полигона для проведения экспериментов.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Что такое "грузовики смерти"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Это транспорт, с помощью которого мы рассылаем наших агентов по Зоне. Они внедряются в среду сталкеров и выполняют наши задачи, даже не подозревая об этом. К сожалению, не менее половины сталкеров при транспортировке погибают: Зона очень нестабильна. Ты один из наших агентов, отправленных на миссию по уничтожению Стрелка. Сейчас мы пытаемся выяснить, в чём тогда крылась наша ошибка.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Может, я потерял память - но не рассудок.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Здравствуй, Стрелок. Я вижу, у тебя ко мне много вопросов. Ну что же, задавай - а потом мы решим, что с тобой делать.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Выбор за тобой, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Что означает татуировка "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>Это кодовая аббревиатура, которой мы отмечаем наших агентов, запрограммированных на определённые задачи. Твоей была - уничтожить Стрелка и его группу: они слишком близко подобрались к секретной информации. Для сбора агентов мы создали сеть пси-полей, преграждающих путь к центру Зоны. Одно из таких мест известно всем сталкерам: Выжигатель мозгов. Когда кто-то пробирается к центру Зоны за исполнением желаний, мы получаем контроль над его сознанием и программируем его на необходимые нам задачи... но произошла ошибка: ты получил задание убить самого себя.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Что со мной произошло?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Ты - выпавший из механизма винтик. К сожалению, это было замечено далеко не сразу. С момента образования Зоны многие пытаются проникнуть в её центр, и мы не можем этого допустить: человечество ещё не готово к истине. Для того мы и вербовали сталкеров, привлекая их обещаниями выполнить самое сокровенное желание. Но вместо этого они отправлялись защищать тайну Зоны...</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Что такое Зона? Как она возникла?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Ты видишь результат необдуманного вмешательства в ноосферу Земли. Попытки воздействия на ноосферу вызвали её локальный надлом. Зона - всего лишь видимое проявление этого надлома. Данное явление гораздо сложнее, чем ты можешь себе представить.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Что будет дальше?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Это зависит от тебя. Зона увеличивается в размерах. Мы пытаемся сдерживать её экспансию, но человечество словно задалось целью помешать этому. Наши силы не бесконечны, а подключённые к "О-Сознанию" тела со временем погибают. Сейчас ты можешь присоединиться к нам: возможно, с твоей помощью удастся сдержать рост Зоны. Если твоё решение будет иным, мы не сможем достоверно спрогнозировать исход ситуации.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Кто вы?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Мы - результат эксперимента по созданию суперсознания под названием "О-Сознание". Во время эксперимента были объединены семь сознаний добровольцев. В результате появилось суперсознание, которым мы и являемся. Мы мгновенно подчинили себе всех, кто проводил эксперимент, и направили их на выполнение тех задач, которые были нужны нам. Согласно нашим расчётам, Землю окружает особое информационное поле - так называемая ноосфера: в неё включены все мыслящие обитатели Земли. Нашей основной задачей стало внесение небольших корректировок в ноосферу, что позволило бы навсегда убрать из неё злобу, жестокость, алчность и другие негативные факторы. Индивидуальный разум не обладает достаточной силой, чтобы влиять на ноосферу, но у "О-Сознания" силы было достаточно. К сожалению, мы ошиблись: наше влияние породило Зону, которую мы пытаемся всеми силами остановить.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Почему всё это произошло именно здесь?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Такие места, как Зона, очень хорошо подходят для экспериментов подобного рода. Уже после аварии 1986-го года здесь осталось очень мало людей, и мы могли работать без опаски. Кроме того, в данном районе находились мощные антенны, чрезвычайно важные для наших экспериментов по оптимизации сознания людей.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Я согласен присоединиться к вашему проекту.</text>
	</string>
</string_table>
