<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- village leader -->
<!-- give us location of good hemlet in countryside -->
<!-- after visiting labx16 we disabled backup brain scorcher -->
<!-- we get message to meet nomad at radar after labx16 -->
	<string id="lost_scientist_talk_2">
		<text>Боже мой, выглядите ужасно! Головная боль, шум в ушах и странная тяга к алкоголю - я прав? Это последствия Выброса. Как вы вообще его пережили? Вам очень повезло. Надеюсь Вы воздержитесь от употребления алкоголя здесь.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_21">
		<text>А кто вы? Как вас зовут?</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_211">
		<text>Профессор Д. Д., но это ненастоящие инициалы - я не хочу нажить себе проблем. Повезло, что поисковый отряд нашёл вас на Северных холмах, но меня терзает любопытство: что вы делали в столь пустынной местности? Ведь можно по пальцам пересчитать тех, кто побывал в тех краях!</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_2111">
		<text>Ваш коллега Сахаров послал меня за полнофункциональным пси-шлемом. Он, должно быть, рассказывал вам обо мне?</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_21111">
		<text>А-а, за шлемом... да, я получал подобную информацию. Меченый, не так ли? Никогда бы не подумал, что кто-то сможет пройти через "Монолит" и Выжигатель мозгов... пси-шлем хорошо послужил вам. Но есть большая проблема: у меня нет того, что вам нужно. Дело в том, что недавно я послал несколько полевых рабочих на Северные холмы, чтобы сделать некоторые замеры для дальнейшей тонкой настройки шлема, но они так и не вернулись. Вы их, случаем, не встречали?</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_211111">
		<text>Нет, не встречал. Но не волнуйтесь: я поищу ваших людей - просто укажите мне направление поиска.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_2111111">
		<text>Да, конечно! Последний раз они выходили на связь, будучи в подземных тоннелях возле старой дамбы. Я отмечу это место на вашем КПК.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_21111111">
		<text>Хорошо, спасибо! Я его верну, когда он будет мне не нужен.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_3">
		<text>Как ваши успехи? Уже нашли пси-шлем?</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_31">
		<text>Нет, я всё ещё занимаюсь его поисками.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_4">
		<text>Я желаю вам с ними удачи!</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_talk_41">
		<text>Увидимся позже.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_0">
		<text>Можете ли вы ответить на несколько вопросов?</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_2">
		<text>Конечно. О чём вы хотели спросить?</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_21">
		<text>Расскажите о себе.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_211">
		<text>Рассказывать особо нечего. Если вы знаете профессора Сахарова достаточно хорошо, то должны знать, что его позвали руководить учёными на Янтаре. Он согласился, но не все научные сотрудники хотели работать вместе. После долгих раздумий и по настоянию профессора я взял на себя руководство этой лабораторией. Порой в этом бункере откровенно нечем заняться, но зато здесь намного безопаснее.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_2111">
		<text>Да, я его знаю. Повезло вам, похоже.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_22">
		<text>Что вы узнали, занимаясь изучением пси-выбросов?</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_221">
		<text>Это обширная тема, но я вкратце расскажу: мы пришли к выводу, что пси-выбросы влияют на человеческий разум комбинациями электромагнитных волн и инфразвуком - это может изменить ключевые нейронные процессы. Пси-выбросы хаотичны и неустойчивы, поэтому на их основе ничего особо разработать нельзя... однако есть информация, что пси-выбросы могут даже помочь - при определённых условиях - в лечении психоневрологических заболеваний. Достаточно интересная перспектива - всяко лучше, чем лоботомия.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_2211">
		<text>Интересно. Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_23">
		<text>Что вы знаете о монолитовцах?</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_231">
		<text>Загадочные лица. Кажется, те немногие, кто не поддавался полной нервной регрессии, вызванной Выжигателем мозгов, получили интенсивную духовную связь с так называемым Монолитом: вероятность того, что все те, кто не страдаёт полной нейронной регрессией, вдруг видят одну и туже очевидную истину, полностью исключена. Дело в том, что такой последовательный результат показывает, что за всем этим даже может стоять некий искусственный разум... но с нашим оборудованием на более детальное изучение рассчитывать не приходится.</text>
	</string>
	<string id="lost_scientist_ask_2311">
		<text>Хорошо. Спасибо!</text>
	</string>
<!-- Garik's PDA Decode -->
	<string id="about_pda_talk0">
		<text>Профессор, у меня к вам вопрос личного плана.</text>
	</string>
	<string id="about_pda_talk1">
		<text>Да-да, я слушаю вас.</text>
	</string>
	<string id="about_pda_talk2">
		<text>У меня есть КПК, данные с которого мне бы очень хотелось считать... но не подумайте: я не украл его - просто нашёл. Владельца не знаю, но данные могут помочь его найти.</text>
	</string>
	<string id="about_pda_talk3">
		<text>Хорошо, давайте посмотрю... Вам повезло: на нём стандартный пароль - такое я быстро смогу взломать. Хм, всё готово, держите данные - а устройство я, пожалуй, оставлю себе. Это же КПК Гарика? Я с ним знаком - он часто помогал нам... правда, пропал уже давно - а в Зоне это обычно значит только одно. Впрочем, будем надеяться на лучшее.</text>
	</string>
	<string id="about_pda_talk4">
		<text>Спасибо большое. Я дам вам знать, если что-нибудь о нём узнаю.</text>
	</string>
<!-- The resisting artifact -->
	<string id="country_major_jobart8_help_0">
		<text>Профессор, мне нужна помощь: я хочу достать один артефакт - а он, видимо, сопротивляется.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_1">
		<text>Чтобы я мог помочь, нужна информация. Можете рассказать об артефакте подробнее?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_2">
		<text>Похож на "Огненный шар", но освещает всё вокруг в радиусе пятидесяти метров.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_3">
		<text>Буду честным: таких артефактов я не встречал и даже не слышал про них. Вы что-то говорили о сопротивлении - как оно проявляется?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_4">
		<text>Артефакт явно обладает пси-воздействием: при приближении я получил сильный удар по мозгам... и при этом я не помню, как оказался на расстоянии от него, - меня будто телепортировало.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_5">
		<text>Вот это уже интереснее! Артефакт, способный оборонять себя... У меня есть два варианта: артефакт либо создаёт вокруг себя дыры в пространстве, либо поражает пси-импульсом, при этом "приказывая" жертве отойти на расстояние... м-да. Отличный экземпляр для моего исследования об "эволюции" артефактов!</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_6">
		<text>У вас есть идеи насчёт того, как достать его?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_7">
		<text>Если артефакт создаёт пространственные порталы - увы, я не имею ни малейшего понятия; если же дело всё-таки в пси-импульсе, кое-что на ум всё же приходит: шлем от пси-защиты - насколько я помню, такой у вас уже есть... однако для правильной работы необходимо настроить частоту - поэтому я предлагаю вам провести замеры.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_8a">
		<text>Хорошо. Чем я буду замерять?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_9a">
		<text>Вот, держите: прибор старый, но надёжный. Удачи вам с замерами!</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_8b">
		<text>Устройство для замеров у меня уже есть.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8_help_9b">
		<text>Отлично! Ну что ж, тогда жду результатов.</text>
	</string>
</string_table>