<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<!--Hermit lines-->
	<string id="country_hermit_start_dialog_2">
		<text>Не думал, что увижу сегодня новое лицо. Здесь довольно одиноко... как и всегда. Что привело тебя в эти края, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_21">
		<text>Это долгая история. Если вкратце, то мне нужно найти проход в заброшенное подземелье. Профессор Д. Д. из бункера, что недалеко отсюда, отправил меня к тебе - сказал, что ты можешь с этим помочь.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_22">
		<text>Это долгая история. Если вкратце, то мне нужно было найти проход в заброшенное подземелье, однако я уже нашёл его.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_211">
		<text>А-а, профессор... давно я его не видел. Не очень приятный человек - тем не менее, отличный учёный. Я знаю, где этот проход. Мне тебя отвести?</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_2111">
		<text>Не нужно идти со мной - просто отметь на карте.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_21111">
		<text>Хорошо. Удачи внизу, сталкер! И это... ты заходи иногда - под рюмку водки всегда есть что рассказать. Здесь ведь сталкеры раз в пару месяцев бывают - поговорить вообще не с кем.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_211111">
		<text>Спасибо за помощь! Обязательно зайду.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_2112">
		<text>В этих местах мне не особо нравится...</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_21121">
		<text>Да, здесь пустынно... и жутковато. Я проведу тебя. Не отставай: здесь много всякой опасной фигни - нужно прикрывать друг друга!</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_211211">
		<text>Спасибо, буду держаться ближе.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_3">
		<text>Удачи там, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_start_dialog_31">
		<text>Спасибо, увидимся!</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_path_end_2">
		<text>Ну, дальше я идти не стану. То, что скрывается под нами, мучает меня в кошмарах... имей это ввиду, если всё же решишься туда спуститься!</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_path_end_21">
		<text>Спасибо за помощь! Я обязательно к тебе как-нибудь загляну.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_path_end_4">
		<text>Держись ближе, сталкер: мы скоро придём!</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_path_end_41">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
<!--Griboyedov 1st meet-->
	<string id="country_major_begin_0">
		<text>О, неужели! Сталкер! Нечасто в этих краях кто-то бывает...</text>
	</string>
	<string id="country_major_begin_1">
		<text>Пришлось в поисках, скажем так, истины проведать и эти территории. Странно видеть здесь военных...</text>
	</string>
	<string id="country_major_begin_2">
		<text>Это всё из-за лагеря учёных и этой клятой лаборатории под землей! Мы пытались контролировать Радар, но оказалось, что это затея не из лучших... поэтому мы и сидим тут - на тот случай, если "Монолит" попрет на учёных; но это исключено: они сюда не заходят никогда. Тут, строго говоря, вообще никого не бывает - только мы.</text>
	</string>
	<string id="country_major_begin_3">
		<text>И что, даже не голодаете?</text>
	</string>
	<string id="country_major_begin_4">
		<text>Нет, раз в месяц мы получаем большую посылку с Большой земли на вертолёте - не жалуемся. Знаешь, обычно сталкерам тут ходить нельзя... но у меня на этот счёт своё мнение: нужно рассматривать каждого человека отдельно - а я людей насквозь вижу. Вот ты, например, человек нормальный - поэтому я разрешаю тебе здесь ходить. Можешь даже привал сделать, если нужно.</text>
	</string>
	<string id="country_major_begin_5">
		<text>Серьёзно? Тогда спасибо. В такой глуши полезно иногда с людьми пообщаться, а?</text>
	</string>
	<string id="country_major_begin_6">
		<text>Естественно. Кстати, если нужна работа - обращайся: мне не помешала бы помощь в паре кое-каких дел.</text>
	</string>
	<string id="country_major_begin_7">
		<text>Хорошо, буду знать.</text>
	</string>
<!--Griboyedov's tasks-->
	<string id="country_major_first_quest_begin0">
		<text>Ну так что, сталкер, работа интересует? Учти: в этих краях нечасто кто-то бывает - поэтому оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin1a">
		<text>Нет, работа не интересует.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin1aa">
		<text>Поработаю с удовольствием, но не сейчас. Я позже подойду.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin2aa">
		<text>Ну хорошо, я сам пока попробую разобраться.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin1b1">
		<text>Нет, таким я заниматься не буду.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin1a1">
		<text>Ну, смотри сам. Но в следующий раз, когда будешь проходить здесь, будь внимательнее: никогда не знаешь, что может произойти...</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin1a2">
		<text>Ага, бывай.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin1">
		<text>Да, работа интересует, но смотря какая.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin2">
		<text>В общем, дело такое: в этих местах очень много нечисти всякой поганой, и наглеет она с каждым днём всё больше. Один карлик повадился всё время что-то тырить с нашего блокпоста - и каждый раз ему удаётся уйти незамеченным... всю водку у нас потаскал, гад! Короче, гадёныша надо завалить. Берёшься за благое дело?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin3">
		<text>Берусь - отчего же не взяться, раз столько вреда от него. А где найти-то его?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin4">
		<text>Мои парни видели его пару раз, но каждый раз было уже поздно: мелкий чёрт уже убегал в сторону деревни - той, что возле церкви. Там и поищи его - такие в домах обычно живут.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin5">
		<text>Ну что, тогда буду искать. А что мне полагается за это?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin6">
		<text>Не переживай - не обижу: зелени отсыплю, а ещё на хорошем счету будешь. Ах да, кстати, есть ещё одна просьба: я недавно пистолет именной получил и зазевался как-то, на тумбочке оставил - так этот упырь и его умыкнул... а мне такое развитие событий может прилично подорвать авторитет. Поищешь пистолет? По-тихому только. А я уж тебя отблагодарю.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_begin7">
		<text>Так и быть, поищу. А ты готовь вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish0">
		<text>Эй, командир!</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish095">
		<text>Что там с заданием, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish00">
		<text>Принимай работу: мёртв ваш карлик.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish00a">
		<text>Не занимался я пока твоим карликом - жив ещё, бегает где-то.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish1a">
		<text>Эх, сталкер, не тяни резину. Прошу же!</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish1aa">
		<text>Скоро разберусь.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish1">
		<text>Ох, ну наконец-то. Что насчёт "особой" просьбы?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish2a">
		<text>Больше ничего не нашёл. Там только карлик был и горы барахла - всё.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish2a1">
		<text>М-да... а я, знаешь, ложь за километр чую. Я же вижу: нашёл ты ствол, просто отдавать не хочешь. Да уж, зажался из-за пистолета... я бы заплатил тебе за него. А теперь проваливай и молись, чтобы мы пропустили тебя тут в следующий раз!</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish2a2">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish2b1">
		<text>Ясно. Плохо, сталкер, очень плохо. Нельзя, конечно, было такую работу поручать обычному сталкеру... ну, ничего уже не поделать. Как и обещал, твоя награда. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish2">
		<text>Нашёл вот - "Форт-15". Твой?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish3">
		<text>Да, он самый. Сильно же ты меня выручил! С меня личная благодарность и, конечно, денежное вознаграждение. А ещё что-нибудь из ворованного нашёл?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish40">
		<text>Нет, больше вообще ничего не было. Так, хлам всякий.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish50">
		<text>Понял. Что ж, спасибо, сталкер. Держи оплату за задание. Если будут ещё вопросы - обращайся. Может быть, ещё работа для тебя будет.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish60">
		<text>Бывай. Пересечёмся ещё.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish4a">
		<text>Смотри: КПК этот нашёл. Он вроде рабочий, но данные зашифрованы.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish5a">
		<text>Хм, больно знакомый КПК... ладно, потом разберёмся. Держи награду за задание. А насчёт находки я тебе вот что скажу: можешь подойти попозже - и тогда обсудим этот вопрос.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish4b">
		<text>Смотри: артефакт нашёл. Что-то напоминает, но именно таких я раньше никогда не встречал.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish4">
		<text>Да: гора водки, кое-какая еда, вот этот артефакт и КПК какого-то сталкера.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish5">
		<text>Даже артефакт нашёлся? Вот куда он делся - а я уж было на кого-то из ребят подумал... Слушай: веришь или нет - но этот артефакт тоже мой. Не думал я, что ты вот так вот расскажешь про артефакт: видно, с тобой действительно можно иметь дело. Вернёшь артефакт? Предлагаю очень хорошие деньги.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish6">
		<text>Хорошо, забирай. Мне он всё равно ни к чему. Давай, скажем, двадцать две штуки - и торговаться больше не будем. Плюс оплата за карлика и пистолет. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish7">
		<text>Да, по рукам - держи своё вознаграждение. Теперь буду знать, что тебе можно предлагать хорошую работу. А ещё с меня скидка на ремонт, скажем... двадцать пять процентов.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda0">
		<text>Я хочу обсудить кое-что...</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda00">
		<text>Да, валяй.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda0a">
		<text>Что там насчёт КПК?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda1">
		<text>В общем, узнаю я его: принадлежит бывалому сталкеру - он занимался тут для нас кое-какой работёнкой. Искателем редких артефактов был - находил такое, что уму непостижимо...</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda1z">
		<text>Забирай его себе - мне он не нужен.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda1zz">
		<text>На КПК наверняка множество записей - тебе, Меченый, может понравиться и пригодиться. Иди к яйцеголовым, что на заводе, - они точно смогут извлечь оттуда данные.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda2">
		<text>А какую работу он выполнял для вас? Если не секрет.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda3">
		<text>Ну, для тебя, Меченый, не секрет - я как раз хотел тебе предложить кое-что. В общем, этот сталкер поставлял нам артефакты: находил самые редкие экземпляры, выполнял огромные заказы... в общем, отличный парень был.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda3z">
		<text>Бизнес организовали, я так понимаю?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda3zz">
		<text>Все мы не без греха. В Центре Зоны очень "грибные" места, и на этом можно прилично заработать, а на зарплату военного - сам понимаешь... вот и организовали бизнес: сталкеры приносят - а я плачу им хорошо. Артефакты мы переправляем через блокпост на Кордоне. Вот, кстати, как раз об этом я и хотел с тобой поговорить.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda4">
		<text>Я весь внимание.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda5">
		<text>Парня этого давно не видно - пропал он около месяца назад. Вот ты теперь КПК нашёл его: ясно уже и так, что всё это значит... но работу продолжать надо. Нужно доставить посылку с артефактами. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pdada">
		<text>Раз у вас бизнес серьёзный, то поучаствовать не помешает. Берусь.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pdada2">
		<text>Ну и чудно. Подходи, когда решишь доставить посылку, - тогда обсудим детали. И ещё кое-что...</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pdanet">
		<text>Нет, слишком много риска: каждый будет рад встретить такого "посыльного" на безлюдной тропке - не для меня это.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pdanet1">
		<text>Понимаю: решать только тебе. Но тогда ещё просьба к тебе...</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda6">
		<text>Что там?</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda7">
		<text>Найди любую информацию про владельца КПК - его звали Гарик. Всё же не ясно ни хрена: то ли он жив, а карлик просто стащил устройство, то ли его сняли уже с мёртвого сталкера... так что любая информация будет очень кстати.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda8">
		<text>Хорошо, я попробую.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda88">
		<text>Извини, но и без того проблем хватает.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda0b">
		<text>Ты говорил, есть и какая-то другая работа...</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda9">
		<text>Кстати, чуть не забыл: я могу предложить тебе ещё кое-какую работу. Приходи, когда захочешь выполнить ещё пару заданий за хорошие деньги.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pda3a">
		<text>А вот это уже не твоё дело, ясно? Погоди, у меня к тебе вопрос есть.</text>
	</string>
	<string id="country_major_first_quest_finish_pdak0">
		<text>Какой вопрос у тебя?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job0">
		<text>Я хотел поговорить насчёт работы.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job00">
		<text>Нет, больше работы нет.</text>
	</string>
	<string id="country_major_joba">
		<text>Да, есть пара проблем с мутантами. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobb">
		<text>Для тебя всегда кое-что есть: нужно разобраться с мутантами и принести кое-какие артефакты.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobc">
		<text>Для тебя всегда кое-что есть: нужно разобраться с мутантами, а ещё у меня к тебе личная просьба есть.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobfa">
		<text>Для тебя всегда кое-что есть: нужно принести кое-какие артефакты, а ещё у меня к тебе личная просьба есть.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobf">
		<text>Для тебя всегда кое-что есть: нужно разобраться с мутантами и принести кое-какие артефакты, а ещё у меня к тебе личная просьба есть.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobba">
		<text>Для тебя всегда кое-что есть: например, нужно принести кое-какие артефакты.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobbb">
		<text>Для тебя всегда кое-что есть: например, нужно разобраться с мутантами.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobca">
		<text>Да, есть у меня одна личная просьба. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobmut">
		<text>Давай с мутантами разберёмся.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobmut2">
		<text>В общем, меня количество живности в округе уже напрягает конкретно: эти нападения постоянно... сил моих больше нет. Не могу терпеть тварей этих - и всё тут. Начальство свыше на проведение зачистки одобрения не даёт, поэтому начать операцию и отправить своих парней я не могу; значит, организовывать всё придётся своими силами. Предлагаю эту работу тебе - а взамен буду платить и обеспечивать снаряжением и аммуницией из того, что есть на складе... в общем, за уничтожение этих мутантов паскудных я многое готов отдать! Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobmut2z">
		<text>Я берусь за дело.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobmut2a">
		<text>Отлично. Работы много. Для начала надо уничтожить стадо плотей - это недалеко от нашего блокпоста. Стадо необычно большое: примерно семь-десять особей - такое скопление нехарактерно для этих мутантов, поэтому лучше убрать их сразу, чтобы другие пример не брали. Я отметил тебе на карте приблизительное место. И вот тебе немного снаряжения - авансом. Можешь приступать.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobmut3">
		<text>Хоть плоти и часто докучали нам, они не представляют реальной угрозы, а вот стая пси-собак - это уже что-то посерьёзней. Обосновалась тут одна недалеко от большой аномалии - не знаю, как вы, сталкеры, её называете: ну, там большой котлован, а внутри пылает всё... короче, в том районе и найдёшь тварюгу. И держи ещё патронов к твоему дробану.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobmut4">
		<text>Следующей по списку идёт химера. Обжила туннель, единственный способ перемещаться по дороге на машине. Страшные твари - эти химеры. Днём она, скорее всего, где-то отсыпается, найти её не выйдет, а ночью она будет там, в туннеле, так что отправляйся на её поиски ночью. Да, кстати, возьми ещё снаряжения, охота будет нелёгкая.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobmut6">
		<text>Возле дороги обосновался контролёр - причём невиданной мощи: всех мутантов, что проходят мимо, подчиняет себе... и сталкеров тоже. Поэтому лучше устранить его - проблем будет и тебе, и мне меньше. Я отмечу у тебя на карте, где его искать.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobmutt">
		<text>Хорошо, я пошёл.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobpers">
		<text>Что там за личное поручение для меня есть?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart">
		<text>Что за дело с артефактами?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart1">
		<text>Пришёл заказ, и теперь нужно найти кое-какой артефакт - сталкеры прозвали его "Снежинкой". Если честно, то я абсолютно без понятия, где его можно найти, но нужно очень. Плачу 15 тысяч.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart2">
		<text>Следующим заказом будет арт под названием "Пузырь" - насколько мне известно, порождение кислотных аномалий. Плачу хорошо, как обычно.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart3">
		<text>Нужно найти кое-какой артефакт со странным названием - "Ломоть плоти". Справишься?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart4">
		<text>Найди для меня артефакт "Поганка": говорят, редкая штука, так что уж постарайся - а я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart5">
		<text>Нужно найти артефакт под названием "Безделушка".</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart6">
		<text>Ситуация сложная: собрать целую партию не так-то просто - это тебе не в гастроном сходить! Давай начнём с малого: принеси мне три артефакта "Жгучего пуха". Названия у них, кстати, гастрономические: "Рогалик", "Кекс" и "Колобок".</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart7">
		<text>Следующий заказ не совсем обычный: обычно сталкеры проходят мимо таких артефактов, но мне, несмотря на их бесполезность, такие нужны - пять зелёных и синих "Паразитов". Думаю, проблем с ними у тебя не возникнет.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart8">
		<text>За следующим заказом далеко бегать не придётся: со стороны кладбища, что у церкви, ночью виднеется очень яркое свечение, а в пасмурную погоду его видно даже днём. Странно, что до сих пор никто не забрал тот артефакт... хотя, конечно, забирать и некому.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart9">
		<text>Есть кое-что необычное для тебя: артефакт "Золотая рыбка" - вроде простенький, но, возможно, он трансформировался в что-то более интересное. От учёных слышал, что пси-волны меняют структуру артефактов из "Воронки", - а на территории цементного завода, по моей информации, как раз "Золотая рыбка" лежит. Справишься?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart10">
		<text>Что там дальше по списку... так, ага. За тебя уже сделали половину работы: один бродяга нашёл, что было нужно, а я с ним договорился. Тебе надо только сходить и забрать заказ - только это не очень близко... в Тёмной долине.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobart11">
		<text>Самый последний и самый важный артефакт: его в списке нет, но я хотел бы его достать, чтобы хоть как-то компенсировать задержку с заказом, - артефакт "Компас". Никто не знает, откуда такие берутся, хотя слухи по этому поводу ходят: некоторые говорят, что он рождается в "Пространственном пузыре", хотя было бы странно - он же от этих "пузырей" и спасает... в общем, ищи в мощнейших скоплениях аномалий.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job11">
		<text>Ясно. Пойду я.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish0">
		<text>Принимай работу.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish1">
		<text>Выполнил? А какую именно?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishmut2">
		<text>Убил плотей. Да уж, действительно, хватает их там... вернее, хватало.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishmut3">
		<text>Убил собак. Было очень сложно - чудом уцелел!</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishmut4">
		<text>Готова твоя химера. Страшный зверь. Когда прикончил, c криком вылетела ещё одна, гналась за мной. Видимо, парочкой были. Вторая не захотела прощать мне убийство первой, еле завалил. Ну, теперь обе лежат.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishmut6">
		<text>Убил контролёра. Когда напал на него, на меня сразу вся живность поблизости набросилась - управлял он ими хорошо, видимо. Застал меня врасплох, гадёныш!</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish11">
		<text>Пока никакую.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish111">
		<text>Давай, свидимся ещё.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish1111">
		<text>Подожди, ещё спросить хотел...</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishmuttt2">
		<text>Отлично, сталкер! Было ведь не очень тяжело? Ладно, вот твоя награда. Приходи ещё за работой, а дробан этот оставь себе.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishmuttt3">
		<text>Эти собаки достали меня конкретно уже, так что от меня отдельная благодарность! А за работой приходи ещё.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishmuttt4">
		<text>Да уж... слыхал я иногда, что эти монстры находят себе, так сказать, "супружескую пару". Главное, что ты выжил! И для тебя, кстати, ещё работа найдётся.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishmuttt6">
		<text>Да, а я ведь предупреждал, что мощный! Хорошо, что справился и избавил нас от большой проблемы. Так, твоя награда... Что за шум? Пошли посмотрим...</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishwow">
		<text>Что за...</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishartt1">
		<text>О, наконец-то! Отличная работа, сталкер. Но не расслабляйся: будут ещё заказы.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishartt2">
		<text>Наконец-то! Редкая штука - и крайне полезная. Не буду спрашивать, где ты его нашёл; это твоё дело, так что... короче, вот твои деньги - и приходи ещё.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finishartt5">
		<text>Нашёл всё же? Прекрасно! Держи свою "зарплату". Пока это последний заказ.</text>
	</string>
<!--Griboyedov's courier service-->
	<string id="country_major_job_case1_0">
		<text>Я готов заняться этой твоей курьерской шнягой. Что там сейчас по плану?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_0_0">
		<text>План-то у нас есть - а вот артефактов не хватает! Заказ ещё не собран, так что смысла нести посылку нет. Донеси недостающие артефакты - тогда и отправлю тебя на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_0_1">
		<text>Хорошо, займусь я твоими артефактами - не переживай.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_1_0">
		<text>Я как раз все артефакты упаковал и приготовил к отправке.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_1_1">
		<text>Давай тогда по порядку: что мне нужно знать?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_1">
		<text>Во-первых, никому ни слова: всё это более-менее засекречено, так что местные торговцы об этой теме точно не в курсе.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_2">
		<text>Ну, тут понятно. Но и запугивать меня не пытайся - бессмысленно это. Давай сразу к делу.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_3">
		<text>И во-вторых: тут УАЗ старый стоит на обочине, как выйдешь с блокпоста. Так вот, его можешь брать - мне не жалко. А теперь к делу: тебе нужно доставить вот этот кейс на Кордон - начальнику блокпоста. Хоть ты и работаешь на нас, правила никто не менял: гулять по блокпосту запрещается - и там, на Кордоне, тоже. Будешь там лазить - от переизбытка свинца загнёшься, так что всё строго по делу: пришёл - подошёл к начальнику - отдал кейс.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_4">
		<text>Всё ясно. Начальник блокпоста уже знает, что я приду?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_5">
		<text>Да, но ему все сталкеры на одно лицо - поэтому скажешь кодовую фразу: "Кабаны сегодня что-то низко летают".</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_6">
		<text>Шутишь, наверное? Ну ладно, кабаны - так кабаны; мне-то без разницы.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_7">
		<text>Всё, отправляйся. И не затягивай! Жду новостей.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done_0">
		<text>Кабаны сегодня что-то низко летают...</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done_1">
		<text>Ты что, сталкер, долбанулся что ли?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done_2">
		<text>Ты чего это? Я же от...</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done_3">
		<text>Да ладно, шучу - шутник я! Ха-ха! И кодовую фразу сам придумал. Принёс?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done_4">
		<text>Конечно - иначе зачем бы я сюда пришёл?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done_5">
		<text>И то правда. Ну, давай сюда. У меня тут в каморке лишних глаз нету - так что не ссы. Ха-ха!</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done_6">
		<text>Я-то особо не переживаю - и так вне закона. Это ведь у вас, вояк, проблемы могут быть... ладно, забирай.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done_7">
		<text>Да ладно тебе, какие тут проблемы? Никому до нас нет дела, а кому есть - те получают с этого долю. Хе-хе-хе! А твоя доля ждёт тебя у майора Грибоедова: раз он тебя нанял - пусть тебе и платит.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done_8">
		<text>Нашли, блин, самого молодого - по Зоне бегать...</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done2_0">
		<text>Я доставил кейс. Всё прошло тихо и спокойно.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done2_1">
		<text>Тихо и спокойно? Хорошо, если так. А теперь выбирай, что в награду хочешь, кроме денег: СВД, "Винторез" или броник? Могу даже РПГ подкинуть!</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done2_2a">
		<text>Давай "Винторез" - говорят, удобная вещь!</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done2_2b">
		<text>Броник всегда пригодится - лучше его давай.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done2_2c">
		<text>Даже СВД имеется? Мне бы такая винтовка не помешала...</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done2_2d">
		<text>Подкинь лучше побольше денег - мне оружие не нужно сейчас.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done2_2f">
		<text>Ну а чего - давай тогда РПГ!</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done2_3">
		<text>Тогда держи:</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done2_4">
		<text>Ещё будут заказы?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case1_done2_5">
		<text>Будут, будут - куда денутся. И это... подходи, как будет время: нужно кое-что очень серьёзное обсудить.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_start_0">
		<text>Я по поводу следующих заказов.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_start_1">
		<text>В этот раз немного попроще будет. Задолго до того, как нанять тебя, я поручил задание одному сталкеру - посылка, естественно, до получателя не дошла... только вот сигнал КПК этого козла очень чёткий, так что наведался бы ты к нему, а?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_start_2">
		<text>Он же мог просто выкинуть КПК и уйти с артефактами, разве нет?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_start_3">
		<text>Да... но вскрыть контейнер не так просто; по-любому он с ним где-то засветился - спрашивал, может, местных рукодельников. В общем, либо с ним уже что-то случилось, либо с рук ему это просто так не сойдёт!</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_start_4">
		<text>Я понял. Ну, присылай мне его координаты - я посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_start_5">
		<text>Кстати, тут за углом новенький УАЗ стоит. Можешь взять его - дарю.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_0">
		<text>Я ходил проверять сигнал - ох и крепкая там заваруха была...</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_1">
		<text>Что произошло?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_2">
		<text>КПК того сталкера просто валялся на земле, а меня ждала засада - военные или даже военсталкеры поджидали... только я оказался проворней и всех их устранил.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_3">
		<text>А КПК подобрал?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_4a">
		<text>Нет, впопыхах забыл...</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_4b">
		<text>Да, я взял КПК сталкера, но командир отряда скрылся. С военных я никакой информации не получил - у всех при себе было только оружие.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_4c">
		<text>Я взял КПК сталкера и ещё какой-то - он был при командире отряда.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_5a">
		<text>Ну ты даёшь! Придётся тебе обратно двигать: КПК мне нужен - кровь из носу!</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_5b">
		<text>Ну и ситуёвина... В общем, сейчас мне как никогда нужна твоя помощь: во-первых, надо собрать артефакты заново - часть у меня уже есть, но этого недостаточно... заказ горит, и я могу потерять клиента. Плачу двойные деньги.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_6b">
		<text>А что во-вторых?</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_7b">
		<text>А во-вторых, надо искать теперь, кто это подстроил. Вариантов много: начиная с Сидоровича и Бармена и заканчивая моими сослуживцами. Я без понятия, кто мог бы это сделать... этим вопросом я займусь сам - хотя хрен я что раскопаю про это.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_8b">
		<text>Что ж, удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_5c">
		<text>Так, вот это уже очень интересно! Дай-ка взгляну... естественно: все данные заблокированы, а КПК сталкера полностью пуст - тут нужен серьёзный хакер. Ну и ситуёвина... В общем, сейчас мне как никогда нужна твоя помощь: во-первых, надо собрать артефакты заново - часть у меня уже есть, но этого недостаточно... заказ горит, и я могу потерять клиента. Плачу двойные деньги. Тем временем я постараюсь взломать устройство - хорошо, что ты взял его с собой.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_case2_done_6c">
		<text>Что ж, удачи тебе.</text>
	</string>	
	<string id="country_major_job_finish_art1">
		<text>Вот твоя "Снежинка". Еле нашёл, блин...</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_art2">
		<text>Я принёс "Пузырь".</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_art3">
		<text>Я нашёл "Ломоть плоти".</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_art4">
		<text>Вот то, что ты искал, - артефакт "Поганка".</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_art5">
		<text>Нашёл я кое-что. Вот, держи свою "Безделушку".</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_art6">
		<text>Я нашёл твои "съедобные" артефакты. Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_art7">
		<text>Достал всех "Паразитов". Было совсем не сложно.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_art8">
		<text>А вот и источник свечения: "Сверхнова" - говорят, очень редкий артефакт! Пришлось попотеть, чтобы найти его.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_art9">
		<text>Пси-"рыбка", как ты и заказывал.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_art10">
		<text>Вот посылка. Без трудностей не обошлось, но я всё же принёс. И да, кстати: мне передали сразу три артефакта.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_art11">
		<text>"Компас" - и не спрашивай, где я его достал. Жду за него серьёзное вознаграждение.</text>
	</string>
<!--Grib's personal reuqest-->
	<string id="country_major_jobpers1">
		<text>Да есть кое-какая работёнка... и совсем не пыльная. Интересовали меня, знаешь ли, всегда костюмы экологов и сталкерские навороченные. Мне такое по службе не положено, естественно, - а покопаться в них всегда хотелось: может, даже "СКАТ" армейский улучшить за их счёт получится!</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobpers1z">
		<text>Я понял. Так что тебе принести?</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobpers1zz">
		<text>Костюм экологов и костюм сталкеров "СЕВА". Принеси мне их, а за доставку я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="country_major_jobpers2">
		<text>Видел сталкеров в экзоскелетах? Хочу себе такой же "панцирь"! Я, конечно, и сам мог бы такой достать, только всё никак руки не доходят. В общем, принеси мне "экзу" - а я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_pers1">
		<text>Я принёс твои костюмы: вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_perss1">
		<text>Ох, отлично, давай сюда! И у меня ещё пара поручений осталась - подходи, если будет время.</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_pers2">
		<text>Я принёс экзоскелет - не самая лёгкая штука!</text>
	</string>
	<string id="country_major_job_finish_perss2">
		<text>Отлично сработал! Вот твоя награда. Пока что это всё: больше поручений не будет.</text>
	</string>
<!--Controller attack-->
	<string id="country_major_kontr_atack_0">
		<text>И что это, блин, было?</text>
	</string>
	<string id="country_major_kontr_atack_1">
		<text>Да хрен его знает... видел, сколько их тут?</text>
	</string>
	<string id="country_major_kontr_atack_2">
		<text>Никогда столько мутантов вместе не видел.</text>
	</string>
	<string id="country_major_kontr_atack_3">
		<text>Это контролёр организовал атаку. И слишком много тварей, кстати, было - он не справлялся: видел, как они иногда друг на друга нападали?</text>
	</string>
	<string id="country_major_kontr_atack_4">
		<text>И часто у вас такое бывает?</text>
	</string>
	<string id="country_major_kontr_atack_5">
		<text>Нет, у него конкретная цель была - он мстил. Вероятно, за тех мутантов, которых мы положили.</text>
	</string>
	<string id="country_major_kontr_atack_6">
		<text>Да, в Зоне бывает и такое... Завязывать надо с зачистками этими - иначе ещё больше придёт.</text>
	</string>
	<string id="country_major_kontr_atack_7">
		<text>А как ты выдержал ментальную атаку контролёра?</text>
	</string>
	<string id="country_major_kontr_atack_8">
		<text>У меня иммунитет к таким тварям: уже не раз с ними сталкивался.</text>
	</string>
	<string id="country_major_kontr_atack_9">
		<text>В общем, ты нам очень помог, сталкер! Вот, возьми немного снаряжения - пополнить запасы. А зачистку мутантов мы прекращаем: ещё одной такой волны мы не выдержим.</text>
	</string>
<!--5947 adventure task-->
	<string id="country_hermit_5947_0">
		<text>Я хочу кое о чём у тебя спросить.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_5947_1">
		<text>В чём дело, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_5947_11">
		<text>В одной легенде говорится, что где-то в Зоне находится некий тайник: код от него потерян, и единственный человек, который мог что-либо знать, скрывается в этих краях. Может ли так быть, что ты и есть тот самый человек?</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_5947_111">
		<text>Хм... думаю, я могу тебе доверять. Да, про тайник я знаю; более того - у меня есть половина кода. Я снял его с трупа, и с тех пор со мной происходят неприятные вещи: наезды безжалостных ублюдков, пытающихся найти тот тайник, споры с друзьями, плохой сон... Так что помни: тайник проклят - с каждым, кто пытается разыскать его или найти оставшуюся часть кода, случаются такие вещи.</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_5947_1111">
		<text>А почему бы тебе просто не отдать мне половину кода - а я найду другую половину? Есть идеи, у кого она может быть?</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_5947_11111">
		<text>А знаешь что? Забирай! Хватит с меня уже неудач. Может быть, я теперь даже к людям вернусь. На - забирай её к чертям, будь она неладна! Что до другой половины - она у одного моего доброго друга была: каждому по половине, чтобы всё по-честному было. Правда, мы поругались - с тех пор и начал происходить весь этот ужас... проклятый это тайник, не иначе! Последнее, что я о нём знаю, - он к военным подался; часть его, кстати, недалеко расквартирована. Но с меня хватит: ни видеть его не хочу, ни знать!</text>
	</string>
	<string id="country_hermit_5947_111111">
		<text>Спасибо тебе, мужик. Надеюсь, теперь твоя полоса неудач закончится. А вот моё приключение начинается...</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_0">
		<text>Что нужно, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_1">
		<text>Я спрошу прямо: у вас есть часть кода к таинственному тайнику, о котором ходят легенды?</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_11">
		<text>А-а, ты Отшельника знаешь? Знаком с ним?</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_111">
		<text>Отшельник? Хм... нет. Впервые слышу.</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_1111">
		<text>Почему я должен верить тебе?</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_11111">
		<text>У Сидоровича спросите про меня - или у Бармена. Меченым меня зовут.</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_111111">
		<text>Меченый? Да, наслышан, наслышан... известный ты сталкер. Дай-ка на метку взглянуть. Хм... ну, допустим, это правда. Честно тебе скажу: половина кода у меня есть. Друг мой, Отшельник, держит у себя другую половину - мы тогда поровну всё поделили. Да... но потом что-то разругались, а пути наши разошлись. Признаться, счастливее я от этого не стал. Чёрт, я же даже не знаю, где находится этот чёртов тайник, - не говоря уже о другой половине кода. Иногда я хочу просто сжечь эту чёртову бумажку и забыть о ней, но рука всё никак не поднимается...</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_111112">
		<text>Меченый? Вот так встреча - да тебя же по всей Зоне ищут! Взять его, парни!</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_1111121">
		<text>Но я... стойте!</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_1111111">
		<text>Отдайте его мне. Я найду другую часть кода и сам тайник - тогда тайна будет раскрыта.</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_11111111">
		<text>Ну... хер с ним! На, держи! Ни видеть её не хочу, ни даже слышать о ней! Забирай, уноси к чертям отсюда и назад не приноси!</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_111111111">
		<text>Спасибо за код, так и сделаю.</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_112">
		<text>Отшельник? Да, знаком с ним. А какое он имеет отношение к этому делу?</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_1121">
		<text>Самое прямое.</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_11211">
		<text>Он не говорил ни о каком коде.</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_112111">
		<text>С чего бы это мне тебе верить?</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_11212">
		<text>Он что-то такое говорил про код, но не говорил, что у него он есть.</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_112121">
		<text>Я тебе не верю. Взять его, парни!</text>
	</string>
	<string id="country_military_leader_5947_1121211">
		<text>Подождите... стойте, я...</text>
	</string>
</string_table>