	<string id="barman_meet_text">
		<text>Из-за нападения наёмников Бармен и прочие большие шишки перебрались в окрестности Припяти, где и открыли новый бар. Петренко сказал, что у них там сейчас хватает проблем, поэтому нужно отправиться туда и пообщаться с Барменом.</text>
	</string>	
	<string id="ivancov_meet_text">
		<text>Воронин рассказал, что было решено отключить Выжигатель мозгов и я - самый подходящий кандидат на роль "отключателя". Нужно наведаться к Иванцову и поговорить с ним: он расскажет про всё подробнее.</text>
	</string>
	<string id="get_psy_bad_task_text">
		<text>Иванцов прояснил ситуацию: перед тем как отключить Выжигатель, нужно вырубить запасной излучатель, расположенный в лаборатории X-16, но чтобы пробраться туда - мне нужен надёжный, настроенный пси-шлем. Мне предстоит отправиться на Цементный завод и одолжить такой у профессора Д.Д.</text>
	</string>
	<string id="veronoin_after_radar_text">
		<text>После отключения Выжигателя со мной связался Воронин: сообщение доставлено с ошибкой, но я думаю он просто хотел встретиться и поговорить. Что же на этот раз?..</text>
	</string>
	<string id="get_to_lab_text">
		<text>Итак, снова нужно спускаться в лабораторию: окрестности Припяти постоянно накрывают пси-волны, вызываемые установкой, расположенной в местном подземном комплексе. Предстоит добраться до X-7, забраться внутрь и найти способ отрубить чёртову машину.</text>
	</string>
	<string id="meet_guide_text">
		<text>Генерал Воронин передал мне записку, в которой кто-то приглашает меня в старую церковь, расположенную в центре Окрестностей Припяти. Почерк этого "кого-то" мне знаком, и я абсолютно уверен: это Проводник. Нужно как можно скорее повидаться со старым товарищем.</text>
	</string>
	<string id="prepare_for_damned_text">
		<text>Встретился с Проводником. Он сказал, что в Припять сейчас можно попасть только через подземелья, и согласился меня по ним провести. До самих подземелий тоже меня проводить предложил, но пока рано: нужно серьёзно подготовиться к походу. Есть ещё вариант самому добраться, но в таком случае всё равно надо ему сообщить, чтобы не терял. Как подготовлюсь - надо наведаться к нему в церковь и решить, как поступим.</text>
	</string>
	<string id="go_to_damned_text">
		<text>Встретился с Проводником. Он сказал, что в Припять сейчас можно попасть только через подземелья, и согласился меня по ним провести. До самих подземелий тоже меня проводить предложил, но я отказался: пойду сам. Может по пути успею что-то полезное сделать.</text>
	</string>
	<string id="keep_flash_text">
		<text>Товарищ генерал поручил мне проникнуть в бар "Свободы" и заполучить любую развединформацию. Я почти уверен, что если она там будет - то на какой-нибудь флешке или диске.</text>
	</string>
	<string id="lukash_task_text">
		<text>Лидер "Свободы" - Лукаш - предложил мне работёнку: нужно найти некое устройство. Начать стоит с кражи ключа от двери, за которой это устройство спрятано; ключ этот находится у бармена наёмников со Стройплощадки, но чтобы спокойно проникнуть на их базу - нужно разузнать пароль у тамошних обитателей. После всех приготовлений нужно под покровом ночи цепануть ключ, найти на Радаре дверь, которую он откроет, забрать устройство и отнести его Лукашу.</text>
	</string>