<!-- string_table -->
<!-- fakes -->
	<string id="stalker_network_fakes_1">
		<text>Сталкеры! Тут слух появился, якобы какого-то новичка нашли живым в "грузовике смерти". Говорят, он ничего не помнит, не знает, как обращаться с оружием, и часто трётся около торговца. Может, ограбим его, а? Всё его добро поделим пополам - обещаю!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_2">
		<text>Мужики, не советую вам ходить на Болота: там поселилась какая-то тварь - её болотной называют. Глаза, что у кальмара, щупальца метра три длиной, а сама тварина жутко ядовитая! Не рискуйте своей задницей, а лучше сидите себе в Баре.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_3">
		<text>Экологи говорят, что признаки жизни за территорией Выжигателя мозгов отсутствуют, а здесь каждый голову на отсечение даёт, что там полным-полно монолитовцев. А где же ваши доказательства, господа "ветераны"? Вполне возможно, что шибко впечатлительные товарищи просто выпили не тех колёс и сели рассказывать байки у костра. Чтобы разобраться с этой хренью раз и навсегда, я собираю рейд на те места; все желающие приветствуются, а хабар поделим поровну. Если есть желание присоединиться - спросите Яшу в Баре.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_4">
		<text>Эти крысы военные совсем сошли с ума: "Придите да помогите нам, а мы поделимся водкой с пивом и за вас все проблемы решим". Ага, как же!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_5">
		<text>Витёк, зараза, ты куда пропал? Я слышал, что ты нашёл какой-то тоннель и в одиночку попёрся его исследовать ночью, под кайфом и без оружия... о чём ты думал?!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_6">
		<text>Тут недавно слух появился, будто скоро будет зачистка Кордона. Мне мой информатор рассказал, что правительство давит на командиров военных: чёрный рынок здешний мешает кому-то очень богатому и влиятельному. Лучше держаться подальше от Сидоровича, пока не стало слишком поздно... иначе он нас всех в могилу сведёт, придурок старый!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_7">
		<text>Кто-нибудь знает, правда ли Бармен недавно открыл какую-то "Арену" недалеко от Бара? Какому нормальному человеку взбредёт в голову воевать с мутантами ради денег и веселья?! Мы тут вроде не в средних веках. Эй, Бармен, - или теперь называть тебя Цезарем? - хватит тратить наше время на свои идиотские затеи. Не слушайте его, братья-сталкеры!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_8">
		<text>Я ищу информацию о так называемом "Докторе-смерти": по слухам, он похищает своих жертв на Янтаре и калечит их бензопилой. Если кто-то о нём что-либо знает - пожалуйста, напишите мне в личку.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_9">
		<text>В Мёртвом городе можно купить наркотики! Я только что пришёл из лагеря наёмников: они сказали, что засунут их прямо тебе в рот, стоит только принести "Ночную звезду" и немного денег... а ещё там дают спальный мешок с гвоздями, чтобы не было желания прикорнуть в опасных местах, хе-хе!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_10">
		<text>Ходили вчера с другом к НИИ "Агропром". Там так мирно: веет ветерок, военные никого не беспокоят, сталкеры обчищают подземелья, а монстров так же мало, как в Баре... Серёга, если ты читаешь это, подходи к тому вагончику: обсудим дальнейшие планы.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_11">
		<text>Недавно на металлургическом заводе был, так там какая-то херня творится: я встретил существо с шипами и когтями вместо пальцев, затем ночное небо озарилось ярким светом, что-то начало поднимать меня с земли, а дальше я ничего не помню... проснулся в каком-то домике с бутылкой своего любимого джин-тоника. Что это вообще было?!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_12">
		<text>Однажды мы расставим здесь всё на свои места, наведём здесь порядок! Не просто расчистим эти места, чтобы они стали пригодны для жизни, а наведём настоящий порядок: здесь будет маленькая идеальная страна - как Ватикан... только с радиацией.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_13">
		<text>На прошлой неделе меня угораздило попереться на Росток через Лес. Хрен с ними, с мутантами, - я там, кажись, наёмников видел! Засёк издалека какое-то движение, достал бинокль и залёг в траву - и ведь правда: какие-то черти в серых костюмах шли! Я там минут 15 пролежал, потом рванул к заставе "Долга"... что творится, а!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_fakes_14">
		<text>Парни, я только что заметил отряд наёмников к северу отсюда. И какого хрена им тут нужно?! Кончайте собак стрелять - иначе они могут подумать, что мы на них бочку катим... а я не хочу, чтобы эти черти потом на нас охотились!</text>
	</string>
<!-- rumors -->
	<string id="stalker_network_rumors_1">
		<text>Сталкеры, если вы не хотите попасть в беду, то старайтесь не крутить своим оружием перед каждым идиотом, а особенно будьте осторожны с военными: держитесь подальше от кустов и не провоцируйте их - и тогда, возможно, вам удастся уйти без дырки в вашем костюме и голове.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_2">
		<text>Ходит слух, что мутанты излучают радиацию, но в очень малых дозах, поэтому поначалу это незаметно. Учёные с Янтаря утверждают, что все мы в конце концов помрём и наши часики уже тикают: пятнадцать лет после первого контакта с местной живностью - не более. Поздравляю: мы все - потенциальные трупы!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_3">
		<text>Появился такой слух, будто на Армейских складах один торговец основал магазин в небольшом подвале: много он не продаёт, но у него хотя бы есть недорогие аптечки и хватает напитков, помогающих утолить жажду.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_4">
		<text>Те, кто считают Кордон безопасным местом, сильно ошибаются! Вы помните "грузовик смерти"? Не пытайтесь подобраться к нему: там какая-то тварь поселилась... но вполне вероятно, что там есть кое-что ценное, что привлекает туда местных.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_5">
		<text>Если кто-то собирается идти через Свалку, будьте осторожны: там опять какие-то разборки у местных, а "Долг" даже не шевелится.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_6">
		<text>Для тех, кто не в курсе, напоминаю: не ходите в Тёмную лощину - там с недавних пор куча военных обосновалась! Говорят, они планируют зачистить те края, оградить там всё и превратить во второй Кордон - самый край Зоны, как-никак.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_7">
		<text>На Метзаводе что-то непонятное творится: друг слышал, что там поселились какие-то твари, способные высосать всю кровь! Если кто-нибудь хочет помочь с ними разделаться, спросите Дёмина - он в том районе обитает.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_8">
		<text>Сейчас Бар - место не из простых: если хочешь присоединиться к "Долгу" - нужно башлять, если не хочешь истечь кровью - тоже нужно башлять, если просто захотел выпить с товарищами - опять башлять. Это ведь уже ни в какие рамки!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_9">
		<text>Страшные вещи происходят вблизи Радара: сталкеры говорят о толпах зомби, восстающих из могил, и о живых призраках... а ещё там проще простого сойти с ума от мощного пси-излучения. Не испытывайте судьбу, не суйтесь туда!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_10">
		<text>Кое-какие интересные сведения разносятся по округе: старик с Болот пропал без вести - его уже несколько недель никто не видел. Кто-нибудь знает, где он сейчас? Он мне ещё тот должок не отдал!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_11">
		<text>Мне тут рассказали, якобы если кто-то хочет уйти из "Долга", то это всё становится похоже на какую-то секту: сначала тебе говорят, мол, "да всё нормально, никто не держит" - а потом находят и валят по-тихому. Может, это просто слухи, чтобы люди не дезертировали? Я лично выяснять не собираюсь...</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_12">
		<text>Несколько месяцев назад я видел НЛО... клянусь - я не шучу! Это была большая черная тарелка, светящаяся оранжевым светом. Некоторые говорят, что это военный самолет-разведчик, но я-то знаю: это просто отмазка. Естественно, пришельцы наблюдают за всем этим беспределом; я бы на их месте тоже наблюдал.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_rumors_13">
		<text>Существует слух, якобы учёные экспериментировали с технологией телепортации: они успешно телепортировали несколько крупных физических объектов, а затем начали тестирование на животных - странно то, что те телепортировались здоровыми, а прибывали на место уже в коме... чуть позже все подопытные умирали. Оказалось, живые существа лишились своей души во время процесса. Вот тебе и наука, блин! Всё это, кстати, долгое время держали в тайне, потому что материаловедение полностью исключает возможность подобного.</text>
	</string>
<!-- stories -->
	<string id="stalker_network_stories_1">
		<text>Хотите, короткую историю расскажу? Мы тут недавно встретили Фёдора, и он рассказал, что в его доме какая-то чертовщина творится: он увидел крысу - ну, с виду, конечно, ничего необычного, однако потом заметил ещё одну - она была в два раза больше первой! Он медленно обошел её, как вдруг из-за угла появилась четырехметровая крыса с красными глазами на задних лапах! Он убежал, а через час на том месте нашёл мёртвого контролёра. Мораль такова: тут никто не в безопасности, поэтому будьте осторожны.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_stories_2">
		<text>Опасно, мужики, в Зоне без оружия ходить: я, например, сегодня пошёл за "грибами" в Лес, и меня покусали какие-то твари; после этого я пытался спрятаться на базе шахтёров, но местные братки ограбили меня и бросили полуживого в ближайших болотах. Когда я очнулся, пришлось убегать от каких-то парящих хреновин с голой задницей до самой мет. фабрики. Так что будьте осторожны, сталкеры: жадность до добра не доводит!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_stories_3">
		<text>Кто-нибудь слышал про таинственного Проводника? Мне сегодня "повезло" наткнуться на его тайник в районе Болота. Я уж думал, наконец что-то хорошее со мной случилось: уже предвкушал десятки артефактов, дорогой экзоскелет, тонны припрятанных денег и патронов... но когда я попытался вытащить из схрона вещи, меня отбросило взрывом. Очнулся я в рыболовной сети и теперь не могу из неё выбраться. Послушай меня, Проводник чёртов: если я однажды встречу тебя - без ног останешься!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_stories_4">
		<text>Однажды мы решили пробраться на базу к монолитовцам. Их было много, а нас только двое, поэтому мы решили попытать счастья и подружиться с бандитами. Под кайфом и в трениках мы пришли к ним и начали чесать: мол, "вы звали нас - можно пройти?" - и ведь купились! Мы стащили, что смогли найти, и быстро оттуда свалили - а эти идиоты даже не вкурили, что их ограбили, хе-хе!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_stories_5">
		<text>Кто-нибудь слышал о подземных катакомбах, что на Радаре? Мой друг однажды поведал мне, что некто по кличке Смелый рассчитал частоту и интенсивность тамошних выбросов... но забыл свой пси-шлем! Теперь лежать ему и его товарищам трупами возле бункера на радость местным тварям...</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_stories_6">
		<text>Я недавно принёс Бармену парочку секретных документов, а его глаза прямо вылезли из орбит, когда он их увидел! Они будто хотели сказать за него: "Где ты, мать твою, их достал?" В общем, он поведал мне, что в подземных лабораториях есть что-то важное и кто-то должен попытаться спуститься туда: мол, там много интересного об армейских экспериментах.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_stories_7">
		<text>Забавная вещь произошла тут со мной. Был обычный день, скукота, как вдруг прибегает мой кореш и кричит: "Тролли, тролли!" Ну, я даже подумал про себя: "Тролли в Зоне? Ну и новости!" Затем он странно посмотрел на меня, взял свой КПК, аккуратно положил его на землю и изо всех сил начал топтать! Тогда-то я и понял, что обкурился дружбан... придурок.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_stories_8">
		<text>Пацаны, я настоятельно рекомендую вам избегать местных кабаков, а особенно - напитков от того пройдохи в Баре. Мы пару раз приходили туда поесть, и однажды Бармен вытащил бутылку и сказал: "Это магия. Если выпьете 10 рюмок - появится джинн, а если 20 - сам дьявол". Ну... мы пили и пили, пили и пили - а в итоге так нажрались, что вместо того похмелья я бы лучше продал душу тому самому дьяволу!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_stories_9">
		<text>"Долг" приветствует всех желающих в нашем новом баре! Не стесняйтесь заходить к нам: здесь вас ожидают приятная компания, интересные истории и тонны хабара. Ждём вас в баре "100 рентген"!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_stories_10">
		<text>Не слушайте идиотов, которые чешут, что могут взять вас на охоту за местными артефактами. Однажды я собрался в старую деревню, что на Янтаре, и по пути встретил пижона в очень дорогой броне - он предложил мне сходить за артефактами. Я решил присоединиться, но после второго километра занервничал и спросил, где мы находимся; он повернулся ко мне и с противной ухмылкой процедил: "Я-то знаю, куда идти, а ты ищи дорогу сам", - а затем просто бросил меня там и убежал.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_stories_11">
		<text>Люди, которые находились в эпицентре катастрофы на ЧАЭС, получили настолько большую дозу радиации, что могли даже слышать излучение, - слыхали? В лаборатории такое не повторить... Бедолаги описывали, как густая тишина заглушала все остальные звуки, а один из них перестал слышать даже стук собственных зубов. У них во рту ощущался металлический привкус; сообщалось и о болезненном давлении на глазные яблоки. Каким же чудовищным было то излучение... Невероятно, что те люди были способны работать в подобных условиях.</text>
	</string>
<!-- spam -->
	<string id="stalker_network_spam_1">
		<text>Музыка - вот что важно даже в Зоне! Да, парни?</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_2">
		<text>Если хотите потратить кровные, ищите на Кордоне Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_3">
		<text>Это реклама! Если заинтересованы в весёлых таблетках - спросите Лёху Спасителя в Баре.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_4">
		<text>Устал от страшных чудовищ? Нет денег на выплату долгов? Напиши мне как можно быстрее: я решу все проблемы одной пулей.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_5">
		<text>Я потратил столько лет, разыскивая в Зоне правду, и наконец нашёл её: она в алкоголе. Скучно, плохое настроение? Алкоголь не поможет, но знаете и от молока вам лучше не станет. А так хоть приятно проведёте время.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_6">
		<text>Трам-пам-пам, трам-пам-пам... Вадик, я уже возле бункера. В ЛС напиши срочно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_7">
		<text>Огневая мощь - вот что имеет значение! И я не об обычном оружии, а о дробовике "Винчестер 1300": за 10 тысяч рублей эта пушка будет вашей, а реальному покупателю обещаю торг! Обращайтесь.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_8">
		<text>Кто-нибудь видел мой ремкомплект? Я его на Кордоне потерял из-за подонков некоторых... Если найдёте - пожалуйста, напишите в личку.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_9">
		<text>Пять, четыре, три, два, один... пуск! Ядерные ракеты запущены! Все вы сейчас умрёте! Убегайте из деревень кордонских, бегите, глупцы!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_10">
		<text>Кто-нибудь слышал, что сейчас на Большой земле творится? На блокпосту говорят, будто в США начался зомби-апокалипсис. Это правда?..</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_11">
		<text>Вы верите в призраков, сталкеры? Нет, не в здешних, а в человеческих? Я - да! Встретил одного в подземной лаборатории, а он даже не пытался убить меня... но есть одна проблема: теперь я тоже один из них! Ха-ха!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_12">
		<text>Кто насрал мне в рюкзак? Пока я спал на остановке, что у входа в Бар? Ну смотрите, суки, если я вас найду и поймаю, вы будете мечтать о смерти.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_13">
		<text>Вы когда-нибудь попадали в аномалию "Джакузи"? Там и вправду забавно! Главное - не до конца покрыться дерьмом.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_14">
		<text>Вы тоже их слышите? Голоса... тс-с... слышите? Нет? Ох... нужно было больше молиться. Ваша вера недостаточно сильна. Они говорят, что у всех вас важное предназначение...</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_15">
		<text>Друзья, я застрял в каком-то подземелье! Как набрёл - не помню. Помогите! Судя по КПК, это где-то на севере...</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_16">
		<text>Сидор, я до тебя доберусь ещё! Припомню тебе то дело...</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_17">
		<text>Напоминаю всем новичкам: вояк на посту на Кордоне трогать нельзя. У нас с ними договоренность и перемирие. Сидорович им башляет регулярно за мир. Если надо пройти - вояки пропустят просто так. Не стоит трогать их и тем более не стоит злить Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_18">
		<text>Слышал, в Мёртвом городе обитают наёмники. Какого хера им там надо, интересно?</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_19">
		<text>Ребята, атас! Вчера застрял ночью на Стройплощадке, мать её. Вы бы знали, как там стрёмно: в радиусе нескольких километров всего несколько сталкеров и кучи мутантов... Залез в какой-то недострой - оказалось, его уже какие-то твари обжили. Короче, если идёте через те края - идите, пока светло.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_20">
		<text>Парни, кто-нибудь был на металлургическом заводе? Говорят, там вообще никого нет - разве что экологи иногда что-то изучают и всё. Ни души. Долг всё грозится зачистить территорию, но пока глухо. Я вот думаю пробраться туда и посмотреть, как там с хабаром. Кто со мной?</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_21">
		<text>Мужики, не советую вам подбирать все артефакты, что видите: у меня кореш один как-то раз поднял какой-то - а выбросить до сих пор не может.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_22">
		<text>Друзья, не ходите в Лес. Нет... НИКОГДА не ходите в Лес: там какая-то аномалия, которая чуть ли не в космос отправляет, на дороге. Своими глазами видел, как химера отлетела метров на полста вверх! Жуть.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_23">
		<text>Вчера был на Северных холмах, что недалеко от Радара. Скажу одно: без детектора артефактов там делать нечего! Артефактов просто море. Было. Пока я не собрал.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_24">
		<text>Хрена себе! Пару минут назад слышал какой-то дикий крик со стороны Стройплощадки. Говорят, дикое местечко... не советую там околачиваться. Хотя торговец местный, Алексом зовут, продаёт патроны по низким ценам. Вроде и сэкономить хочется, и идти страшно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_25">
		<text>Вы не замечали, что в лабораториях и подземках почти всегда можно найти какие-нибудь полезные припасы, типа еды или батареек? Мне вот интересно: кто их там оставляет? Если бы рядом трупаки лежали - ладно, но ведь ни хрена! Друг рассказывал, что как-то раз нашёл упаковку колбасы, на которой срок годности лет десять назад вышел, - а она, блин, даже не засохла! Он с голодухи съел - и ничего! Магия - не иначе...</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_spam_26">
		<text>Мужики, какого хрена? Вчера гулял в Лесу, что к северу от Тёмной долины, и наткнулся на тайник какого-то сумасшедшего: там какое-то вонючее мясо лежало, записки в запёкшейся крови, а рядом - начищенный "Кольт"! Что-то мне подсказывает, это совсем не мутантское мясо...</text>
	</string>
<!--jokes-->
	<string id="stalker_network_jokes_1">
		<text>Пьяный сталкер заваливается в церковь, заходит в исповедальню, садится, но ничего не говорит. Священник даже покашлял несколько раз, чтобы привлечь внимание сталкера, но тот продолжает молча сидеть. Священник психует и стучит по стенке - сталкер бормочет: "Харе стучать! Здесь тоже нет туалетной бумаги!"</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_jokes_2">
		<text>Как-то раз ограбили бандиты новичка и спрашивают того: "Братан, не хочешь сыграть в игру? Вот кости; если выкинешь от одного до пяти - покалечим тебя". - А если выпадет шесть? - интересуется новичок. Бандиты смеются и отвечают: "Тогда сможешь кинуть кости ещё раз!"</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_jokes_3">
		<text>Встретил как-то сталкер в Зоне старого самосёла и спрашивает: "Дедушка, а сколько тебе лет?" - Сто пейсят восемь... - А пьёшь, куришь? - Конечно! Иначе ведь вообще никогда не сдохну!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_jokes_4">
		<text>Почему бюреры ржут, когда играют в футбол? Потому что трава щекочет им яйца!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_jokes_5">
		<text>Китайская мудрость гласит, что одна картина заменяет десять тысяч слов. По-моему, один хороший удар в морду делает то же самое.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_jokes_6">
		<text>Знаешь, что случается с гомеопатом, который забывает принять свои таблетки? Он умирает от передозировки!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_jokes_7">
		<text>Если это пахнет - это химия. Если это размножается - это биология. Если это не работает - это физика!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_jokes_8">
		<text>Если вы заблудились и очень устали - позовите кровососа: усталость он высосет вмиг!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_jokes_9">
		<text>Сколько нужно физиков-теоретиков, изучающих общую теорию относительности, чтобы принести артефакт на базу? Два: один - чтобы держал артефакт, а второй - чтобы переместил вселенную в соответствующем направлении.</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_jokes_10">
		<text>В одну дождливую ночь долговцы проникли на базу бандитов. Присели, значит, за большим камнем; один из них начинает продвигаться вперёд и говорит: "Прикрой меня!" А второй долговец берёт и открывает свой зонтик над его головой!</text>
	</string>
	<string id="stalker_network_jokes_11">
		<text>Эй, новую шутку услышал! Как вы поймёте, что перед вами летающий сталкер? - у него на спине будет гигантская псевдоворона!</text>
	</string>