<!-- string_table -->
	<!-- Диалоги 'что собираешься делать?' -->
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Отстань. Выжить пытаюсь, и все дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Мне бы сейчас перерыва обеденного у этих красапетов в погонах дождаться... Торчать тут без толку, на Большую землю надо, а эти не пускают, так их переэтак! Не я один на выход мылюсь, только всё равно никак пока проскользнуть не можем.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Отдохнуть хочу. Ты тоже давай в лагерь, там все слухи и узнаешь. Все, кто в первый раз - новички вот вроде тебя - к нам обычно заходят: опыта поднабраться или отдохнуть малёхо. Под боком у нас вояки стоят, их сильно не бойся, но и не маячь особо - могут пальнуть, это им как два пальца... Тут недалеко от торгаша - ну, перекупщика здешнего - есть место, где можно себе спокойно привал организовать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Дело одно затеваем опять. Здесь одна фабрика старая недалеко, так мы с неё бандюков выбиваем-выбиваем, а они каждый раз опять возвращаются! И месяца с последнего раза не прошло, а они уже тут как тут. Ты вообще поосторожней там...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>А ничего. Нифига я не знаю. Кусочничаю вот, на хлеб насущный собираю. В самую Зону идти мне стрёмно, ну его нафиг. А дома работы нет, жена пилит... Жить как-то надо? Тут на Свалке, если походить денёк, можно по мелочи артефактов разных насобирать. В принципе, на поесть-попить нормально хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Да так как-то всё... Кто на Свалке прикормился, по мелочи собирает, кто глубже в Зону забурился. Там, конечно, куски заметно пожирнее попадаются, только не каждый туда сунется. Новичкам без опыта там делать нечего, а если ещё и снаряги порядочной нет - вообще туши свет. Без шансов.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>В последние дни зверьё целыми стаями из Тёмной долины попёрло. Непонятно, что их оттуда гонит, но только ломятся, как от пожара. А в восточном секторе мутантов развелось, что клопов, только отстреливать успеваем. Вот такие вот новости.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Сейчас многие в "мусорщики" подались. Раньше в кучах вообще не смотрели - радиация такая, что яйца тебе за полчаса вкрутую сварит. А теперь, как с хабаром стало туго, завернутся в защиту, химии примут, и ничего, искать лезут. Там много всякой всячины попадается, хотя и мелочёвка в основном.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Не в курсах! Вот как раз в бар иду, с народом пообщаться. Что, не был ещё не разу? Ну ты даёшь! Значит, так: как стоишь, так и двигай прямо на север. Не успеешь двух шагов сделать - тут тебе и бар будет. Туда вообще заходить полезно, а новичкам вроде тебя вообще доктор прописал: там опытные мужики, бывает, тусуются, подскажут, что да как. Единственно, дружиннички наши из "Долга" тебя по дороге встретят... Ну, тут уж глянешься ты им, не глянешься - как карта ляжет.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Слушай, друг, ты сам не знаешь насчёт "Агропрома"? Я вот сходить хотел, а меня народ на смех поднял: нету, говорят, там ни хера уже, подчистую выбрали ещё когда, одни аномалии остались. Не знаешь, правду это они, или так, чтоб посмеяться? Я ведь недавно тут, верю, если местные говорят... Может, с них сталось сговориться, они и прикололись? Им же только повод дай поржать, заразам этим!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Тут недалеко что-то хлопцам в погонах понадобилось. Сюда же вообще никто не ходил - всё ещё до меня подчистили до блеска, кабеля и те посрезали. А теперь нашли, видать... Я близко к зданию и подойти не смог - сразу заметили и пальнули. Хорошо хоть, без дырки в шкурке обошлось.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Мы команду собираем из тех, кто под землю в Зоне не ссыт лезть. Завод есть старый, а под ним коммуникации всякие; там, говорят, много всего есть, всегда найдётся, чем поживиться. Интересно, опять же...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Думаю пока... Тут, говорят, когда-то главная база Стрелка располагалась... Интересно мне - может, какие следы от того времени найти можно, если поискать как следует?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Отойти надо немного... Это ж надо - час назад чуть не влип! Я тут полгода назад был - тишь да гладь, а теперь бритоголовые в своих трениках под каждым кустом! Обалдеть...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Везёт тебе, сталкер, что бандиты тебя не приняли тёпленького: тут у них, как раз рядом, база есть. Эх, и врезал бы я по ней, будь моя воля... Но пока просто следим. Это у них вспомогательная точка - основная ближе к центру Зоны расположилась.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Тут, говорят, лаборатория серьёзная была, засекреченная. Эх... С одной стороны, найти бы вход - хабара там, небось! С другой - так и стрёмно как-то...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Поосмотреться надо сначала. В курсе, что в теперешней Тёмной долине до катастрофы был научно-исследовательский комплекс, причём подземный? Назначение его мне неизвестно, но вряд ли что-то хорошее, я так мыслю. Всякое про него рассказывают, но в основном плохое. Страшное даже.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>А что? Чего услышать хочешь? Я тебе вот что скажу: долгари, конечно, полицаи, но порядок навести умеют, что да, то да. А так вообще не люблю я их. Везде они типа хозяева, то не бери, это из Зоны не выноси... Мало того, уже придумали, чего можно на Большой земле говорить, а чего - ни-ни! Болтают, они вообще хотят Зону понемногу уничтожить. Ну, воякам, хоть и бывшим, я не удивляюсь... мечтатели. Хуже то, что у них, говорят, поддержка с самого верху идёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Порядок будем поддерживать! Эта территория теперь контролируется "Долгом", и закон здесь - правила "Долга". Мы контролируем границы Зоны и остужаем горячие головы: подорванные сюда целыми составами приезжают, любители романтики... а потом гибнут пачками в первый же день.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Я ничего, а тебе советую поосмотреться. Ты на нашей перевалочной базе бывал? Она, правда, не только наша - тут много кого встретить можно. Главное, место хорошее, без дряни всякой, и все новости о Зоне сюда стекаются. Почти всегда чего-нибудь полезное услышать можно или просто с народом за жизнь потрепаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>В бар надо заглянуть, с народом пообщаться. Сейчас это место безопасно, сталкер, и мы стараемся поддерживать его в этом состоянии. Здесь народа всегда много: кто совсем поселился и дальше окрестностей не ходит, а кто к очередному рейду готовится. Вот жаль, Ирокез не вернулся - любил он перворазников вроде тебя на путь истинный наставлять.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Слыхал, "Долг" набор в стройные ряды объявил? Я так минутку поразмыслил, а потом решил: нафиг оно мне надо, опять через день на ремень? Дисциплина, то-сё... Я свои два и так отслужил, хватило...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Скоро в рейд пойдём. А ты, если не слышал ещё, сообщаю: объявлен дополнительный набор к нам. Если более-менее есть опыт, приходи, не пожалеешь. На базе надо будет спросить Петренко.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Надо бы на арену заглянуть... Ты тоже, что ли, на бои посмотреть пришёл, ставочку сделать?.. Оба-на! Здесь же где-то арена есть, а ты полный ноль! Значит, так: долговцы-то мутантов ловят, да? После исследования, если твари ещё живые, на арену их и выпускают. А пупсы эти ой какие разные бывают: когда со смеху помереть можно, а когда и в штанишки напустить.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Только что обеспечили арену свежим мясом. Народу развлечение, а нам и заработать процент на ставках не грех. Сталкерам, опять же, лишний раз докажем, что "Долг" не просто языком болтает, а реально дело делает.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Слушай, а ты на Ростке был? Там раньше было тихо, а сейчас одному идти тяжко - натуральное дикое поле, больно мутантов много развелось. Пошли вместе, а? Хотя... Я тебя не знаю, ты меня не знаешь. Мало ли. Всё, мужик, извини. Разбежались.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Да ничего... Мы с Ростка только что. Соваться тебе туда не советую, особенно если ты один. Жить хочешь? Вот и не ходи лучше.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Да вот на Янтарь думал сходить, и обломался. Там у яйцеголовых натуральный форпост науки в Зоне. Копаются - фиг знает, в чём копаются - а вокруг комплекса мертвяки бродят. Идиллия, ей-богу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Да мы только вернулись... Недавно зачищали зону Янтарь... да, изрядно накрошили сучьего племени! Там исследовательские лаборатории, только мертвяков вокруг всё время много. Регулярно на подмогу учёным мотаться приходится.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>На склады сходить, что ли... У старых складов - знаешь? - свободовцев база. Они ребята беспечальные, душевные; с ними под бутылочку чего хорошего посидеть - одно удовольствие. И "Долг", как вокруг Бара, не мельтешит.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Рейд организуем. За старыми складами Свобода засела... раздолбаи эти обкуренные, мать их...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Ухожу, и ты уходи, пока ещё не ночь! Днём тут ещё туда-сюда, а вот как солнышко закатится...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Сталкер, уходи! Сейчас будем снимать оцепление. Мы его пока только днём держим, а на ночь уходим - слишком хреново тут ночью.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Понимаете ли, ночью здесь нужно укрываться, и желательно за хорошими дверьми. В темное время суток мы фактически оказываемся на осадном положении.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Ну, дружище, я гляжу, ты не в курсе? Ночью надо делать баиньки где-нибудь подальше отсюда. Ночью тут и гранатомёт не всегда помогает!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Знаешь, что? Вот пусть долговцы со свободовцами да мародёрами решают, чей это кусок и кто что делать с ним будет, а мне дела нет! Пошло оно всё...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Работаем здесь сейчас, сталкер. И так дряни всякой развелось, а тут ещё эти сволочи-наёмники да придурки из Свободы жить мешают...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Вынужден предупредить, что здесь довольно небезопасно и днём. Время от времени случаются перестрелки - насколько я понимаю, идёт какое-то противостояние между местными бандитскими группировками.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Есть задумки... Слушай, ну вот ты мне скажи: это по всему наша территория, так? Нам легче дрянь удерживать, что из центра Зоны прёт, так? Яйцеголовые пусть себе копаются, кто их трогает, а вот "Долг" с мародёрами пусть валят отсюда!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Пойду к сталкерам... А ты что, не знаешь? Здесь же новую тропу натоптали, чтобы мимо долговских патрулей прямо к периметру пробраться с хабаром. От Янтаря сюда, потом огородами на "Агропром" - и всё, на месте!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Это ты зачем здесь? На Янтарь собрался, или артефакты втихую мимо Бара пронести хочешь?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Не буду скрывать, что здесь ваши коллеги-сталкеры время от времени предлагают нам весьма интересные аномальные образования - артефакты, как вы их называете. Эти места из-за своей... скажем, неопределённости контроля над ними - нечто вроде оживлённой контрабандной тропы.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Да ты что, мэн? Мы же дорожку проложили, чтобы с чинушами из "Долга" не встречаться, если хочешь на Большую землю сбегать! Нет, ну они, конечно, шатаются тут изрядно, но пока ни хрена не знают, так их хоть обойти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Я с Янтаря только что. Думал, науке кой-чего толкнуть, как всегда, а они там заперлись в своих бункерах, наружу теперь и днём не особо выходят, разве к очередной вертушке. Так что, если туда топаешь, заворачивай оглобли - в пролёте...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>В зоне Янтаря исследования какие-то ведутся, но в последнее время поднапёрло мертвяков. Вот и охраняем подходы.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Даже и не знаю, что вам сказать. Хотел было вернуться в наш комплекс - это Янтарь, думаю, вы знаете. И вот нате: говорят, что если раньше было просто опасно, то теперь пройти стало совсем невозможно. Может быть, преувеличивают?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>На Янтаре был, так там наука совсем зачахла: шугается, прячется... Только и живы тем, что им на вертушках подбрасывают. С другой стороны, мертвяков там и правда много развелось. Среди них недельку поживёшь - ещё не так шугаться станешь. Так себе местечко. Малосимпатичное.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Да ну его к псам, с мертвяками тусоваться! Развелось их в этом долбаном комплексе - всё прут и прут. И всё больше их становится.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Мы пытаемся остановить продвижение мертвяков от лабораторного комплекса. Честно скажу, совсем не против, если и ты подключишься - людей у нас маловато...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Вы знаете, мы сами собираем различные сведения... Я сам исследую основные пути распространения квазижив... то есть мертвяков, по вашей терминологии. Не поделитесь ли своими наблюдениями?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Ты по мертвякам уже стрелял, что из здания лаборатории лезут? Ну ты смотри: ни черта не боятся, боли не чувствуют - совсем без мозгов твари, одним словом!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>В лабораторию на работу иду наниматься! Ладно, мужик, расслабься - шутка юмора... Ту ведь если забрёл - всё, считай, пропал. В лучшем случае станешь мертвяком.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Предупреждаю: в лабораторию не ходи. Нет, ну очень хочешь - иди, силой задерживать не буду. Только живыми оттуда назад не приходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Видите ли... Мне бы хотелось вас предупредить. Ходить к лаборатории вам не стоит. Никому, собственно говоря, не стоит: это связано с кардинальными изменениями в психике и метаболизме - и, боюсь, совершенно необратимыми.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Во! Сейчас я тебя просветю... просвещу... спасу, короче, овцу заблудшую. Значит, так, чувак: к лабораторному комплексу лыжи не навостряй. Херово там, очень херово. Народ пропадает, а потом, бывает, ночью к тебе приходит. Только это не вампирские сказочки, а самая что ни на есть быль про мертвяков. Такие дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Ты умников наших, этот цвет Объединённых, блин, Наций видел? Чё-то они в последнее время совсем стрематься стали. Им два шага от базы отойти - для охраны сгоняют целый полк при БТРах и с вертушками.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>А тебе какое дело? Не приставай с дурными вопросами, тогда и к тебе не придолбаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Понимаете, мы обычно не покидаем бункера без соответствующей охраны: условия окружающей среды не позволяют. Я своего рода исключение - не очень люблю большие экспедиции, всю эту суету, военных... Однако пока ничего полезного рассказать вам, боюсь, не могу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Я прусь с нашей весёлой науки! Я фигею с неё просто, мужик!.. Она обычно из бункера носа не кажет. Ну а если кажет, вот как недавно было, так тут такое начинается - мамочки мои! Вояк полно, вертушки, бронетехника! Ещё классно было б, чтоб они сюда линкор припёрли, ну или там бронепоезд, на худой конец...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Третий день уже здесь кручусь, наблюдаю. Лаборатория тут - так? В неё не ходил никто с самого начала, должане мертвяков только по верхам чистили, а сейчас и совсем перестали, так? А вот наука туда лазить начала. Значит, нашли способ защищаться, фиг его уж там поймёт, от чего... Вот и думаю разузнать - хабара-то в том месте, небось, хоть лопатой греби.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Вот за тобой пока наблюдаю... Ты чего тут ищешь? Тоже в лабораторию намылился? Сказочку услышал про чудесные приборы и россыпи артефактов? М-мать... когда ж вы, придурки, на свете переведётесь?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Я здесь работаю, молодой человек. Всего лишь работаю, выполняю свой долг перед наукой и человечеством. А если вы хотите узнать насчёт заброшенной лаборатории, в знании секретов которой меня подозревает каждый встреченный сталкер, я отвечу: не знаю и знать не хочу! Эта тема меня не интересует и никогда не интересовала, вам ясно?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Может, и вправду прибор какой мозгляки придумали, не знаешь? Интересно ж ведь, что там в этой долбанной лаборатории запрятано. Даже если хабара нормального ни фига нет - всё равно интересно. Попасть бы...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Я вот думаю: в Свободу, что ли, податься? Вон их база, на складах бывших армейских... А чего? Народ вроде толковый, ну а что безалаберный немного, так это даже хорошо: меня дисциплиной давить нечего, сам знаю, что делать, не первый месяц здесь...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Собираемся кое-кому задницы надрать... Ты Свободе не симпатизируешь, часом, а? Ладно-ладно, не обижайся. Думаю, скоро мы их сковырнём из тех складов. Ни организованности у них, ни дисциплины... Стадо. Стая в лучшем случае. Ещё и дергаться против нас вздумали, выкормыши НАТОвские...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Поговорить хочу кое с кем. Я тут с одним долговцем встречаюсь, когда перемирие. Треплемся. Мужик вообще умный, но, блин, узколобый, что твой танк. Понимаешь, у нас философия другая совсем: Зону только приручить, ассимилировать можно, а не уничтожить. Для этого нужен открытый доступ ко всей информации: кто-нибудь что-нибудь путное рано или поздно придумает. А они: "закрыть", "запретить", "не разглашать"... Придурки, ей-богу, придурки. С другой стороны, оно и понятно: когда за тобой вся государственная машина, лишнего думать вроде как и не полагается.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Тут хуторок есть, раньше всё спокойно было, а теперь развелась дрянь какая-то. Лучше уж крюк сделать, так я вот иду в обход... Смотри, я тебя предупредил.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Тебя, сталкер, хочу сразу предупредить: в деревне давно свили гнездо кровососы, а может, и ещё что похуже, так что будь осторожен.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Да что тут делать... Артефактов тут давно уже нет, а вон в домиках тех раньше кровососы жили, мы их и отстреливали как могли. Сейчас вот пошёл - и не могу до места дойти. Интуиция, или что - а не могу туда, и всё. Никак. Смерть там...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Ухожу я нафиг отсюда! Отбарабанил четыре недели на барьере - и всё, с меня хватит! Со стороны "Выжигателя мозгов" гадость какая-то круглосуточно прёт, и с каждым днём всё напористей...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Если идёшь к нам, на заслон, я тебя уважаю. Если нет - вали за пределы видимости! Нам мужики нужны настоящие, а не раздолбаи. Своих хватает...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ты на заслон, чувак? И то хорошо - хоть ещё один нормальный человек появится. Мы вон это дело организовали и держали неплохо... только потом зверьё ка-ак попёрло!.. Теперь тяжко, так нам каждый ствол в тему.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>А ты что, не в курсе? Путь к центру Зоны открылся! То ли сам по себе, то ли постарался кто, спасибо ему человеческое. Теперь знай хабар отборный загребай!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Ты бы погодил, сталкер. Не бежал бы за всеми. Вот скажи: ты знаешь, что там? Правильно, не знаешь. Не знаешь, есть там чем поживиться, или нет. Что там за ловушки, тоже не знаешь. Так какого вы ломитесь, точно стадо лосей?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Путь к центру свободен, понял?! Теперь прямой дорожкой - к центру! Сейчас все туда толпой полезут. Главное, среди первых быть, самый сок себе выдавить!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Чеши вперёд, сам всё увидишь! Неохота, что ли, самому посмотреть, что там, дальше, творится? Ну ты тогда вообще... блаженный. Там же столько должно быть! Вот ты, скажем, про Исполнитель Желаний слышал, нет?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Ничего не буду делать... Как дети, ей-богу! "Исполнитель Желаний", "Клондайк артефактов"... Слушать же смешно!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Я сам узнать хочу, что там за горизонтом, чувак! Вдруг получится одним махом найти объяснение всей этой херне, которую именуют Зоной?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Видел многоэтажки? Это уже Припять. Прямо за ней - станция. Эх, попасть бы туда... только вот неизвестно, что там среди этих зданий сейчас бродит.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Разъясняю. Вон Припять. За Припятью - ЧАЭС. Что там сейчас творится и кто водится - неизвестно. Нам самое место тут. Найдётся чего разгребать, это уж как всегда.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Припять! Блин, ущипните меня! Наконец-то! Тут уже до станции рукой подать. Фиг его знает, правда, с кем тут сейчас встретиться можно, какая зверюшка на тебя зубы точит...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Друг, слушай... У тебя тоже голос в голове раздаётся, или это только я сбрендил? Всё талдычит и талдычит...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Блин, ещё один... Значит, так. Разъясняю в ковырдесятый раз, какого рода телепатическому воздействию здесь подвергаются люди. Не слышные со стороны голоса постоянно зовут их в центр Зоны и обещают исполнить любое желания того, кто сумеет коснуться... как его... а, да - какого-то монолита.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Ты голос слышишь? Прикольно, прям как плеер в голове! Жалко только, дорожка одна и та же: иди, мол, ко мне, и будет тебе счастье великое. Два часа уже трындит одно и то же.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>А то не догадываешься? Сам-то ведь тоже к станции пробиваешься! Ну и мы вот тоже, какие ещё новости?! Только бы этих придурков одержимых с дороги убрать...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Территория станции совсем рядом! С сопротивлением "монолитовцев" пока справится не можем!..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Вон она, ЧАЭС, рукой подать. Всего ничего осталось, а эти суки упорные попались, не пускают! Ничего, сейчас мы их причешем!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Стой! Поспешай, да не торопись особо. Тут монолитовцы кругом; город они знают от и до, засад натыкали. Осторожней надо.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Предупреждаю: пока большая часть города контролируется группировкой Монолит. Масса засад - они всё тут изучили как свои пять пальцев. Не снижай внимание и оружие лишний раз проверь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Эх, вот чего бы я с удовольствием сделал, так это накрыл бы городишко бомбовым ковром. Сволочи... разве только в песочницах и цветочных горшках не засели. Народу уже сколько из-за мудаков этих полегло!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Слушай, хрен его знает, этот Исполнитель... Может, не вечный он, так на всех не хватит тогда? И чего делать - на четыре точки становиться? Ну ты-то, парень, если доберёмся, за мной будешь, это я обещаю...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>"Долг" должен прорваться к центру если не первым, то среди первых! Только представь себе, сталкер, что какой-нибудь псих - а вы тут все почти так ли, эдак ли, шизики, параноики и олигофрены - добирается до хрени, которая вправду умеет исполнять любое желание. А? И что тогда?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Новость столетия: все здесь сейчас, кто сам ходить и оружие держать может! Это ж... тут же всё сбыться может, что пожелаешь! Ты только вкури тему, дружище, а? Всё, что пожелаешь! И вот возьмёт кто-то и скажет: "Хочу, чтоб Зона исчезла ныне, и присно, и во веки веков". А? Заценил масштаб трагедии? Мы ж тогда все в пролёте окажемся. Все до одного!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>А чего тут вообще можно делать? Это же, считай, детский сад, ясельки. Правда, если не поболтаешься тут, за пять минут в Зоне накроешься, вот так. Умный всегда пообтешется, а потом уже к чёрту на рога лезет. Тем более, снарягой или оружием здесь разжиться можно, не вопрос. Все разживаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Прибить бы этих монолитовцев всех к чертям! Ох уж эти монолитовцы, мать их... Вообще у них уже крыша двинулась, было время, они ещё мирными были... Я вот помню встретил как-то в Зоне одного, ну он опять свой трёп про Монолит завёл, типа: "Братья, Монолит призвал меня ночью. Я говорил с ним. Он был прекрасен в своём величии. Я едва не ослеп, но его свет наполнил меня великой силой! Я знаю, я чувствую, что его сила пребывает со всеми нами! Он сказал мне, что победить зло способна лишь твёрдая вера. Он сказал, что его сила наполнит только верных. Ещё он открыл мне, что наша победа уже близка", - а ему: "Да иди ты на фиг со своим Монолитом!". Oн закипел, заорал: "Настанет время, и мы очистим Зону от неверных!", - и всё такое. Видимо, не врал, гад - щас они совсем озверели, прут с ЧАЭC толпами, стреляют во всех без разбору, вообще охренели!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Курить охота... Спички есть? Не куришь? Эх, блин, не везёт мне сегодня...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Пойду с мужиками побазарю... Ты, молодой сталкер, если увидишь на ПДА сообщение о смерти Семецкого, не отвлекайся, это одна из легенд Зоны. Не раз это сообщение к тебе придёт. Говорят, что Семецкий - один из тех, кому далось добраться до Монолита. Попросил он что? Правильно, бессмертия. Вот теперь так и ползает по Зоне, умирает неоднократно. Некоторые его даже видели, хотя врать могут. Э-эх, Зона, полна ты тайн и загадок...Не сильно я тебя достал своими легендами? Ну давай, иди с миром. Удачного хабара тебе.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>Хочешь, анекдот выдам? Поспорили три сталкера, кто из них круче, решили так - кто больше народу из сталкеровского бара выгонит, тот и круче. Первый хватает пyлeмёт крупнокалиберный, залетает в бар: \n - А ну всем быстро отсюда!!! - половину публики смыло, остался десяток сталкеров, таких ему вставили, еле ушёл.\nНа следующий день второй поколдовал чего-то, прикинулся мутантом и шасть в бар. Публику кого в окно, кого в дверь смыло, остался квад из "Долга", ввалили - мама не горюй. Ну ещё через день третий просто заходит в бар и с порога начинает кашлять \n - Кха-ккха-гуху-гуху-кха, хххк-тьфу! Ё, проклятый сифилис!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Пойду к мужикам, байки новые послушаю... Хочешь, расскажу что? В общем, есть такая байка, говорят, правда, это давно было, задолго до того, как я сам сюда попал. Значится так... Решил как-то в сталкеры заделаться иностранец, типа денег набрать, вроде, он учёный был... Хрен его знает, чего ему здесь надо было, но по-русски он почти ни хрена не понимал... И вообще, не ясно, как он до Зоны и до Бaрмена добрался. Вне Зоны ему кто-то Бармена и насоветовал. Так вот, по-русски то он нихрена не понимал, хотя и думал обратное... Как начал Бармена доставать на ломаном языке... Бился он с ним пару часов. Тому то ли попасть куда-то надо было, то ли найти кого-то хотел... Короче, ничего Бармен толком не понял, а решил отправить этого чудика на территорию Свободы, говорит ему: иди, мол, туда-то и туда-то, ту территорию контролируют бойцы Свободы, вот тебе они всё и расскажут, тогда ещё почему-то думали, что свободовцы в ладах с английским. Так вот этому зарубежному чуду из всех слов Бармена почему-то понравилось "контрол", это у них по-английски так же, и, придя к Свободе, начал всех допытывать: "Контрол, Контролёр, Контролёр", - в сторону "Долга" рукой махать и своё приговаривать. Говорят, свободовцы струхнули неслабо, весь лагерь подняли, а дело-то было ночью, до утра на вышках караулили. Парня того потом выперли из Свободы, в Долге его тоже потом не видели. Вряд ли он нашёл в Зоне то, что искал...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Сейчас многие в "мусорщики" подались. Раньше в кучах вообще не смотрели - радиация такая, что яйца тебе за полчаса вкрутую сварит. А теперь, как с хабаром стало туго, завернутся в защиту, химии примут, и ничего, искать лезут. Там много всякой всячины попадается, хотя и мелочёвка в основном.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Отдохнуть надо... А новички в последнее время совсем обнаглели. Лезут в аномалии и гибнут, гибнут, гибнут... За последние два дня, представь себе, сгинули пять молодых сталкеров. И хоть бы чуть стали осторожнее! Нифига. Вон, Муха недавно взял себе в отряд трёх олухов - где они теперь? А он - с хабаром, нехило, кстати, поднялся. Может, он сам их завалил? Не, вряд ли... он честный... относительно. В общем, как я посмотрю, ты тоже новичок, так что держи ухо востро. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Сижу вот, думаю... Знаешь о лабораториях засекреченных глубоко в Зоне?.. Они ж вроде как до сих пор работают... Ну да, ну да... Непонятно, как там вообще кто-то выжить смог... без припасов, энергии... Вот и возникает вопрос: а может, там никакие не люди работают? Я тут с типком одним общался... Он сам лаборатории не видел. Нет, сам не видел, но на сканер словил переговоры какие-то странные на Янтаре. В них о какой-то лаборатории речь шла. А другой мужик этому, первому, клялся, что наткнулся как-то на фигуру в комбезе типа сталкеровского, но более навороченном. И вроде как фигура эта полупрозрачная ему сказала, чтобы валил отсюда прочь. "Не мешай, мол, уходи, мы тут работаем". Ну, парень пересрал... понятное дело! Кто из нас такое раньше видел?.. С другой стороны, это вроде бы случилось недалеко от Радара... Ну да. Так что вряд ли правда... Но с другой стороны... мутации, они ведь разные, наверное, бывают? Может, это уже не люди, а какие-то сущности энергетические? А?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Говорят, на Арену пригласили парочку спецназовцев... Hадо будет посмотреть на смельчака, который с ними решит посражаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Пока ничего... Хочешь выдам анекдот? Бежит стая крыс. Выходит им cталкер на встречу: "Крутые есть?", - спрашивает. "Нет." "Тогда с каждой крысы по артефакту и побежали дальше". На следующий день то же самое! Решили крысы позвать Слепого Пса. Бегут. Выходит сталкер, останавливает стаю: "Крутые есть?". Крысы расходятся и выходит Слепой Пёс: "Ну, типа, я крутой." Сталкер отходит, выходит Контролёр: "Так, с крутых десять артефактов, с остальных по одному! И побежали дальше!!!"</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Думаю узнать о группировках побольше... Слышь, мужик, а ты о "Перехвате" чего-нибудь как следует знаешь? Это ж, говорят, спецаки, вояки кадровые! Но как работают, а?! Как работают! Это тебе не мудаки на кордонах! Мало того, что в самое зажопье лазят, так ещё и сидят в Зоне месяцами! Да не гоню я! Базы у них, несколько штук сразу, схронов до фигища, а к периметру им на постой вертушки припасы подкидывают. Командиром у них Громов какой-то... думаю, фамилия фуфло, ненастоящая - они его то "Майором", то "Громом" зовут. Не верите?! Так Пахомыч перехват как-то поймал! Поймал - и давай бог ноги, а то бы шпокнули за здорово живёшь... Секретность, так её! Пахомыча-то все знают? Ну, то-то и оно! Не фуфло это, а серьёзная команда. Хрен знает, чего им тут нарисовалось такого интересного, но работают они - мама дорогая! Мне бы в треть - не, на десять процентов бы так! - уже бы домик в Сочах этажей на десять построил бы... У них, говорят, штука такая есть - монстрoв за двести метров засекать. Любую тварь! Ясен хрен, тогда и по Зоне ходить-поплёвывать... А то ещё, говорят, есть какие-то деятели. Не вояки, а вроде как из наших... В общем, пробрались какие-то к центру Зоны. Мало, что пробрались - они, говорят, и тварей приручать умеют! Они вообще за периметр, на Большую землю, не ходят - и к ним тоже никто... ну, кроме тех, наверно, кому к Саркофагу пробраться на роду написано. Уж артефактов у них - хоть подтирайся! Долговцы-то о них хорошо знают... знают, гады, воюют - и молчат! Спросишь кого из этих полицаев: "Сказки", - говорит. Ну, не суки, ну?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Да что там, о чём ты вообще... Тут такое... Со мной несчастье случилось, рюкзак с хабаром просрaл. Вот так просто! Вернусь с большим заработком, думал, а тут несчастье: ночью из под кустов слепая собака вынырнула, как зарычала на меня. Ну, я от страху в штаны чуть не наложил, даже с псевдособакой её сначала перепутал, ибо приближение слепых-то можно услышать, а эти дряни бесшумные. И бросил я рюкзак, а сам наутёк! Думал сначала, что эта гадина за мной побежит, а она хвать рюкзак и исчезла в неизвестном направлении, сyка! В новый рейс пойду. Кстати, со мной не хочешь? Нет? Ну ладно, бывай.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Думаю за хабаром смататься, да говорят там контролёр... А вообще я слышал, что во время выбросов контролёров глючит не по-детски, и ни на что они не способны, в общем, можно брать их голыми руками...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Да расслабься, брось ты суетиться... Вот анекдот, немного туповат, но смешной. Сидят вечером в кабаке cталкеры, пивко глушат, байки сталкеровские рассказывают... Один:\n - Я в Зоне на днях оооотакенного монстряку встретил, патроны все в него выпустил, еле с гранатомёта завалил. Все - ООО! Второй:\n - А я в Зоне вчера ООООтакенного монстряку увидел, патроны все в него выпустил, гранаты его не взяли, тока с огнемёта увалил. Все - ООООО! Третий:\n - А меня в Зоне сегодня ОООООООООтакенный монстряка заметил... Все сразу: "Чтооо??? Сталкер невозмутимо: "Что-что? Еле штаны на базе отстирал!"</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>Хочу узнать побольше о разных сталкерах... А слышал о Проводнике? Самый первый из сталкеров. Первый в Зону ходить начал и до сих пор живой. Говорят, проведёт в любую точку. Другое дело, что найти его проблематично - афиш с адресом не расклеивает... Да и провести тоже далеко не каждого соглашается. Баблосов вроде бы берёт немало, но если нашёл его и договорился, будь уверен - он тебя железно доставит куда надо. Вот с кем бы перетереть. Уж он-то, наверное, видал, что там, за Радаром...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Надо бы снотворное достать, что ли... Знаешь, чего скажу? В этой части Зоны спать почти нельзя... Мне-то везёт, я и так заснуть не могу, а у народа такие кошмары случаются, что, бывает, и не просыпаются с утра... от разрыва сердца, например. Кто коней двигает, а у кого крышу рвёт конкретно... Недавно, правда, слух пошёл, что есть средство. Если сильно приспичит поспать, желательно найти ведро старое... ну или кастрюлю хотя бы большую... выварку там... Главное, чтоб целое. Голову туда засовываешь - и спи себе как у Бога за пазухой. Ну смейся, смейся. Посмотрю я на тебя через пару дней, когда от усталости с ног падать начнёшь. Умник... А вот сам скажи, какого, значит, хрена, вояки тут последнее время начали шастать в шлемах хитрых? Ну да! Раньше, года два уж как, ни слуху ни духу, а последнее время зачастили! Шлемa у них новые какие-то - ребята тело одного нашли, рассказывали. Сетка там внутри из тонкой такой проволоки медной, к подшлемнику прикреплённая. Вот и думайте - что за сбруя, на кой ляд она такая? А вообще это "ж-ж-ж" неспроста, точно тебe говорю. Из аномалий выбирать тут особо нечего - не те угодья, на других участках и побезопаснее, и куски пожирнее ещё найдутся... Я так мыслю, подходы они намечают. Плацдарм готовят. К Саркофагу пробиться хотят, помяни моё слово. Скоро так фиганёт - никому мало не покажется. Помяни моё слово... Главное, подальше отсюда на тот момент оказаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Оружие готовлю на всякий случай... Новость слыхал, а? Вчера в соседнем лагере резня была жуткая, наёмники поработали, их почерк - всех порезали, по ходу, часовой заснул на посту, а ему эти ироды лезвием по горлу - и всё, поминай как звали, а потом и дружков его спящих. Hикто из наших даже выстрелов не слыхал, о как...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Хочу узнать про Зону побольше... Я тебе про Чёрного Сталкера рассказывал? Тут, понимаешь, легенда такая есть, говорят, в Зоне объявился какой-то странный сталкер, кто таков, откуда и чем промышляет, никто не знает. Носит чёрный плащ с накинутым капюшоном так, что лица не видно, оружия с собой нету. Его вообще только несколько человек видели, и то издалека, так они рассказывают, что на всех невообразимый ужас находил, когда на него смотрели, от него, говорят, даже монстры шугаются. Кто ж он такой, а? Одни говорят - это мутант какой-то новый объявился, другие - что призрак, третьи - что это всё сказки пьяных сталкеров и нету его вообще. Хрен его знает... я пока его своими глазами не увижу - не поверю.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Я ещё не знаю, я же тут недавно совсем. Пока здесь сижу, присматриваюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Я тут посидел, послушал рассказов разных... И дёрнул меня чёрт придти в Зону! Линять думаю отсюда, пока не поздно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Хочу к воякам сходить. У них, говорят можно прикупить патрончиков. А то здешний торгаш только за артефакты даёт, а где я ему артефакт найду...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>Да ничего... похмелиться бы, вот и все планы пока.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Тут торговец задания предлагает на выбор. Есть пара несложных заданий недалеко сбегать. Я вот и думаю, взяться что ли? Только надо бы где-то патронов насобирать, а то хоть и рядом, но мало ли что...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Слышал стрельбу на АТП? Не знаешь, кто там сейчас - бандиты есть? Мне бы в ту сторону надо, только думаю подождать пока. Говорят, бандитов видели недавно, не охота с ними встречаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Мне тут рассказали, что чуть подальше можно артефакты найти. Говорят даже, что можно как-то в обход поста пройти. Надо бы попробовать, чего тут сидеть.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Куда мне сейчас с такой ногой... Пару дней назад влетел в аномалию. Хорошо, что самым краем только зацепило и отбросило в сторону. Вот ногу подвернул, до сих пор болит, а может и трещина в кости - так ноет.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>На днях мне про нычку одну шепнули, я и решил вылезти посмотреть. Так кабаны на меня как набросились... Два часа на камнях просидел. Думал сначала стрелять в них, а потом прикинул - дроби мало, ну его нафиг, разозлишь их только и вообще не отвяжутся. Сегодня хочу снова попробовать пройти, только в обход того места.</text>
	</string>
	<!-- Сталкеры -->
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Собираемся с напарником прогуляться. Вот готовимся в ходку, а ты не мешай...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Никуда не пойду. Здесь отсижусь какое-то время. Устал я уже мотаться по Зоне, надо бы и отдохнуть малость, деньги, харчи, водка пока есть, можно и расслабиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Чего-нибудь придумаю. Может, подальше забрести куда-нибудь, где народ и не бывает... Не решил ещё.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_131">
		<text>А ты зачем интересуешься? Думаешь, опытный сталкер так тебе точно и скажет, куда и зачем собрался? Это только новички языком болтают. Так что давай, иди, куда шёл...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Достало уже мотаться по Зоне. Думаю, может, в "Долг" податься. Ты как считаешь? Там вроде нормально у них с обеспечением. Идея их меня не очень волнует, главное, что буду иметь всё, что нужно... А если что, так и заработать можно, наверное... Надо подумать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Слышал про аномальные поля? Так вот, вокруг этих полей артефакты образуются, и если подсуетиться и рвануть туда сразу после выброса, то можно будет неплохо подняться по деньгам. Вот дождусь выброса, пережду и пойду, я знаю одно место.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Думаю починиться малость. Видишь, как у меня костюмчик излохматило? Это собаки напали, я только их перестрелял, а тут тушканы навалились. Еле отбился, но зато хабарок добыл. Правда, как бы весь этот хабар на ремонт не ушёл, ну да ладно, поглядим...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Оставил припасы в одном приметном месте, а где, никак не вспомню... Я тогда выпивши был - от радиации лечился. Помню, дерево сухое лежало и камень здоровый рядом, а где точно, не могу вспомнить. Хочу вот прогуляться, может, на местности сориентируюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Как думаешь, учёные принимают разные конечности от монстров? Мне говорили, им нужны. Надо бы сходить к ним в бункер поторговаться. Я на днях кровососа завалил, ещё от собак хвосты есть, ну и кабанов погонял, так от них кое-что тоже имеется...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>На той неделе я химеру уложил. Долго от неё бегал, уворачивался, но одолел. А пока бегал, рюкзак пришлось скинуть, а где точно, не заметил. Хорошо у меня схрон был. Бывалый сталкер всегда имеет пару нычек с припасами. Вот думаю, сходить что ли поискать, может ещё лежит рюкзачок мой... Если бы он пустой был, так я бы и не думал - не жалко, но там кое-что имелось. Схожу, наверное.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>Пойду к другану, он недалеко тут. Заодно нычку свою проверю, а то ведь знаешь как бывает - не успеешь положить, а уже какая-то падла рядом крутится. Я тебе советую, если что прячешь, так прячь так, чтобы не обшмонали, а то потом сам локти кусать будешь. Это тебе бесплатный совет от бывалого сталкера, вспомнишь ещё меня.</text>
	</string>
	<!-- Бандиты -->
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Хочу одного козла найти. Он, сука, киданул меня не хило и смылся. Ну ничего, Зона таких козлов в первую очередь раком ставит, посмотрим ещё.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_140">
		<text>Мля, ещё один любопытный... Вали давай, не твоего ума дело, куда я собираюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>Чё-чё... Ничё. Люди вон чё, и то ничё, а тебе-то чё?...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_142">
		<text>Бухать сегодня будем. Клёвый хабарок взяли... гы-гы, а те придурки даже не поняли ничего, лопухи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_143">
		<text>Нашли местечко одно у дороги. Там спокойно можно хабаром затариваться, и никто не видит. Главное и делов-то на копейку, хабар сам в руки идёт, только шмонать успевай...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_144">
		<text>Уходить хочу подальше куда-нибудь. Тут недавно вояки рейд устраивали. Стрельба была будь здоров. Я-то в подвале отсиделся, а одного парня подстрелили, я и не знал его толком, он только-только к нам пришёл - и вот тебе сразу пулю. А чего героя из себя строить, сидел бы тихо в подвале и не высовывался, так нет же - каждый Рэмбо хочет быть...</text>
	</string>
	<!-- "Долг" -->
	<string id="dm_action_info_145">
		<text>Бандиты вообще страх потеряли, наших валят. У них в Долине типа базы, а мы скоро собираемся уничтожить их гадюшник.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_146">
		<text>Надо бы на базу за патронами сбегать, а то заканчиваются. Чего-то начальство наше экономить начало, не иначе, как готовятся к чему-то.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_147">
		<text>У нас боец пропал. Уходил в Тёмную долину, и уж больше двух суток никаких слухов. Там бандитское гнездо есть, вот думаем с мужиками разведать пока, как их потом прижать всех к стенке.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_148">
		<text>Надо оружием своим заняться пока время есть, а то совсем что-то худо стрелять стало. А то ведь мало ли что - сегодня спокойно, а завтра набег нечисти, или в поход куда-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_149">
		<text>Не знаю, я только вернулся из рейда, хочу передохнуть, отоспаться...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_150">
		<text>Ты знаешь, что у нас нестыковки со Свободой? Начальство сказало, привести всю амуницию в порядок и быть наготове, патроны зря не расстреливать. Похоже, скоро заварушка будет, надо приготовиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_151">
		<text>Ничего не собираюсь... Ну может до бара схожу.</text>
	</string>
	<!-- Свобода -->
	<string id="dm_action_info_152">
		<text>Да ничего особенного... Как обычно, бухло, закусь, косячок... девки - правда виртуальные... ха-ха.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_153">
		<text>Завтра пойдём на сосычей, так главный сказал. Он правда это уже неделю говорит. Вечером собирается назавтра деревню зачищать, а на утро мысли только об опохмелке. Посмотрим, как в этот раз будет.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_154">
		<text>Я на днях пушку свою посеял, классная была пушка, не то что эта. Не то чтобы уж сильно пьяный был, просто прислонил где-то, а то мешала стакан поднимать... Надо поискать, где я её оставил. А может, мужики так хохмят, сами заныкали куда-то и думают я выкупать буду... как же, размечтались.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_155">
		<text>Сказано всем барахло своё не разбрасывать, держать наготове. И вообще оружие проверить и подрихтовать, если что... На кабанов, что ли, пойдём? А может, "Долг" в гости ждём... </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_156">
		<text>Что-то слух идёт, что скоро в поход. Неохота как... тут уже притёрлись к месту, тихо, спокойно, никто не беспокоит... Чего им в голову взбрело идти куда-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_157">
		<text>Сидели с мужиками план давили... Ну попыхтели немного и ладно, так один дурак завёлся, всю жратву сожрал, еле оттянули. Теперь искать харчи надо, а то, говорят, скоро куда-то пойдём, так надо бы припасы иметь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_158">
		<text>Ничего не буду делать, надоело всё. Достала эта водка, я ж нормальный был, а тут спился совсем, пора завязывать. Вот сегодня только подлечусь и завяжу, точно... Нет не сегодня, а лучше с понедельника.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_159">
		<text>Хочу пушку путёвую добыть, вроде Беретты. Для реальных пацанов Беретта - самое то.</text>
	</string> 
	<string id="dm_action_info_160">
		<text>Пойдём скоро на дело, так надо хоть подготовиться - поквасить малость, пока время есть, а то потом некогда будет...</text>
	</string> 
	<string id="dm_action_info_161">
		<text>Задолбало меня на Пахана ишачить. Чё он, блин, всё не доволен - это мало, то мало, куда, да где... Всё думает, его кинуть хотят. Ну понятно, он авторитет, но надо ж своим доверять, в натуре.</text>
	</string> 
	<string id="dm_action_info_162">
		<text>Пошёл ты! Ты кто вообще тут, чтобы спрашивать? Так, сявка мелкая, вот и иди ближе к параше.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_163">
		<text>Лопух тут один рассказал, откуда сталкеры ходят. Вот и зашибись, будем теперь брать их тёпленькими.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_164">
		<text>Не твоего ума дело.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_165">
		<text>Пристрелить тебя собираюсь... Расслабься, это юмор.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_166">
		<text>Вздремнуть бы, пока время есть. А ты иди, куда шёл, не мельтеши тут.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_167">
		<text>А у тебя есть деловое предложение? Нет? Так какого лешего ты достаёшь меня...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_168">
		<text>Предложи что-то за хорошую оплату, может обсудим, тогда и решу, что делать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_169">
		<text>Ничего не собираюсь делать. А если б и собирался, то с тобой-то точно не обсуждал бы.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_170">
		<text>Ты не суй нос не в своё дело, целее будешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_171">
		<text>Ты поменьше вопросов задавай, у нас этого не любят.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_172">
		<text>Что, куда, где?.. Тебе может мои планы в письменном виде изложить?</text>
	</string>
	
	<!-- Диалоги-анекдоты -->
<string id="dm_jokes_info_0">
	<text>Заходит сталкер в Бар и вместе с ним страус и мокрая кошка. Все удивились, но промолчали. Тот заказывает бутылку водки, выпивает её из горла и уходит в дальний тёмный конец бара; сидит там и плачет. Подходит к нему бармен и спрашивает, что да как.\n- Понимаешь, был я на ЧАЭС, залез в саркофаг, нашёл там "Исполнитель Желаний".\nДа, видать, совсем обезумел без женского общества и заказал чтобы всегда рядом со мной была цыпочка с длинными ногами и влажной киской.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_1">
	<text>Сидят два бандюка-неудачника у костра и мечтают:\n
- Эх, мля, докандыбать бы до Монолита. Вот тогда бы я поднялся! Ух, мля, я бы загадал... пять тыщ деревянных!\n
Пауза. Собеседник спрашивает с недоумением:\n
- Слышь, братан, может лучше... шесть тыщ, А?\n
Опять пауза. А затем ответ:\n
- Не, ну ты, гонишь! Шесть тыщ?! Это НЕРЕАЛЬНО!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_2">
	<text>Агропром. Идут бандюки к базе сталкеров.\n
- Я тут в сторонку отбегал, вижу могила сталкерская. Знаете, пацаны, что на кресте написано?\n- "Погиб, защищая задний проход".</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_3">
	<text>Бывалый сталкер поучает новичков:\n
- Значится так! Держаться вместе, друг за друга - горой, товарищей не подставлять, в рот всякую гадость не брать... А то был тут у меня "напарник" один, цуко. Поймали как-то нас бандиты, к стенке поставили и давай прикалываться, мол, выбирайте: или ублажайте нас, или расстреляем.\n
- Ну, и чё вы ответили? - спрашивают новички.\n
- Ну, чё-чё! Эта сволочь согласилась, а я... а меня расстреляли.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_4">
	<text>Стоит пьяный в дробь бандюк у стеночки, вдруг взял и упал на пол. Лежит на полу и говорит:\n
- Мля, пацаны, эта стена меня верняк раздавить хочет. Я вам отвечаю.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_5">
	<text>- Кореш, помоги! - Донеслось до сталкера, когда он проходил возле кустов.\n
- Что, аптечку захотел! Ух! Гад!\n
- Неаа... Бумажки закончились!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_6">
	<text>Уставший, окровавленный сталкер в экзоскелете с гранатомётом волочит псевдорыбу. Навстречу - другой:\n - Привет, братуха! Как клюёт?\n
- Больно, зараза.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_7">
	<text>Встретились как-то одиночка и свободовец. Одиночка спрашивает у свободовца закурить, тот протягивает ему папироску. Одиночка закуривает и говорит:\n
- Хмм, что-то не похоже на "Беломор"?!\n
Свободовец отвечает:\n
- Ты будешь долго смеяться, но это не "Беломор".</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_8">
	<text>Негр один из Штатов приехал в Зону на мутантов поохотиться. Взял с собой супер крутой ствол и суперкрутой комбинезон. Через день его привезли в киевскую реанимацию. Его врач спрашивает: "Что случилось?". Он отвечает: "Да у меня водичка кончилась. А ночь уже. Я к палатке подошёл, руку с фляжкой туда сунул, и говорю: водички... водички дайте!"</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_9">
	<text>Идёт горбатый сталкер через Кровососовку. Вдруг, голос в мозгу: "Дай закурить, сталкер".\nНу, он обделался и думает: "Не трогай меня, пожалуйста, я маленький, горбатый, некурящий."\n
Снова голос: "Нет ты не горбатый".\n
И стих голос...\n
Прибегает сталкер на базу, к зеркалу - а горба-то и нет.\n
Он тогда к своему другу - хромому. Так мол и так вот такой добрый контролёр в Кровососовке объявился.
Тот туда. Идёт по деревне. Голос: "Эй, горбатый, дай закурить."\n
- Нет, я не горбатый, это тот сталкер до меня который, вот он был горбатый, а я хромой.\n
- Нет, ты горбатый!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_10">
	<text>Решили двое сталкеров из группировки Свобода сделать свой вклад в изучении Зоны. Приносят на Янтарь профессору Сахарову доклад о проделанных экспериментах. Тот читает:\n
Опыт первый: Поймали тушкана, свистнули, тушкан убежал.\n
Опыт второй: Поймали тушкана, оторвали ему лапы, свистнули, тушкан не убежал.\n
Вывод: Тушкан без ног не слышит.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_11">
	<text>- Чё это Васян нервный такой?\n
- Да из-за артефакта...\n
- Какого артефакта?\n
- Не знаешь? Ну нашёл Васян арт. Очень редкий. "Сердце друга" называется. Он из двух частей. Одну оставляешь себе, а вторую даришь. И у вас потом все и радости и боли и печали пополам!\n
- Ну и чё?\n
- Дык месячные у него!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_12">
	<text>Сидят сталкеры у костра, греются, скучают. К ним подходит ещё один:\n
- Здоров мужики! Чё сидите, в небо прётесь? - достаёт из рюкзака свёрток - На-ка вот, зацените дурь.
Сталкеры повеселели, руки начали потирать. Пустили по кругу:\n
- У, отлично!\n
- Х-х-х-хорошоо!\n
- Не, середняво, как-то.\n
- Бывало и лучше.\n
- Да вы, чё, мужики! Здесь же дрова одни - меня вообще не вставило! - говорит новичок.\n
- Ну, вот - весь кайф обломал, невежда! Ты же в Зоне! Трудно что ли представить, что это дурь, а не опилки?!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_13">
	<text>- Кандёха, ну его нахер, эту Зону. Валим на райён скачковать!\n
- Не-е-е, мне к Монолиту надо. Есть у меня одно личное желание...\n
- Хер с полруки?\n
- Мля...А ты-то откуда знаешь?!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_14">
	<text>Гонится кабан за псевдоплотью и думает:\n
- Неужели Сидорыч быстрее меня бегает?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_15">
	<text>Сидят салабоны у костра и мечтают:\n
- Эх, вот поднимемся малёхо, по заданиям побегаем - бабок зашибём. Купим себе амуницию крутую, стволы наворочанные и пойдём на Север. Там, говорят, арты - на вес золота. Разбогатеем, свалим из Зоны, купим тачилы реальные, завалимся отдыхать на Канары, там, на Таити. Ты был на Таити?\n
Вдруг к салагам резко подскакивает кровосос, хватает их за уши и мощно стукает головами друг об друга. Черепа трескаются. Кровосос облизывается:\n
- Каити, Каити! Не были мы ни в какой Каити! Нас и тут не плохо кормят!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_16">
	<text>Проходит браток мимо раненого сталкера.\n
Сталкер: Помоги, братуха!\n
Бандюган: Мужик, без обиды, одна обойма осталась.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_17">
	<text>Внимание всем! В Зоне появились странные зомби, плавающие по Припяти на байдарке. В байдарке обычно находятся два загадочных существа, называющих себя - Гребибля и Гребубля... А иногда появляется ещё одно не менее загадочное существо по имени Кудатудабля.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_18">
	<text>В зюзю "готовый" сталкер подползает к барной стойке и говорит Бармену:\n
- Ссышь, друг, поставь для пацанов песню Валерия Меладзе про Стошу Говнозада! \n
- Ты, чё, попутал, нет такой песни! - удивляется бармен.\n
- Ну как же нет: "Стоша Говнозад, тихо на пальцах..."</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_19">
	<text>Купил сталкер у бармена бутыль водки, пытается открыть - ничего не получается.\n
- Слышь, бармен! Чё твоя бутылка не открывается?\n
- Это же элементарно! Найди "Кристальную колючку", через "Плёнку" проколи пробку, другим концом присобачь к "Пружине", вставь в "Пружину" три "Батарейки", нажми - и откроется бутылка!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_20">
	<text>Сидит сталкер матёрый в баре и выпивает, ну рядом сидят два новичка. Один так с завистью смотрит на закусь сталкера и вздыхает, сталкер так и говорит:\n
- Эй, скажи своему другану пусть подсаживается, посидим.\n
Второй отвечает:\n
- Не, он сыт.\n
- Да пускай не ссыт, а идёт выпьет.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_21">
	<text>Идёт новичок ночью по Зоне. Вдруг что-то запиликало.\n
- Сверчок - подумал новичок.\n
- Радиация, придурок - сказал контролёр сидящий в кустах.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_22">
	<text>- А ты слышал, на базе "Долга" ЧП было?\n
- Ну, и чего у них там стряслось?\n
- Контролёр залез прямо в радиорубку. И полчаса за "Грех" агитировал.\n
- А смысл?\n
- Так ведь долговцы - ребята прямолинейные, если свои агитируют, значит надо. Весь день потом искали этот "Грех", чтоб в него вступить.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_23">
	<text>Один весёлый контролёр в Зоне решил проверить, что будет, если заставить кровососа пить кровь у зомби? В итоге погибли оба; кровосос - от голода, а зомби - от щекотки...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_24">
	<text>Попал матёрый сталкер в Ад, скинул с себя тяжёлую амуницию, выкинул потёртый автомат, став на колени, поднял руки вверх и радостно в полный голос крикнул: "Урааааааа, наконец, долгожданный отдых!!!"</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_25">
	<text>Генетики попытались совместить неуязвимость Химеры, способ питания Кровососа и возможности Контролёра. Вот так они заново создали Тёщу!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_26">
	<text>Учит старый кровосос молодого:\n
- Ты на Кордон не ходи: там сталкеры-новички, у них денег на антирадиационные препараты нет. Они водкой "лечатся". Я раз сожрал такого, потом два дня с похмелья болел...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_27">
	<text>Зомби, умирает:\n
- Мооочччччиии....\n
Мимо проходит сталкер:\n
- Тьфу ты ... . Люди умирая воды просят, а этот.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_28">
	<text>Сидят возле костра контролёр и трое сталкеров.\n
Контролёр: "Так, как рукой махну, все смеются".</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_29">
	<text>Новичок спрашивает у матёрого сталкера:\n- Вы не знаете, где здесь псевдособак нет, а то я спать боюсь?\nМатёрый:\n- Смотри, пойдёшь сначала вперёд, потом свернёшь на дорогу, потом налево, увидишь деревеньку. Там можешь собак не бояться.\nНовичок:\n- Класс! А почему же их там нет?\n- Кровососов боятся.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_30">
	<text>Жили-были три брата-сталкера. Двое умных, а третий дурак: то в "Карусель" посрёт, то в "Электру" поссыт...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_31">
	<text>Приходит к Сидоровичу налоговая. Стучат в железную дверь:\n
- Здесь живёт Сидорович?\n
- Нет!\n
- А с кем мы разговариваем?\n
- С Сидоровичем.\n
- А чего вы говорите, что он здесь не живёт?\n
- А разве это жизнь?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_32">
	<text>Тёмной, дождливой ночью сталкер пробирается по зоне и натыкается на своего собрата, прикорнувшего под открытым небом, причём невдалеке виден ржавый автобус\n
- Слышь, брат, а чего это ты в автобусе не заночевал?\n
- Да я заночевал, было, да контролёр высадил...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_33">
	<text>Два свободовца выходят с конопляного поля. Один вдруг видит улитку и с остервенением давит её.\n
- Ну шо она тебе, братан, сделала?! - спрашивает другой.\n
- Да задолбала, целый день за мной бегает!!!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_34">
	<text>Бармен разговаривает с Болотным Доктором.\n
- Ты не знаешь, почему у Воронина волосы такие пышные?\n
- А он волосы яйцами натирает.\n
- Ну блин, акробат...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_35">
	<text>Входит сталкер к Сидоровичу в подвал, а старика как раз двое грабят. Сталкер бросился на выручку...\n 
Выручку пришлось делить на троих...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_36">
	<text>Сталкерская мудрость: "Слово не воробей, вылетит неосторожное - вернётся трёхэтажное".</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_37">
	<text>Пошёл как-то сталкер в ходку, увидел плоть и пальнул по ней, но промахнулся.\n
- Эх, совсем косой стал - а потом посмотрел, что рядом никого нет и сказал:\n
- Да и раньше такой был.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_38">
	<text>Спорят как-то Бармен с Волком.\n
Бармен: Связка ломов, как правило, тонет.\n
Волк: Но в ртути прекрасно плавает.\n
Бармен: Но если ломы урановые, то и во ртути тонут.\n
Волк: Сам топи урановые ломы в ртути.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_39">
	<text>Только русские и украинские сталкеры услышав слова "сто грамм" не спрашивают: "Чего?"</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_40">
	<text>Свободовцы разговаривают:\n
- Прикинь, Вася вчера в баре пива ПРАВИЛЬНОГО выпил и как заново родился!\n
- Что, похмелья не было?\n
- Да нет - ползал, писался, говорить разучился...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_41">
	<text>Один сталкер другому:\n
- Я попадаю в крысу с расстояния 100 шагов.\n
- Интересно, где ты найдёшь таких крыс, которые ждут, пока ты отмеришь сто шагов?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_42">
	<text>У Сидоровича в подвале на двери висит табличка:\n 
"У меня есть всё, что нужно настоящему сталкеру!"\n
А под ней ещё одна:\n
"А если у меня чего-то нет, значит оно настоящему сталкеру не нужно!"</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_43">
	<text>Сидят сталкеры у костра. Один говорит:\n
- Опять сапожищи хреновые подсунули.\n
Второй отвечает:\n
- Так не смешно же!\n
Первый:\n
- Зато правда!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_44">
	<text>Объявление над хаткой Сидорыча:\n
"Новая акция! При покупке двух калашей, восьмиста патронов к ним, трёх пистолетов Макарова, шести обойм к каждому, двенадцати антирадов (или шестнадцати бутылок водки), восемнадцати аптечек, и семи гранат, БИНТ СОВЕРШЕННО БЕСПЛАТНО!!!"</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_45">
	<text>Сидит cталкер возле костра и бренчит одним аккордом на гитаре.\nК нему подсаживается Контролёр и улыбаясь говорит:\n
- Ну что, сталкер, начнём концерт по заявкам?..</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_46">
	<text>Подходит сталкер к блокпосту Свободы и говорит:\n
- А зачем вокруг базы Свободы такая высокая ограда?\n
- А чтобы дураки не лазили.\n
- Туда или обратно?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_47">
	<text>Водка "Казаки" - это как русская матрёшка: открыл одну, а там пошла вторая, третья...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_48">
	<text>В подвальчике у Сидоровича:\n 
- Сидорович, у тебя совесть есть?\n
- Нууу... А почём возьмёшь?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_49">
	<text>Сидят два свободовца:\n 
- Эх, не тот уже план пошёл, не тот...\n 
Мимо проехал снорк на велосипеде.\n 
- А по-моему, в самый раз!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_50">
	<text>Два сталкера:\n 
- А почему от тебя воняет так?\n 
- Да смотрю - "Ночная звезда", а рядом спиной ко мне псевдогигант спит, ну я и пополз её добывать. 
- Ну и чё?\n 
- Чё-чё. Кошмары гиганту снились! </text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_51">
	<text>Свалка. Навстречу идут сталкер и бандит. Бандит достаёт ПМ, тыкает им в сталкера и спрашивает:\n
- Деньги есть???\n
Сталкер достаёт АБАКАН, тыкает в бандита им и спокойно так:\n
- А что?\n
Бандит убирает ПМ и достаёт тысячи рублевую купюру:\n
- Да вот разменять хотел!!!</text>
</string>	
<string id="dm_jokes_info_52">
	<text>Сидят сталкеры у костра... общаются... пьют... балагурят...\n
Подходит новичок... садится... снимает боты... протягивает к огню... все опешили...\n
Минутное замешательство... Потом один спрашивает:\n
- Слышь... браток... а ты вообще носки меняешь?...\n
А тот отвечает:\n
- Конечно меняю... на два "Выверта"...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_53">
	<text>Последние исследования профессора Сахарова доказали, что так называемые зомби - это просто не опохмелившиеся сталкеры.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_54">
	<text>Идёт дилер с мешком травы к базе Свободы, идёт тихо-мирно... Раз - в "Трамплин"!\n
Один часовой у ворот - другому:\n
- Вот козёл! Опять по дороге скурил!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_55">
	<text>Стук в дверь убежища.\n
- Кто там?\n
- Это я, кровосос!\n
- И что?\n
- И всё...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_56">
	<text>Идёт по дороге псевдогигант. Вдруг к нему подходит тушкан и говорит:\n
- Сними штаны!\n
- Зачем? - удивился псевдогигант.\n
- Ну надо, те чё жалко штоль? - отвечает тушкан.\n
- Ладно... - проворчал псевдогигант.\n
Тушкан их внимательно осмотрел со всех сторон и говорит:\n
- Не, это не мои, мои с кармашком были...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_57">
	<text>Корреспондент в канализации берёт интервью у кровососа:\n
- А чем вы питаетесь?\n
- Да корешками, артефактами.\n
- А какими?\n
- А пойдём покажу, КОРЕШ...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_58">
	<text>Молодой сталкер подбежал к псевдопсу и стал гладить его пышный хвост. Ветеран в испуге кричит:\n 
- Что ты делаешь? Он же порвёт тебя!\n
- Нет, чувак, с этого конца они не кусаются.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_59">
	<text>- Прапорщик, угадай - что тяжелее, килограмм ваты или килограмм железяк?\n
- Килограмм железяк, конечно!\n
- А вот и не угадал. Они одинаково весят.\n
- А вот я щас дам тебе по башке, сначала килограммом ваты, а потом килограммом железяк, тогда поймёшь что потяжелее.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_60">
	<text>Сидит cвободовец и косяк курит. Тут к нему зомбяка подходит:\n 
- Мужик, дай затянуться.\n
Тот ему спокойно даёт, а зомби после затяжки уходит.\n 
Сидит потом и думает, почему мужик не испугался?.. Оторвал себе руку и ногу. Опять подходит:\n 
- Мужик, дай затянуться.\n
- На.\n
Зомбяка опять уходит и думает, почему мужик не испугался?\n
Оторвал себе оставшуюся ногу и порвал себе живот. Опять подходит к свободовцу.\n
- Мужик, дай затянуться.\n
- Не-е-е-е, я смотрю, тебе вредно...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_61">
	<text>Застава "Долга" перед Баром, со стороны Дикой территории доносятся жуткий рёв, беспорядочная стрельба, скулеж псевдособак и рёв нечеловеческий:\n
- Бл*ть!!! Пиз*ец!!! *баны в рот!!! Стой на *уй!!! О*уели пи*арасы!!! Откусите же к *беням пятку!!!\n
Затем тишина, из-за поворота выходит Сахаров и, интеллигентно так поправляя противогаз, обращается ко всем:\n
- Извините, был расстроен...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_62">
	<text>На Свалке, в ангаре.\n
Сталкер-ветеран, с серьёзным видом, тащится к туалету, что во дворике, и прёт с собой здоровенный такой тяжёлый рюкзак, а рюкзак полнёхонький: стволы все новенькие, аж в смазке ещё, патроны по коробочкам разложенные, куча артефактов, каждый в отдельный пакетик завернутый, спецуха вся.\n
Из ангара голос сталкера-новичка:\n
- Друг, ты зачем рюкзак-то в туалет тащишь??\n
- Да настроение такое, на всю свою жизнь насрать хочется.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_63">
	<text>Подхожу вечером к посту около моста, Кузнецова высматриваю, а оттуда:\n
- Эй, сталкер! Иди сюда - говорить будем! Консерва есть - кушать будем! Огонь-вода есть - пить будем! Бубен есть - однако, петь будем! - кричал рядовой Худайбердыев...\n
УКРАЇНА - НЕЗАЛЕЖНА ДЕМОКРАТИЧНА ДЕРЖАВА, однако...</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_64">
	<text>Идут по Зоне два новичка сталкера. Один другому:\n
- Слышь, я тут слышал как один бандит про маслины чё-то орал. Я их страсть как люблю. Пойдём, половим?!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_65">
	<text>Сидят долговцы у костра. Один:\n
- Выдаю...\n
- Ах ты, предатель!\n
Кричит другой, особо бдительный, стреляя первому в голову.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_66">
	<text>Приходит свободовец к Доктору.\n
- Чегой-то хреново мне, Док!\n
Тот послушал и говорит:\n
- Надо бы вам, батенька, травки попить.\n
- Может мне ещё и шприцов покурить?
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_67">
	<text>В бар "100 рентген" заползает на карачках пьяный сталкер. Поворачивает к левой стене, и начинает ползти вверх. Перелазит на потолок, затем по другой стене сползает к стойке. Заказывает ведро водки. Залпом выпивает. Разворачивается, и, тем же манером, выползает из бара.\n
Один сталкер - другому:\n
- ТЫ ВИДЕЛ?!!!\n
- Ага, даже не закусил!!!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_68">
	<text>Поставили долговцы бандюков к стенке.\n
Прапор командует: "Готовсь!"\n
Командует: "Цельсь!"\n
Вдруг кто-то из бандюков сильно чихает.\n
Расстрельная команда дружно:\n
- Будьте здоровы!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_69">
	<text>Голоса в Зоне:\n
- Ну и что мы с тобой делать будем?\n
- Товарищ Псевдогигант, извините, я не знал, что подствольник с первого выстрела вас не возьмет...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_70">
	<text>Инструктаж военных перед рейдом в Зону:\n
- Вы случайно попали в аномалию "Карусель". Ваши действия?\n
- Подняться вверх на 20 м, затем рассыпаться кусками на обширном участке.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_71">
	<text>Сидят два кровососа с бутылкой водки. Мимо идёт сталкер.\n
- Эй, сталкер, третьим будешь?\n
- Буду!\n
- Ну и отлично. А то тех двоих мы уже выпили.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_72">
	<text>- А ты слышал, на базе "Долга" ЧП было?\n
- Ну, и чего у них там стряслось?\n
- Контролёр залез прямо в радиорубку. И полчаса за "Грех" агитировал.\n
- А смысл?\n
- Так ведь долговцы - ребята прямолинейные, если свои агитируют, значит надо. Весь день потом искали этот "Грех", чтоб в него вступить.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_73">
	<text>Старый и молодой сталкеры болтают у костра. Молодой и спрашивает:\n
- Слушай, а вот как ты думаешь: может душа простудиться?\n
- Эх, безграмотная нынче молодёжь пошла... Ну сам подумай: как "Душе" простудиться, ежели это артефакт такой?\n
- Странно, странно... - ответствует молодой - я вот в подвале у Сидоровича слыхал: "Душа моя, одень тапочки, пол бетонный, холодный, простудишься..."
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_74">
	<text>Стоит свободовец на берегу Припяти, дымит косяком и глядя на волны, твердит:\n
- Рыбка, рыбка, дай мне новый дом, бабу, чтобы всё при ней и еды побольше! Ну, давай, не жадничай!\n
Мимо идёт один из голованов-экологов:\n
- Ну что вы тут стоите? Вы же знаете, что рыбы не разговаривают!...\n
Из воды высовывается здоровенная Золотая Рыба и заявляет:\n
- Вот и я ему, дураку, битый час твержу о том же! Начитался Пушкина, анашист обдолбанный!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_75">
	<text>Идёт сталкер по развалинам, видит дверь с черепом и костями, с надписью красными буквами "Не входи, убьёт!"\n
Вошёл.\n
Убило.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_76">
	<text>Майор Кузнецов и его салабоны на Кордоне отгадывают кроссворд:\n
- Ночной наряд на букву "П"?\n
- Патруль?\n
- Не, по буквам не подходит...\n
- Пикет?\n
- Не, ну ты чё, не уставное название!\n
- Пост?\n
- Товарищ майор, смотрите на последней странице!\n
- Пижама!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_77">
	<text>Два сталкера пьют водку. Подходит третий:\n
- Ого! Водка! Буду третьим!\n
- Нет - четвертым. Троих мы уже послали.
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_78">
	<text>Hедостаток водки - это единственный недостаток водки.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_79">
	<text>Сталкер подбросил носок к потолку - носок прилип. "Гравитационная аномалия", - подумал опытный сталкер.</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_80">
	<text>Двое пьяных сталкеров идут по болоту (точнее ползут). Вдруг мимо пронёсся на четвереньках снорк. Один сталкер и говорит другому:\n
- Слы-ш-шь друг, я не понял! Погляди на того пьяного хонурика. Мы чё, с тобой тормозной жидкости выпили?</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_81">
	<text>Идёт бывалый сталкер по лесу, тут перед ним как из неоткуда появляется здоровенная химера и говорит голосом ужасным:\n 
- Что, бывалый, не отсырел ещё порох в пороховницах?!!\n
Тут у бывалого порох и отсырел...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_82">
	<text>Идёт как-то по Зоне Болотный Доктор со своей псиной, а навстречу ему сталкер:\n
- Здоров, Доктор! А что это кобель твой голос не подаёт, чужих совсем близко подпускает?\n
- Ну ты сам подумай: ежели псевдопёс чужих близко не подпустит, как он их сожрёт?
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_83">
	<text>Группа крутых сталкеров Свободы идёт из Зоны в сторону Кордона, все обвешаны оружием, в экзоскелетах.\n
Майор Кузнецов, посчитав положенные "по тарифу" бабки, спрашивает:\n
- Ребята, вы в город?\n
- Ага...\n
- Почту не захватите?\n
- Может тебе ещё телеграф, телефон и мосты захватить?!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_84">
	<text>Звонит зелёный сталкер другу. Тот томным голосом отвечает:\n
- Не буду я с тобой разговаривать. Я впал в депрессию...\n
Зелёный сталкер задумался: "Надо будет у бывалых спросить, что за аномалия такая - депрессия".
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_85">
	<text>Подходит свободовец к долговцу:\n
- Сударь, вы подлец! Я требую сатисфакции и вызываю вас на дуэль!!! Предоставляю вам выбрать оружие: автомат или нож?\n
- Нож.\n
- Отлично. А я - выбираю автомат!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_86">
	<text>- Псевдогигант, ты природу любишь?\n
- Даааааааааааааа!\n
- После того, что она с тобой сделала?
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_87">
	<text>По вторникам и четвергам, ближе к вечеру Сидорович вывешивал табличку "Перерыв на урок немецкого языка" и запирал бункер.
Опоздавшие сталкеры с досадой пинали ржавую дверь, сквозь которую доносились приглушенные фразы "Ja, ja! Das ist fantastisch!".
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_88">
	<text>Поймал вояка сталкера на периметре:\n
- Щас я тебе покажу, как в Зону лазить!!!\n
- Ффух, слава Богу, а то меня уже третий раз ловят! 
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_89">
	<text>Сидят три свободовца у костра... Делать нечего, скука... Решили в русскую рулетку поиграть. Первый достаёт патрон, заряжает, нажимает на курок. Выстрел. Падает. Второй достаёт патрон, заряжает. Выстрел, падает. Третий смотрел смотрел, достал, зарядил, выстрелил. Последняя мысль в его мозгу:\n
"А разве макарычем играют в рулетку?"
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_90">
	<text>Отношения сталкеров и военных.\n
Блокпост: Стой, кто идёт?\n
Сталкер: Свои, с бутылкой!\n
Блокпост: Свои, проходи! Бутылка, стой!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_91">
	<text>Коктейль "Три плоти"!\n
Рецепт:\n
Ящик водки и три сталкера...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_92">
	<text>Сталкер дошёл до Монолита.\n 
Монолит: Я исполню 3 твоих желания...\n
Сталкер: Офигеть!... (на него посыпались фиги - плоды экзотические).\n
Сталкер: Блин! Чё за хрень (...И посыпались на него блины, и свалился на него хрен - приправа).\n
Сталкер: ВОТ ДЕРЬМО!!!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_93">
	<text>Бегает псевдогигантиха по поляне за тушканами. Бегает, поймать пытается, а они всё убегают. Устала, взбесилась - носится за ними с рёвом: Стойте, ТАМПАКСЫ!!!</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_94">
	<text>Два сталкера:\n
- Ты с каждым днём всё больше становишься похож на алкаша.\n
- Это почему же?\n
- Да у тебя руки трясутся, когда ты ведро с водкой ко рту подносишь!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_95">
	<text>Идёт по Зоне контролёр, за собой ведёт три псевдоплоти. Первая бежит, кричит:\n 
- Ба..Ба..Бга...Бя...Ба...\n
Вторая:\n
- Буу...Бгууу... Бууу...\n
Третья не отстает, подпевает:\n
-Быы... Бгыы... Быии... Бы...\n
Контролёр, вздыхая:\n
- Бабу бы...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_96">
	<text>Сидят два свободника с мешком плана и курят.\n 
- Гы-гы, с-с-слышь, Колян, гы-гы, а чё со мною будет, если я весь мешок разом скурю?\n
- Ну, у тя там кровотечение начнётся из носа, глаз, ушей.\n
- Ого, Нифига се, а почему???\n
- Потому шо еси ты один весь план скуришь, я те, сволочь, всю морду разобью!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_97">
	<text>Идут два сталкера-еврея:\n
- Мойша, ты знаешь, а Сёма таки педераст!\n
- Шо, водку занял и не отдаёт?\n
- Нет, в хорошем смысле...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_98">
	<text>Лежит укуренный свободовец у реки:\n
- Бобер, почему у тебя такие белые зубы?!\n
- А накуриваться меньше надо, чтоб с бобрами не разговаривать!
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_99">
	<text>Сидят возле костра сталкеры и хвалятся.\n
Долговец: - Я вот вечером спас какого-то новичка из аномалии.\n
Наёмник: - А я в обед одному новичку помог отбиться от бандитов.\n
Свободовец: - Ну а я с утра накурил одного грустного новичка...
</text>
</string>
<string id="dm_jokes_info_100">
	<text>Ползут два сталкера, пересекают периметр. Вдруг один вляпывается рукой в дерьмо. Второй начинает ржать. Первый (зажимая ему рот рукой):\n
- Тихо, военных встревожишь!</text>
</string>
	<!-- истории (АМК) -->
	<string id="dm_story_info_0_1">
		<text>Скучно у вас тут на Кордоне... Историю расскажи какую-нибудь, что ли...</text>
	</string>
	<string id="dm_story_info_0_2">
		<text>Я одну историю вспомнил... Пришёл один раз к Сидоровичу, а он говорит, мол, иностранец какой-то едет... Встречу ему надо, значит, в места какие-то сводить, аномалию показать, ну и всё в таком роде. А я чуть ли не голый хожу - к калашу патронов нет, обрез поломался давным-давно, остался только пистолет, да и то - патроны все холостые... Е-моё, а жрать - то хочется. В общем, согласился я иностранца потаскать по зоне. Ну так, вблизи деревни, конечно. Приехал он. В очках затемненных, с фотоаппаратом. Чё - то на своём американском городит, и улыбается, гад. На сафари, типа, приехал. Ну пошли, говорю. Зашли недалеко - как раз наши недавно территорию до мельницы зачистили, аж с самой деревни. Идем, иностранец улыбается, шляпу поправляет, да все мыльницей своей щелкает.</text>
	</string>
	<string id="dm_story_info_0_3">
		<text>Хе-хе, тоже мне, турист...</text>
	</string>
	<string id="dm_story_info_0_4">
		<text>Дошли мы до ангарчика небольшого, ну, помнишь, там где Федя Конструктор загнулся. Молчи, иностранцу говорю, щас на зомби идти будем. Он моментом проникся, глазищи как блюдца и достаёт, турист хренов, из рюкзака Магнум. Епт, думаю! Кого на свою голову взял... Не, говорю, ты пушку спрячь. Кое-как уговорил его жестами и сказал за мной идти. А темно... Ни зги не видно. Идем, стало быть, вода где-то капает, стекла подрагивают (ветер гуляет). Турист этот аж дрожит весь. И тут из темноты на нас в камуфляжке ка-а-а-ак попрет зомби. Я иностранцу только кричать хотел, чтоб сматывался, глядь, а его уже и след простыл. Тут мы с "зомби" не выдержали, ка-а-ак заржём! Петрович реально клиента перепугал... Перестарался даже. Я ведь хотел ещё для виду в Петровича пару холостых выпустить... Не успел! Турист, видать, про зомбированных слыхал, а как услышал вой и увидел этого вот, идущего на нас с протянутыми руками... Славно, в общем, заработали.</text>
	</string>
<!-- /string_table -->
