<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- agroprom stalker chitchat -->
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Что тут у вас происходит?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>Мы постоянно воюем, а если точнее - сидим и подставляем свои задницы под пули. Ты лучше у Крота спрашивай - он здесь за главного.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Ну и заварушка - врагу не пожелаешь! Совсем эти военные оборзели...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>Где находится НИИ "Агропром"?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Недалеко отсюда. Пройди по дороге на запад - она ведёт прямо к одним из ворот НИИ.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>Говорят, там сейчас военные обосновались?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
<!-- Help to Mole -->
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>Помоги, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>Хорошо, хорошо, без проблем.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>Что делаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>C завода иду - это дальше по дороге. Не знаю, как, но про нашу группу пронюхали военные. Не стал я их дожидаться и свалил оттуда! Надеюсь, наши все уже слиняли - иначе им точно жить недолго осталось... А ты что, сам не видел вертолёты?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>Вертолёты?.. Ладно, удачи тебе и ребятам твоим.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>Вертолёты?.. да уж... Ладно, удачи тебе и ребятам твоим.</text>
	</string>
<!-- Talk to Mole -->
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Спасибо тебе за помощь, сталкер! Не приди ты вовремя - я бы тут уже крыс кормил.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке. Может, ты что-нибудь знаешь?</text>
	</string>
<!--
<string id="agr_factory_krot_start_10002">
</string>
-->
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
	<text>Где эта флешка сейчас?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>Смотри: спускаешься по этой винтовой лестнице, проходишь несколько колонн и заходишь в машинное отделение. Там дверь в комнатку - она заперта, но я видел в проёме, что за шкафом флешка лежит. Только место сейчас точно не назову - я думаю, сам найдёшь. И это, ты там поаккуратнее: из подземки порой такие крики доносятся...</text>
	</string>
<!--
<string id="agr_factory_krot_start_15001">
	<text>Смотри: спускаешься по этой винтовой лестнице, пройдёшь несколько колонн и заходишь в машинное отделение. В одной из смежных комнат поищи разбитый вентиляционный канал - вот там я её и припрятал, только место сейчас точно не назову. Удачи!</text>
</string> -->
	<string id="agr_factory_krot_start_15003">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
<!--
<string id="agr_factory_krot_start_15002">
	<text>Да, расскажи мне, что помнишь насчёт того, где прятал.</text>
</string>
<string id="agr_factory_krot_start_1502">
	<text>Я её спрятал в подземелье. Тут один из многих входов, через него ты попадешь в один из соединенных друг с другом подвалов. Я могу попробовать объяснить, где я её спрятал, ну а там смотри сам, они очень длинные с множеством комнат и довольно запутаны. Да и мутантов там непонятных полно, так что я ни за что туда не вернусь.</text>
</string>
-->
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Да, расскажи мне, где ты её нашёл.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>Я видел её в подземелье. Тут один из многих входов - через него ты попадёшь в один из соединённых друг с другом подвалов. Я могу попробовать объяснить, где я её видел, а там смотри сам: они очень длинные, с множеством комнат и довольно запутаны. Да и мутантов там непонятных полно, так что я туда ни за что не вернусь!</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Серый меня сюда не просто так отправил, а я тебя ещё и спас. Так что если ты знаешь о Стрелке что-то ещё, то сейчас самое время поговорить.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Мы тайник его искали, только ничего не нашли. Я тебе скину информацию: там всё, что у нас есть на этот схрон; может, сможешь его найти - не знаю.</text>
	</string>
<!-- Mole: about toolkits -->
	<string id="agro_fixer_krot_dialog_0">
		<text>Привет. Мне нужны ответы на некоторые вопросы.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_krot_dialog_1">
		<text>Спрашивай - я постараюсь помочь.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_krot_dialog_2">
		<text>Кулибин просит помочь ему найти инструменты.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_krot_dialog_3">
		<text>Так смотри: тут же завод как бы, да ещё и плюс НИИ... хотя, конечно, всё добро оттуда уже давно вытащили.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_krot_dialog_4">
		<text>Ясно, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_krot_dialog_5">
		<text>Подожди, вот ещё кое-что: помимо большой Свалки, есть ещё маленькая свалка в Тёмной долине - про неё немногие сталкеры слышали. Я думаю, там посмотреть можно.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_krot_dialog_6">
		<text>Теперь уже интереснее! Спасибо большое.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_krot_dialog_7">
		<text>Да ладно, не за что.</text>
	</string>
<!-- Mole chitchat -->
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Да, там сейчас база военных. Я не в курсе, сколько их там, но явно не меньше, чем один взвод. Они хорошо вооружены, и пройти напролом точно не получится: завалят - пикнуть не успеешь! Лучше всего туда ночью пробраться: днём базу хорошо охраняют - везде посты стоят. А вообще, я от мужиков слышал, что тут где-то неподалёку видели отбившегося от своих вояку. Если не брешут - потрясти его надо: тогда всё про базу выложит!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>Что тут происходит?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Мы со своими ребятами нашли тут неплохое местечко с артефактами - но на нас напали военные. До сих пор не понимаю, чего они от нас хотели...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Да, я слышал о таком: он вроде тоже промышлял в этих местах - здесь, в принципе, только этим и можно заниматься. Но я его уже давно не видел; когда и куда ушёл - не знаю. Больше о нём и не слышал.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>Ты ведь здесь не просто так сидел - иначе зачем военный спецназ тут высадился?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>Ладно, не надрывайся: могу рассказать о Стрелке кое-что ещё.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Да? Давай, выкладывай. Ты пойми: мне это очень нужно.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Хорошо, спасибо. Но если ты мне набрехал - я знаю, где тебя искать.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>"Набрехал"? Зачем мне это? Мне до этого Стрелка вообще дела нет - самому бы выжить. Знаю, что тут никто никому не доверяет, но мне врать незачем.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Хорошо, слушай: я не так давно нашёл одну комнату... в общем, вроде как лута там полно и внутри флешка какая-то лежит, я думал загнать ёё кому-нибудь, ну если там что-то важное на ней, но ты спас мою жизнь - так что можешь её забрать. Да и тем более я так и не смог её забрать. Мало ли как это может быть связано с этим твоим Стрелком...</text>
	</string>
<!--
<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
	<text>Ладно, слушай. Я нашёл флеш-диск, на котором как раз может быть информация, которой ты заинтересуешься, и если она попадёт к правильному человеку, то может оказаться очень полезной. Я хотел продать его Бармену, но раз ты мне жизнь спас, то забирай.</text>
</string>
-->
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100_old">
		<text>Ну хорошо, слушай: Стрелок раньше промышлял в этих местах; мы как-то даже пытались искать его тайник, но не нашли ничего. Это всё, что я знаю.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>Что ты ещё можешь рассказать?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Больше ничего. Дальше я тебе не помощник - действуй сам. Удачи тебе - она понадобится!</text>
	</string>
<!-- Misc -->
	<string id="agr_stalker_talk_level_00">
		<text>Привет, сталкер! Рад снова встретиться. Ты что-то хотел?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Расскажи мне об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>Это территория НИИ "Агропром". Само здание института находится на юго-западе, а завод на севере - это производственно-техническая база института. Здания давно заброшены, взять нечего, но в последнее время военные начали что-то там активно искать.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Расскажи подробнее об институте.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Об институте этом легенды ходят. До аварии в 1986-м году здесь только и было, что одиноко стоящее здание "Института селекции и генетики злаковых", а на месте завода были экспериментальные поля. После аварии институт закрыли, поля сожгли - а потом о нём внезапно вспомнили: здание побелили, обнесли забором, бараки построили, на месте полей выстроили завод. Уж не знаю, чем там в институте занимались, но денег явно не жалели.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Расскажи подробнее о заводе.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>Завод этот выстроили в конце восьмидесятых. Вроде как для того, чтобы строить и проверять машины, которые способны обрабатывать заражённую радиацией почву. Но насколько я знаю, никто ни одной такой машины так и не увидел. Сейчас он пуст совсем - только сталкеры любят там останавливаться. Говорят, довольно безопасное место, если не заглядывать в тёмные углы.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
<!-- Ratcatcher task -->
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>Что делаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Прячусь тут. Мне проблем не надо!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>От кого прячешься?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Ну... не знаю, стоит ли тебе такое рассказывать, но на меня кучу трупов повесили. А ты кто такой?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>Меня Бармен отправил сюда. Что за трупы?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Я журналист - собираю информацию про Зону: разнюхиваю тут всё, так как уверен, что в её создании замешаны учёные и правительство стран бывшего СССР. Я узнал достаточно секретного - и недавно добрался до этого НИИ: даже подумать страшно, что они тут делали. Я опубликовал про него ряд статей, после чего мне пришло официальное приглашение в Зону - сделать репортаж про эксперименты на "Агропроме". И влип я потом сильно... чуял же неладное! Катакомбы эти проклятые!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Катакомбы?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Подземные туннели. Они ведут из института за его территорию. По ним я попал сюда.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>Так а что там всё-таки стряслось?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_3111111111">
		<text>Ты мне тоже вряд ли поверишь, но я всё равно расскажу. НИИ "Агропром" до аварии в 1986-м году был так называемым "Институтом селекции и генетики злаковых": в официальных бумагах значилось, что здесь проводили испытания каких-то экспериментальных злаковых, - но ты сам понимаешь, что это всего лишь прикрытие. После аварии его обнесли забором и казармы построили. Я раньше лишь догадывался, что делают в НИИ, - а теперь точно знаю: экспериментировали с генетикой животных. Видел бы ты ту зверюку внизу...</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_31111111111">
		<text>С щупальцами вокруг рта, которая ещё невидимой становится?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_311111111111">
		<text>Да! Ты откуда знаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_3111111111111">
		<text>Я там одну такую встретил - жуткая тварь... Так ты расскажешь, что произошло после того, как ты получил приглашение?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_31111111111111">
		<text>Ну что, я согласился, пришёл на КПП уже с пропуском в Зону. Выдали форму, оружие, собрались сопроводить. На вертолёте сбросили до "Агропрома" вместе с военными - они тоже сюда только приехали: всполошились из-за моей статьи, решили улики убирать. Мне предложили спуститься с группой в катакомбы, а потом закрыли меня в них - одного... там уже трупов военных полно было - их та тварь убила. Мне сказали, что всё повесили на меня и что если попытаюсь выйти из Зоны, то получу пожизненное... Я по катакомбам сюда вышел, но теперь не знаю, что делать. Хотя идея у меня есть: они наверняка ещё не успели избавиться от документов - если их выкрасть, то можно попробовать шантажировать военных.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_311111111111111">
		<text>А ты знаешь, где они хранятся?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_3111111111111111">
		<text>В штабе - он на третьем этаже института. Там эти чёртовы бумажки... но туда ещё добраться надо: днём территория патрулируется полностью; ночью словно ещё больше. Если хочешь на базу пролезть, то сразу скажу: там что через главные ворота, что через катакомбы - шансов одинаково... но тебе видней. А, и ещё: у меня же план дежурств где-то был! Он, возможно, уже устарел, но я всё-таки его тебе скину - может помочь. Сам я добиться свободы не смогу, но Бармен должен связаться с нужными людьми.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_31111111111111111">
		<text>Хорошо, я попробую.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_2">
		<text>Ну, нашёл кейс?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_21">
		<text>Да, нашёл - именно там, где ты и говорил.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_211">
		<text>Спасибо тебе огромное - я теперь домой вернуться смогу! Отнеси документы Бармену, чтобы он смог очистить моё имя, а я пока попробую найти лагерь сталкеров в округе.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_2111">
		<text>Без проблем.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_22">
		<text>Нет, работаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_222">
		<text>Поторопись, пожалуйста! Я уже не могу здесь оставаться. Попробую найти лагерь сталкеров - хоть я и в военной форме, всё равно вольный.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_221">
		<text>Поторопись, пожалуйста! Я не могу здесь оставаться вечно!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_4">
		<text>Ты отнёс документы Бармену?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_41">
		<text>Пока нет, но как раз собирался.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_5">
		<text>Бармен снял с меня подозрения! Спасибо, сталкер, премного тебе благодарен!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_51">
		<text>Не вопрос - рад был помочь!</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>Не стреляй, братишка!</text>
	</string>
    <string id="agr_ratcatcher_start_32">
        <text>Смотри: это, случаем, не тот кейс?</text>
    </string>
    <string id="agr_ratcatcher_start_33">
        <text>Да, это он! Неужели ты уже был в НИИ?</text>
    </string>
    <string id="agr_ratcatcher_start_34">
        <text>Да, уже был - ты не слышал что ли? Ладно, что мне с кейсом-то делать? Если надо - на, забирай.</text>
    </string>
    <string id="agr_ratcatcher_start_35">
        <text>Нет, я-то с ним ничего сделать не смогу. Отнеси его Бармену - он по своим каналам обещал договориться. Ещё раз спасибо тебе, сталкер!</text>
    </string>
<!-- Wounded fixer -->
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_0">
		<text>А-а-а, сталкер... помоги!</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_1">
		<text>Держи аптечку.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_1a">
		<text>Слушай, мужик, сам пустой - извиняй.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_2">
		<text>Ох, спасибо...</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_3">
		<text>Ну что, лучше?</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_4">
		<text>Да, обезболивающие помогло. Вот же козлы...</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_5">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_6">
		<text>Хм, да так... ничего интересного.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_7">
		<text>Ну, не хочешь рассказывать - не надо. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_8">
		<text>Ладно, погодь, расскажу - ты всё-таки жизнь мне спас. Я сам из диггеров; обшаривал подземку в поисках полезностей, нашёл набор инструментов дорогих и по мелочи ещё кое-что, а тут бандиты заявились - всё забрали и ножом пырнули. Но ты вот спас... спасибо большое! Если пересечемся когда-нибудь - с меня могарыч. Ну, а сейчас пойду выслеживать этих мразей.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_sanek_dialog_9">
		<text>Ну что ж, удачи тебе с поисками.</text>
	</string>
<!-- Ratcatcher about -->
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>У меня есть пара вопросов.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>Что ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Есть здесь, на "Агропроме", что-нибудь интересное?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Сколько нужно?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Вот, возьми деньги. А теперь выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>Отвали!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Да, есть здесь пару мест - но деньги вперёд, приятель!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Было тут довольно тихо, но военные, когда развернули деятельность, церемониться с местными не стали: бандитов вот недавно выкурили - только я слышал, что некоторым удалось сбежать в катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Тридцать рублей. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>Рядом - выезд из железнодорожного тоннеля. В тупике там довольно безопасно - по крайней мере, там спящим никого не съели... К северо-западу найдёшь болотце, а в нём вагончик. Но будь осторожен: там радиации вокруг - аж светится, так что лучше заходи туда с восточной стороны. А, ещё кое-что! Там солдата видели: скорее всего, он с военной базы в институте. Спятил, наверное, бедолага - уже пару дней там торчит. Да и сомневаюсь я, что он долго там протянет один.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Что-нибудь интересное здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>Про дезертира знаешь? Информация будет стоить тебе денег.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>По рукам!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Тут недавно видели вояку, отбившегося от своих. На болотце, что на северо-западе, есть вагончик: он там сидит - или сидел... не знаю. В общем, похоже, ещё у одного нервы не выдержали.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Понятно. Спасибо!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Расскажи побольше о коллекторах.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>Коллекторы? Да обычная канализация, воняющая дерьмом. Собирает отходы НИИ и сбрасывает в ближайший водоём.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Понятно. До встречи и будь осторожен!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>Это я уже знаю. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>Больше мне о чем тебе рассказать.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>У меня не хватает денег.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>Не заинтересовал, уж прости.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Что-нибудь интересное здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Ничего. Вообще ничего.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Понятно. Пока!</text>
	</string>
<!-- Old ratcatcher stuff -->
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Расскажи мне о коллекторах. Как мне попасть внутрь? Где находятся входы и выходы?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>Опасно находиться внутри коллектора... У него шесть входов, и два из них находятся в окрестностях института, где военные разместили базу. Эта территория патрулируется, и капитан держит расписание охраны территории у себя.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>А ты откуда знаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Крысы нашептали...</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Понятно. Удачи тебе!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Ничего. Ещё увидимся!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>Я живу здесь, если, конечно, это можно назвать жизнью... Я развожу в канализации крыс, чтобы раздражать этих грёбаных военных!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Меня зовут Крысолов.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>Что ты делаешь на этом болоте?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>Я понял... Ну, я из другой истории...</text>
	</string>
<!-- Upgrades by the technician -->
	<string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_0">
		<text>Так значит, это ты здесь ответственный за ремонт?</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_1">
		<text>Ну, стараюсь им быть: руки всё же откуда надо растут.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_2">
		<text>Как попал сюда?</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_3">
		<text>Да буквально только что, пару часов назад: шёл помогать Кроту, а когда добежал, стало поздно - ребята уже отбились и организовали лагерь. Вот я и решил помочь - подлатать, что нужно. Если дела пойдут, останусь тут.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_4">
		<text>И как они идут?</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_5">
		<text>Пока рано говорить: терпимо, но я налегке пришёл, ничего с собой не взял. Нашёл здесь один тайник - видимо, здесь уже был лагерь, - а в нём целый схрон материалов, каких хочешь! Только вот инструментов у меня нет - без них не так-то просто. Поможешь мне? Если найдёшь пару-тройку наборов, то сделаю тебе хорошую скидку.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_6">
		<text>И с ремонтом, и с улучшениями. Без инструментов - сам понимаешь - особо ничего не смогу сделать, разве что куртку зашить. А ты поможешь мне? Если найдёшь пару-тройку наборов, то сделаю тебе хорошую скидку.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_7">
		<text>Хорошо, помогу - что ж поделать.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_8">
		<text>Без понятия. Спроси у Крота - он вроде знает местность.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_intro_dialog_9">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_0">
		<text>Я по поводу инструментов.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_1">
		<text>Есть какие новости?</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_2a">
		<text>Да. Притащил тебе набор для грубой работы.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_2b">
		<text>Да. Нашёл тебе инструменты для тонкой работы.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_2c">
		<text>Да - ещё какие! Целый набор для калибровки - надеюсь, ты ещё не успел найти.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_3a">
		<text>О, нормально! Уже хоть немного смогу помогать сталкерам с ремонтом. А вот когда раздобуду ещё для тонкой работы и калибровки, то будет просто шик.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_3ab">
		<text>О, нормально! Вот теперь смогу нормально помогать сталкерам с ремонтом. А вот когда раздобуду ещё для калибровки, то будет просто шик.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_3ac">
		<text>О, нормально! Без них тяжело было. А вот когда раздобуду ещё для тонкой работы, то будет просто шик.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_3abc">
		<text>Вот! Всё, полный комплект. Теперь что хочешь отремонтирую! Давай тебе из комбеза сделаю экзоскелет? Ну, это шутка, если что.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_3b">
		<text>Вот это вещь! Уже смогу помогать сталкерам с ремонтом. Мне бы ещё для грубой работы и калибровки, чтобы полный комплект был...</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_3ba">
		<text>Вот это вещь! Теперь можно и ремонтом, и наворотом заняться. Только мне бы ещё для калибровки - и будет полный комплект.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_3bc">
		<text>Вот это вещь! Теперь можно и ремонтом, и наворотом заняться. Не хватает только набора для грубой работы - так был бы полный комплект.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_3c">
		<text>Ого! Где ты их достал?! Хорошая вещь для сложных задач, но для ремонта - жаль - не подходят. Так что если найдёшь ещё для грубой и тонкой работы - будет просто отлично.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_3ca">
		<text>Ого! Где ты их достал?! Хорошая вещь для сложных задач, а для ремонта у меня есть набор для грубой работы. Но если найдёшь ещё и для тонкой - будет просто отлично.</text>
	</string>
	<string id="agro_fixer_repair_bring_dialog_3cb">
		<text>Ого! Где ты их достал?! Хорошая вещь для сложных задач. Я же почти полностью укомплектовался! Мне бы ещё для грубой работы - и будет просто замечательно.</text>
	</string>
<!-- freeplay -->
<!-- agroprom task liar side task -->
	<string id="agr_task_liar_dialog_2">
		<text>Эй, можешь уделить мне минутку?</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_22">
		<text>Не сейчас, мне надо идти.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_21">
		<text>Конечно. Что нужно?</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_211">
		<text>Мне тут хреново, мужик... трудно ходить даже. Я говорил с Доктором - он сказал, что поднимет меня на ноги... но для этого мне нужен артефакт "Грави". Будь другом: одолжи мне такой - я в долгу не останусь!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_2111">
		<text>Да, без проблем. Я скоро вернусь вместе с ним.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_21111">
		<text>Будь здоров, брат!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_211111">
		<text>Береги себя!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_3">
		<text>Добро пожаловать обратно, брат! Ты нашёл артефакт?</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_32">
		<text>Нет, ещё не нашёл.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_31">
		<text>Да, вот он.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_311">
		<text>Хм... это же не "Кровь камня"! Мне-то нужен "Кровь камня"!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_3111">
		<text>Ты меня просил достать именно "Грави" - я это точно помню!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_31111">
		<text>Да? Извини, это болячка моя, понимаешь? Забывчивый стал... Пожалуйста, мне нужен "Кровь камня". Поверь: я отблагодарю!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_311111">
		<text>М-да... Ладно, жди здесь - будет тебе "Кровь камня".</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_311112">
		<text>Слушай: у меня есть дела поважнее. Ты просил "Грави" - я принёс "Грави". Дальше сам справишься.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_4">
		<text>Ты вернулся! Нашёл?</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_42">
		<text>Пока нет, я ещё ищу.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_41">
		<text>Да. Вот он.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_411">
		<text>"Кровь камня"? О нет! Только не говори, что я просил "Кровь камня". Послушай: ты думаешь, я идиот? Всё, что мне нужно, - это "Ломоть мяса". Доктор сказал мне, что он исцелит меня!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_412">
		<text>"Кровь камня"? О нет! Только не говори, что я просил "Кровь камня". Послушай: ты думаешь, я идиот? Всё, что мне нужно, - это "Золотая рыбка". Доктор сказал мне, что она исцелит меня!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_413">
		<text>"Кровь камня"? О нет! Только не говори, что я просил "Кровь камня". Послушай: ты думаешь, я идиот? Всё, что мне нужно, - это "Ёж". Доктор сказал мне, что он исцелит меня!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_414">
		<text>"Кровь камня"? О нет! Только не говори, что я просил "Кровь камня". Послушай: ты думаешь, я идиот? Всё, что мне нужно, - это "Кристальная колючка". Доктор сказал мне, что она исцелит меня!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_415">
		<text>"Кровь камня"? О нет! Только не говори, что я просил "Кровь камня". Послушай: ты думаешь, я идиот? Всё, что мне нужно, - это "Душа". Доктор сказал мне, что она исцелит меня!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_416">
		<text>"Кровь камня"? О нет! Только не говори, что я просил "Кровь камня". Послушай: ты думаешь, я идиот? Всё, что мне нужно, - это "Слизняк". Доктор сказал мне, что он исцелит меня!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_417">
		<text>Послушай, мужик: я не псих! Я просто пытался достать некоторые артефакты легким путём... С каждым днём мне всё хуже...</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_4171">
		<text>За это ты сдохнешь!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_4172">
		<text>Какого чёрта?! Ты получил от меня два артефакта - третий не получишь.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_4173">
		<text>Нужно было предвидеть... Вот, возьми: тебе он явно нужен больше, чем мне.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_41731">
		<text>Спасибо тебе, брат!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_417311">
		<text>Не брат ты мне - ты лжец! Я сваливаю.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_4111">
		<text>На этот раз ты точно уверен?</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_41111">
		<text>Да! Я уверен: в этот раз это точно! Пожалуйста!</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_411111">
		<text>Хорошо. Но это в последний раз.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_411112">
		<text>Не буду я на тебя тратить время. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_5">
		<text>Пожалуйста, я уверяю: это в последний раз! Так ты мне поможешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_6">
		<text>Ты уверен, что не поможешь больному человеку найти артефакт "Кровь камня"?</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_7">
		<text>Артефакт уже у тебя?</text>
	</string>
	<string id="agr_task_liar_dialog_71">
		<text>Пока нет, я ещё ищу.</text>
	</string>
</string_table>