	<string id="sakharov_talk_text">
		<text>Сидорович послал меня на Янтарь: сказал, местные учёные могут помочь починить мой КПК, - что должно помочь разыскать Стрелка быстрее... или вообще разыскать. Я не очень понимаю, какая ему с этого выгода, так что почти уверен: всё это - ради смеха, а торгаш сейчас сидит у себя в конуре и ржёт над бегунком... С другой стороны уж кто и поможет мне пробраться на Север, так это учёные.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_after_duty_talk_text">
		<text>Товарищ генерал послал меня на Янтарь: местным учёным нужна помощь. Мы - "Долг", - как и учёные, хотим уничтожить Зону - поэтому помочь непременно стоит.</text>
	</string>
	<string id="scientist_package_text">
		<text>Глава научной лаборатории на Янтаре - профессор Сахаров - предложил мне работёнку: нужно отправиться в некий городок неподалёку, найти пропавшего сталкера живым или мёртвым и забрать у него посылку с какими-то образцами. Почему - не знаю, но у меня какое-то дурное предчувствие... впрочем, мне не привыкать. Взамен Сахаров починит мой ПДА и поможет соорудить устройство для прорыва через Радар.</text>
	</string>
	<string id="scientist_parts_text">
		<text>Сахаров сказал, что у него недостаточно компонентов для пси-шлема, но можно попытаться собрать его из подручных. Некоторые запчасти ещё нужно поискать. Он послал меня в подземелья, чтобы я нашёл моток медной проволоки; что, интересно, будет дальше?..</text>
	</string>
	<string id="meet_doc_text">
		<text>Что ж, никакого Стрелка искать уже не надо - но так или иначе мне нужно прорваться на Север, я чувствую это. Мне нужно встретиться с Доктором на Больших болотах, пообщаться и заодно попросить у него текстолит.</text>
	</string>
	<string id="scientist_kruglov_meet_text">
		<text>Итак, пока профессор собирает шлем, нужно немного прогуляться, а если точнее - поговорить с местным учёным по фамилии Круглов.</text>
	</string>
	<string id="bar_help_duty_text">
		<text>Петренко прислал сообщение: нужно срочно встретися в генералом Ворониным. Интересно, связано ли это как-либо с только что полученным мною шлемом?</text>
	</string>
	<string id="meet_scientist_text">
		<text>Профессор Сахаров, когда отдавал мне пси-шлем, сказал, что данная версия нестабильна и проработает недолго, к тому же настройки неправильные. Но он упомянул о стабильной, настроеной версии, которая сейчас находится в научном бункере на каком-то там цементном заводе. Ну, делать нечего: если я хочу пробраться на Север, то сначала придётся отправиться в те края.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_artefact_bring_text">
		<text>Чтобы завершить сборку шлема, нужно принести особую версию артефакта "Кристалл" Сахарову.</text>
	</string>
	<string id="bloodsucker_den_text">
		<text>Паренёк по имени Олег Рагов наткнулся в подземельях Янтаря на кровососов и потерял свою винтовку. Жалко его... надо бы спуститься туда и отыскать ствол.</text>
	</string>
	<string id="bandits_territory_task_text">
		<text>У ребят Гребня проблемы: местные уголовники вкрай обнаглели и устроили рейд на лагерь Долга. Все, кто не пострадал, уже отправились зачищать бандито. Да и мне нужно пройтись по территории Янтаря и поиграть в тир с живыми мишенями.</text>
	</string>
	<string id="bandits_stolen_text">
		<text>Бандиты украли у Гребня - командира местного отряда "Долга" - гитару и какой-то ящик. Я согласился разыскать всё это и вернуть владельцу - надеюсь, щедрому...</text>
	</string>	
	<string id="music_task_text">
		<text>Профессор Круглов попросил меня разыскать в Лесу дом некого композитора и принести оттуда что-нибудь памятное - например, ноты. Зачем они ему - не знаю, но он всё же обещал заплатить.</text>
	</string>
	
	<string id="pribor_task_text">
		<text>В обмен на документы Сахаров предложил принять участие в экспедиции: нужно сделать на территории Янтаря замеры и собрать старую электронику. Мы отправимся в составе нескольких человек - надеюсь, замерять придётся не мне.</text>
	</string>	
	<string id="nimble_task_brain_text">
		<text>Излучение экспериментального мозга перекрывает проход в следующее помещение, но если сделать замеры и настроить защиту - можно будет оградить себя от излучения, чтобы пройти дальше. Если верить Сахарову, для замеров нужно взять в руку сам измерительный прибор, а также не забыть надеть пси-шлем на голову.</text>
	</string>	
	<string id="docs_task_sid_text">
		<text>Петренко послал меня за документами на Янтарь: "Яйцеголовые всегда ищут, кого бы послать прошерстить местные подвалы и ангары", - видите ли. Для начала стоит поговорить с Сахаровым.</text>
	</string>