<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--Bes sniper quest-->
	<string id="gar_bes_sniper_0">
		<text>Я получил твоё сообщение. Что тут за проблема?</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_sniper_1">
		<text>Снайпер тут один угнездился на мосту, который дальше по дороге: отстреливает всех, кто мимо проходит. И вот же гад - не промахивается!</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_sniper_2">
		<text>И как от этого снайпера можно избавиться?</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_sniper_3">
		<text>Застрелить его, ясное дело! Проблема заключается в том, что нужно занять подходящую точку; да и оружие нужно нормальное. В деревне, что прямо по курсу, есть дом зелёный - в нём автомат лежит. Если прокрадёшься к уроду поближе, укрываясь за хламом, то сможешь сделать точный выстрел и снять его.</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_sniper_4">
		<text>Я разберусь с ним.</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_sniper_5">
		<text>Знаешь, с тех пор, как кто-то убил проклятого снайпера на мосту, всё более-менее наладилось...</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_sniper_51">
		<text>Было не так сложно: он даже не заметил, как я подобрался.</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_sniper_511">
		<text>Так это был ты? Спасибо, сталкер, мы перед тобой в долгу! Прими это в знак признательности. И с этого момента можешь считать меня другом.</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_sniper_5111">
		<text>Спасибо, был рад помочь. Увидимся, Бес, бывай.</text>
	</string>
<!-- bes reward -->
	<string id="gar_bes_reward_0">
		<text>Ты говорил, что для меня есть награда...</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_reward_1">
		<text>А то! Вот - всё твоё! И личная благодарность за хорошую работу.</text>
	</string>
	<string id="gar_bes_reward_2">
		<text>Был рад помочь братьям-сталкерам. Увидимся ещё!</text>
	</string>
<!--Bes no help-->
	<string id="gar_after_sniper_0">
		<text>Как тут дела, Бес?</text>
	</string>
	<string id="gar_after_sniper_1">
		<text>Какие, к чёрту, дела? Что случилось?! Я думал, ты займёшься снайпером!</text>
	</string>
	<string id="gar_after_sniper_11">
		<text>Извини, я отвлёкся и не смог его устранить.</text>
	</string>
	<string id="gar_after_sniper_111">
		<text>Ну, удружил, чёрт возьми! Бандиты захватили наш старый лагерь, а теперь угрожают занять всю местность.</text>
	</string>
	<string id="gar_after_sniper_1111">
		<text>Слушай, ещё раз извини за всю эту муть. Я пойду. Увидимся позже.</text>
	</string>
	<string id="gar_after_sniper_2">
		<text>Блин! Где ты был, когда нам нужна была помощь?</text>
	</string>
	<string id="gar_after_sniper_21">
		<text>Я был рядом. Как тут сейчас обстоят дела?</text>
	</string>
	<string id="gar_after_sniper_211">
		<text>Дела плохи: мы прекратили звать на помощь - никто нам не отвечал, - а теперь бандиты захватывают наш старый лагерь, угрожая занять всю Свалку!</text>
	</string>
	<string id="gar_after_sniper_2111">
		<text>Жаль это слышать. Но вы живы - и это главное. Увидимся позже.</text>
	</string>
<!--Bes chitchat-->
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Расскажи мне о себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Меня зовут Бес, а пришёл я сюда три года назад. Как и многие здесь - беглец: на мне висят два убийства и тяжкие телесные. Несколько лет назад моего друга сильно избили в незнакомом районе - его потом по кускам в реанимации собирали. Пришлось нанести визит вежливости... Когда меня пришли задерживать менты, пришлось пристрелить одного из них и выпрыгнуть с третьего этажа. С тех пор я здесь: и счёт убийств свой, и набор статей увеличил прилично. А здесь по мере сил борюсь с беспределом - как и на Большой земле: тренирую и организовываю молодняк, учу их здесь выживать.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>Но раз ты борешься с преступностью, не проще присоединиться к группировке: в "Долг" вступить - или ещё куда?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>"Долг" борется против Зоны, "Свобода" - за свободный доступ к ней. Они - противоположности, которые создают трение и проблему одиночкам, которые устанавливают собственные нравы и не считаются с порядками этих самых группировок... а я - сталкер, я борюсь за людей. Кроме того, в "Долге" некоторые ребята слишком сильно связаны с правительством и армией - не горю желанием в одно прекрасное утро проснуться в КПЗ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Да, действительно. Ладно, Бес, удачи тебе!</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Свалка - место, где нам самое место. Видишь кучи всякого хлама? Поверь мне: туда лучше не соваться - из-за радиоактивных отходов счётчик Гейгера просто зашкаливает. Здесь у нас единственный приличный путь в Зону, вот только бандиты встречаются всё чаще: из-за этих мразей трудно продвинуться вглубь Зоны. Эти гиены любят грабить здесь новичков, а почти всем плевать - так что нам самим приходится бороться с ними.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Везде - а особенно здесь - нужно действовать, как человек, а не животное, управляемое инстинктами. Вот мой взгляд на жизнь.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Какие-нибудь "достопримечательности" на Свалке есть?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>Мы сейчас у заброшенных кранов; чуть впереди - разрушенное здание, за которым кучи мусора - уже начинают расползаться повсюду. Основная дорога приведёт тебя к ангару и кладбищу техники; дальше - блокпост "Долга": там обычно достаточно спокойно - "Долг" с мутантами не церемонится. А если прижмёт поспать - можешь заночевать в ангаре, у Серого и остальных.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Спасибо, мне от тебя пока ничего не нужно.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Я довольно много знаю, так что могу поделиться информацией.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Ты ещё не разобрался с тем уродом. Как закончишь - поговорим.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Привет, Меченый.</text>
	</string>
<!--Seriy-->
	<string id="gar_seriy_about_strelok_0">
		<text>Ты нам здорово помог, Меченый: мы снова получили контроль над ангаром и Свалкой. Я от Сидоровича слышал, что ты ищешь информацию о Стрелке. Это правда?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_about_strelok_1">
		<text>Да, Сидорович рассказал мне о тебе - вот я и пришёл поболтать. Есть что рассказать по теме?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_about_strelok_2">
		<text>Да, конечно. Ты нам с ребятами помог безвозмездно - так что расскажу всё, что сам знаю. Меня сейчас на "Агропроме" ждёт друг мой - диггер по кличке Крот: он как-то раз раскопал нычку Стрелка... но я не в курсе, нашёл он там что-нибудь или нет. Вот тебе координаты, где он должен сейчас быть; как встретишься - скажи ему, что ты от меня, а сам я появиться не смогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_about_strelok_3">
		<text>Спасибо за информацию!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_about_strelok_bad_0">
		<text>Ни хрена ж себе... было опасно.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_about_strelok_bad_1">
		<text>О чём ты, мать твою, думал? Сказано же было: ждать моего сигнала!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_about_strelok_bad_2">
		<text>Слушай, проехали. Не знаю, что на меня нашло.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_about_strelok_bad_3">
		<text>Опасный ты парень! Ладно, теперь к делу: на "Агропроме" сейчас сидит один парень по кличке Крот - он как-то раскопал нычку Стрелка в местных подземельях и наверняка нашёл что-то интересное. Держи его примерные координаты. Всё, теперь иди!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_about_strelok_bad_4">
		<text>Спасибо за информацию - она может мне сильно помочь. И да: прости, что я не по плану ворвался.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Слушай, а что это за место такое - Свалка?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>В основном - большие и грязные радиоактивные холмы. Новичкам куда лучше оставаться на Кордоне, но раз уж ты такой смелый, то слушай и запоминай: на востоке от нас есть кладбище техники с тоннами рухляди и зомби - только и ждут, чтобы балбес какой-нибудь к ним завалил; о блокпосте "Долга" на севере - за ним бар "100 рентген" располагается - ты уже, наверное, знаешь; к западу отсюда дорога к НИИ "Агропром"; а если совсем на восток двигаться, выйдешь в Тёмную долину - гиблое место... там заправляют монолитовцы и бандиты, и постоянно творится какая-то непонятная херня. Вот, собственно, и всё, что я знаю об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
<!--Seriy/Yurik: find Paul Stew-->
	<string id="gar_seryi_about_looser_0">
		<text>Я вижу, ты расстроен чем-то. Что стряслось-то?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_looser_1">
		<text>Да... есть одна проблема: пока я тут, на Свалке, боролся с бандитами - мой друг пропал. Я собираюсь на его поиски, но информации слишком мало: парни говорят, он с одним типом по заданию учёных пошёл зачищать зомби в какой-то деревне. Деревень с зомби в Зоне много - но, судя по тому, что я понял, это либо Склады, либо Лес; там и буду искать. Может, ты поможешь мне?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_looser_2">
		<text>Хочешь, чтобы я помог искать? Да, без проблем.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_looser_3">
		<text>Отлично. Тогда я пойду искать на Складах - а ты посмотри в Лесу. Я отправил тебе на КПК примерное расположение той деревеньки.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_looser_4">
		<text>Хорошо. Дам знать, если что-то узнаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_looser_5">
		<text>Спасибо тебе огромное.</text>
	</string>
<!--Seriy/Yurik: Paul Stew saved-->
	<string id="forest_looser_done_talk_0">
		<text>Я нашёл твоего товарища - в Лесу он был. Вытащил его из деревни зомби и отвёл в безопасное место.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_done_talk_1">
		<text>Отличные новости. Ты оправдал мои надежды! Я уже и сам собирался отправится в Лес на его поиски. А где он сейчас?</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_done_talk_2">
		<text>Мы дошли до заставы "Долга", и он остался там - собирался в Бар двигать. Больше подробностей не знаю.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_done_talk_3">
		<text>А что произошло с ним?</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_done_talk_4">
		<text>Напарник обчистил его и бросил без снаряги в деревне с зомби. Информации про предателя нет никакой - даже имя неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="forest_looser_done_talk_5">
		<text>Ну, я-то до этого гада доберусь! А тебе спасибо большое - я не забуду твоей помощи. Вот - держи награду.</text>
	</string>
<!--Misc-->
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Что это за места вообще?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Мы с тобой сейчас находимся на большой вонючей свалке: сюда после аварии в 1986-м году свозили радиоактивный мусор, краны и разбитую технику. В общем, кругом хлам разбитый, да и аномалий среди обломков достаточно; артефакты тоже встречаются - правда, не сильно хорошие. Потому тут в основном новички и встречаются - а где новички, там и бандитов хватает: лучше здесь не задерживаться. Если пойдёшь на север, выйдешь к огромному заводу под названием "Росток" и бару "100 рентген"; к востоку отсюда находится Тёмная долина - мрачное место; к западу - территория НИИ "Агропром". Я отмечу у тебя на карте места, где можно безопасно перебраться.</text>
	</string>
<!--Hangar sneak attack-->
	<string id="gar_yarik_assault_dialogue_0">
		<text>Ну наконец-то подмога! Наш лидер, Серый, собирается привлечь внимание бандитов в ангаре, а мы тем временем прокрадёмся в обход и пальнём - врасплох их застанем, понял? Главное, чтобы нас не сразу заметили.</text>
	</string>
	<string id="gar_yarik_assault_dialogue_1">
		<text>Ладно, действуем. Я за тобой.</text>
	</string>
	<string id="gar_yarik_assault_dialogue_2">
		<text>Хорошо. Подкрадёмся и будем ждать сигнала. Всё ясно?</text>
	</string>
	<string id="gar_yarik_assault_dialogue_3">
		<text>Да, план ясен. Я за тобой.</text>
	</string>
<!--Duty outpost-->
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Спасибо за помощь, сталкер! Но я боюсь, ты не сможешь пройти дальше.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Потому что это наша территория - территория "Долга". В другой раз, я бы пустил тебя, но с учётом того, что ты из грузовика смерти - просто не могу.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Я понял.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Не принимай близко к сердцу - таковы правила.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111111">
		<text>Да, понимаю. Но я ещё вернусь.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111112">
		<text>Что, совсем нет вариантов? Мне очень нужно пройти.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111113">
		<text>Серьёзно? Ну, хм... тогда можешь заплатить за вход - это стоит 20 тысяч.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111114a">
		<text>Дороговато, но стоит того.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111115a">
		<text>Вот сразу бы так! Всё, можешь проходить.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111114b">
		<text>У меня нет таких денег.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111115b">
		<text>Ну что ж, тогда никак. Хотя... тут мутантов ещё много - зачем ждать очередного нападения? Сходи и убей стадо кабанов и плотей - тогда и поговорим.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111116b">
		<text>Будет сделано.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Хм, у меня вроде как было дело к Бармену, он уже ждёт. Я Меченый.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Ааа, Меченый. Да, Бармен передавал что-то про тебя. Можешь проходить.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Спасибо. Может, ещё и увидимся когда-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Спасибо, что помог отбиться от кабанов! Вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Не густо, но... спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Ты знаешь правила, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Ладно, я уже ухожу.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Передавай от меня привет Бармену! И будь начеку: на пути к Бару хватает мутантов.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_331">
		<text>Это вы так работаете, значит? Ладно, проехали. Спасибо за предупреждение!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_44">
		<text>Что там с кабанами? Завалил?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_441">
		<text>Нет, но не беспокойся: скоро всё сделаю.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_5">
		<text>Ты уже убил всех мутантов?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_6a">
		<text>Нет, пока только в процессе.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_6b">
		<text>Да, все мертвы.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_7b">
		<text>Другое дело! Можешь идти. И передавай от меня привет Бармену!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_6c">
		<text>Мне по-любому нужно пройти: у меня дела с Барменом. Я Меченый.</text>
	</string>
<!--freeplay dialogs-->
<!--weird medic-->
	<string id="gar_weird_medic_dialog_11">
		<text>Эй, сталкер, у меня есть к тебе предложение.</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_111">
		<text>Какое?</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_1111">
		<text>Хочешь поиграть? Смотри - у меня тут три аптечки: красная, синяя и жёлтая. Две из них отравлены, а вот компоненты из третьей должны помочь раненому. Если выберешь правильную - я найду, чем отблагодарить; если неправильную... ну, ты понял. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_11111">
		<text>Ты серьёзно? С такими вещами не играют...</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_11112">
		<text>Хорошо, давай попробую помочь...</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_111121">
		<text>Тогда делай выбор: красная, синяя или жёлтая?</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_1111211">
		<text>Давай красную.</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_1111212">
		<text>Пусть будет синяя.</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_1111213">
		<text>Я выбираю жёлтую.</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_1111214">
		<text>Ну что же, теперь давай ему аптечку. Посмотрим, что будет!</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_11112141">
		<text>М-да... посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_21">
		<text>Чего ты ждёшь? Давай скорее - он же может умереть!</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_211">
		<text>Сейчас всё будет, не торопи!</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_31">
		<text>Кажется, у тебя получилось, дружище! Держи: тут немного денег - это всё, что у меня есть. И спасибо за помощь!</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_311">
		<text>Да пошли вы... надеюсь, мы больше не встретимся.</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_41">
		<text>О, ты вернулся! Так что, всё-таки попробуешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_51">
		<text>Удачи, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_medic_dialog_511">
		<text>Ага, спасибо.</text>
	</string>
<!--weird wounded-->
	<string id="gar_weird_wounded_dialog_11">
		<text>Эй, мужик... дай аптечку - загибаюсь...</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_wounded_dialog_111">
		<text>Держи - мне её дал Брутус.</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_wounded_dialog_21">
		<text>Мужик, дай аптечку... помираю...</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_wounded_dialog_211">
		<text>На, на, держи.</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_wounded_dialog_2111">
		<text>Ох ты, это же та самая! Иди к Брутусу - у него для тебя кое-что есть.</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_wounded_dialog_21111">
		<text>Придурки ненормальные...</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_wounded_dialog_31">
		<text>Мужик... помоги... аптечку...</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_wounded_dialog_311">
		<text>Спокойно! Надо сначала с твоим другом поговорить - узнать, что у вас тут за херня.</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_wounded_dialog_41">
		<text>Ещё раз спасибо за помощь! Если бы ты ошибся с выбором - меня бы здесь не было...</text>
	</string>
	<string id="gar_weird_wounded_dialog_411">
		<text>Рад был... помочь.</text>
	</string>
<!--dolg side task -->
	<string id="gar_sin_dialog_0">
		<text>А вот и долговский посыльный... это же тебя прислали сюда для переговоров? Ладно, тогда слушай сюда: нам нужны деньги, 10 тысяч - чисто для экспериментов. Если сможешь принести - возможно, даже вернём то, что забрали.</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_dialog_11">
		<text>Вернёте - не сомневайтесь. Будут вам деньги.</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_dialog_111">
		<text>Кабанчиком давай - мы вечно ждать не будем!</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_dialog_12">
		<text>Бабла захотел? Да пошёл ты, грешник недорезанный! Сейчас сдохнешь!</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_dialog_2">
		<text>Ну что, принёс?</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_dialog_21">
		<text>Ещё нет - пока в поисках.</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_dialog_211">
		<text>Тогда вали и ищи! Деньги нужны здесь и сейчас! Без них не возвращайся!</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_dialog_22">
		<text>Да. Вот твои бабки.</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_dialog_221">
		<text>Замечательно - Велес оценит. Больше нам ваша идиотская помощь не понадобится - слишком много проблем... но ты всё равно не поймёшь. Подожди... что за?..</text>
	</string>
	<string id="gar_sin_dialog_2211">
		<text>Что?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blockpost_attack_0">
		<text>Меня прислал Воронин.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blockpost_attack_1">
		<text>Отлично, боец! Мы разобрались в ситуации; также было подтверждено местонахождение базы "Греха" - они прячутся глубоко в пещерах. Наша ударная группа уже готова напасть: покажем им, что с "Долгом" шутки плохи! Всё, пойдём, нет времени на раздумья. Удачи, Меченый!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blockpost_attack_2">
		<text>Удачи нам.</text>
	</string>
	<!--Dramatic novice gop-stop-->
	<string id="gar_dm_novice_1">
		<text>Спасибо, дружище! Я думал, уже и не выберусь живым... повезло же, однако, что ты был рядом!</text>
	</string>
	<string id="gar_dm_novice_2">
		<text>В одиночку здесь ходить опасно. Тебя куда-нибудь проводить?</text>
	</string>
	<string id="gar_dm_novice_3">
		<text>Нет, не волнуйся - я могу о себе позаботиться. Не знаю, как и благодарить тебя за то, что спас мою жалкую жизнь! Возьми хотя бы этот артефакт - я его достал у одного бывалого сталкера. Думаю, он будет тебе полезен!</text>
	</string>
	<string id="gar_dm_novice_4">
		<text>Спасибо. Будь осторожнее в следующий раз. Бывай.</text>
	</string>
</string_table>