<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="pda_actor">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="pda_actor_tutorial">
		<text>Добро пожаловать в S.T.A.L.K.E.R.: Lost Alpha DC Extended! Наши подсказки помогут вам освоиться с управлением. Если вы что-то забудете, вся информация будет доступна в разделе "Энциклопедия" вашего КПК. Спасибо за использование нашего карманного персонального компьютера!</text>
	</string>
	<string id="combat">
		<text>Бой</text>
	</string>
	<string id="combat_tutorial">
		<text>Во время боя будьте осторожны: враги будут прятаться или заходить за спину, если это возможно. Чтобы увеличить свои шансы в открытом бою, прицеливайтесь ($$ACTION_wpn_zoom$$) или приседайте ($$ACTION_crouch$$). Вы также можете выглядывать из укрытий, нажимая ($$ACTION_llookout$$) или ($$ACTION_rlookout$$).</text>
	</string>
	<string id="ammo">
		<text>Патроны</text>
	</string>
	<string id="ammo_tutorial">
		<text>Если вы хотите остаться в живых, нужно вешать патроны на пояс. Это просто: достаточно зайти в инвентарь и дважды нажать на соответствующую коробку патронов для вашего оружия (либо перетащить её на пояс).</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Чтобы использовать бинокль, выберите его ($$ACTION_wpn_5$$) и нажмите ($$ACTION_wpn_fire$$) для приближения. По мере прохождения игры можно будет заполучить различные виды биноклей, отличающиеся своими характеристиками.</text>
	</string>
	<string id="scavenge">
		<text>Собирательство</text>
	</string>
	<string id="scavenge_tutorial">
		<text>Не забывайте исследовать окрестности: обыскивая различные здания и укромные места, можно найти множество полезных вещей, либо места для привалов... однако это не всегда безопасно.</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Приседания</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Чтобы пригнуться, одновременно нажмите ($$ACTION_crouch$$) и ($$ACTION_accel$$).</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Чтобы немного присесть, нажмите ($$ACTION_crouch$$). Если этого недостаточно, попробуйте полный присед: для этого нажмите вместе ($$ACTION_crouch$$) и ($$ACTION_accel$$).</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Убрать оружие</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Некоторые сталкеры не захотят говорить, если тыкать им оружием в лицо. Чтобы спрятать оружие, достаточно выбрать болт ($$ACTION_wpn_6$$) или нажать на клавишу, соответствующую текущему оружию.</text>
	</string>
	<string id="bolt">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="bolt_tutorial">
		<text>Аномалии чрезвычайно опасны для сталкеров без защитного костюма, и с ними нужно быть очень осторожным! Выберите болт ($$ACTION_wpn_6$$) и киньте ($$ACTION_wpn_fire$$) его перед собой, чтобы определить наличие или положение аномалии.</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Прыжки</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Когда вы попали в гравитационную аномалию, можно попробовать выпрыгнуть из неё. Шанс спастись невелик, но иногда это удаётся. Также прыжком можно взбираться на невысокие препятствия. Чтобы прыгнуть, нажмите ($$ACTION_jump$$).</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Способы передвижения</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Перегрузка</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Чем больше вес рюкзака, тем быстрее вы теряете силы, а если набрать слишком много груза - невозможно будет и с места сдвинуться. Увеличить переносимый вес можно тренировкой навыка "Выносливость".</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Радиация</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Когда вы находитесь в зоне с высоким радиационным фоном или носите на поясе радиоактивный артефакт, появляются признаки радиоактивного поражения и начинает уменьшаться здоровье. Для избавления от подобного эффекта можно воспользоваться антирадом или подходящими артефактами. Для временного повышения радиозащиты можно принять препарат "Радиопротектор", но делать это нужно непосредственно перед вступлением в опасную зону. Вопреки распространённому заблуждению, водка и другие алкогольные напитки не имеют свойств защиты или вывода радиации.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Отношения</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Когда вы кому-то помогаете, улучшается отношение к вам сталкера, а также ваша репутация. Чем лучше репутация и отношение к вам, тем полезнее будет общение с окружающими: к примеру, торговцы будут продавать товары со скидкой, или расширят ассортимент. И наоборот: если открыть по кому-нибудь огонь, в вас начнут стрелять в ответ, а отношение жертвы резко изменится на отрицательное. Отношения с группировками можно посмотреть в разделе КПК.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Спринт</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>В некоторых случаях спринт может спасти жизнь. Чтобы спринтовать, нажмите ($$ACTION_sprint_toggle$$). Во время спринта вы также дальше прыгаете, но при этом быстрее устаёте и не можете стрелять из оружия или перезаряжать его.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Обучение</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Усталость</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Если вы бежите или несёте большой вес, то рано или поздно начнёте уставать. Если устать слишком сильно - ни бегать, ни ходить некоторое время будет нельзя. Впрочем, силы быстро восстанавливаются - стоит только немного постоять и отдохнуть или выпить энергетический напиток. Развитие навыка "Выносливость" поможет переносить больше веса.</text>
	</string>
	<string id="satiety">
		<text>Голод</text>
	</string>
	<string id="satiety_tutorial">
		<text>Одна из самых банальных ежедневных потребностей - пища. Не забывайте носить с собой пару консерв и вовремя их употреблять. При сильном голоде замедляется восстановление сил.</text>
	</string>
	<string id="thirsty">
		<text>Жажда</text>
	</string>
	<string id="thirsty_tutorial">
		<text>Не забывайте пить воду или другие напитки, чтобы утолить жажду. Жажда накапливается со временем, либо появляется после употребления пищи и медикаментов.</text>
	</string>
	<string id="psyhealth">
		<text>Пси-здоровье</text>
	</string>
	<string id="psyhealth_tutorial">
		<text>В результате столкновения с контролёром или попадания в пси-зону ваше пси-здоровье начнёт падать, и при полном падении пси-здоровья вы погибнете. Озаботьтесь пси-защитой в виде шлема и специальных таблеток. Восстановить пси-здоровье можно только алкоголем и артефактами.</text>
	</string>
	<string id="level_radiation">
		<text>Фоновая радиация</text>
	</string>
	<string id="level_radiation_tutorial">
		<text>На многих локациях присутствует общая фоновая радиация. Будьте внимательны: в отличие от очаговой, она не распознаётся дозиметром! Оградить от неё сможет шлем (например респиратор или противогаз), или выводящие радиацию артефакты. Фоновая радиация усиливается к Северу Зоны.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Состояние оружия</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>У любого оружия есть параметр износа: чем больше износ, тем меньше точность стрельбы и тем чаще его заклинивает. Чтобы продолжить из него стрелять, нужно его перезарядить клавишей  ($$ACTION_wpn_reload$$). От использования целостность оружия постепенно падает, а несколько попавших в него пуль могут привести его в полную негодность. Починить сломанную "пушку" можно с помощью походного ремкомплекта (при наличии оружия - донора деталей), или у техника.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Открытые раны</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>От пулевых и рваных ран может начаться кровотечение, и чем оно сильнее, тем быстрее теряется здоровье. Со временем оно прекращается само, а быстро остановить его можно с помощью бинтов, подходящих артефактов или препарата "Барвинок": он увеличивает свёртываемость крови, но принимать его лучше заранее.</text>
	</string>
	<string id="pda">
		<text>Заметки</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>В КПК погибших сталкеров можно найти их наблюдения, персональные заметки и другую ценную информацию. Вы можете прочитать эту информацию в разделе "Журнал" своего КПК.</text>
	</string>
	<string id="diary_tutorial">
		<text>Если мигает иконка журнала - значит, в КПК поступила новая информация. Чтобы прочитать её, достаньте свой КПК и проверьте вкладку "Журнал".</text>
	</string>
	<string id="esc_blocker_diary">
		<text>Иногда нельзя попасть на некоторые территории: это сделано в целях вашей же безопасности. Постепенно, по мере событий они будут открываться.</text>
	</string>
	<string id="faction_tutorial">
		<text>Красная метка сталкера не обязательно означает, что тот будет вас атаковать. Возможно, стоит проявить осторожность и оценить ситуацию, прежде чем открывать огонь. Иногда можно обнаружить, что человек готов пообщаться.</text>
	</string>
	<string id="faction">
		<text>Отношения группировок</text>
	</string>
</string_table>