<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Mutants">
		<text>Животные и мутанты</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Общие сведения</text>
	</string>
	
	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>В Зоне выжил только один вид птиц - вороны; другие пернатые не смогли перенести радиации и не научились избегать аномалий. Чтобы не погибнуть в лабиринте гравитационных возмущений, военные лётчики используют сложные детекторы, а вот секрет ворон скоро сведёт с ума орнитологов и биологов. Существует много теорий, объясняющих данный феномен; впрочем, все они сходятся на том, что причиной чуда является развитый мозг вороны, сумевший выработать сложнейшие рефлексы.</text>
	</string>
	<string id="enc_crow_meat_name">
		<text>Мясо вороны</text>
	</string>
	<string id="enc_crow_meat_desc">
		<text>Мясо вороны вполне съедобно, но есть его всё-таки нежелательно.</text>
	</string>
	
	<string id="Blind">
		<text>Слепой пёс</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Со времён Первой катастрофы в собачьем роду сменилось уже несколько поколений, и в каждом из них всё более наблюдалось влияние Зоны. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению прежде слабо выраженных собачьих способностей - причём зачастую в ущерб привычным. Основные физиологические изменения коснулись зрения - оно оказалось почти бесполезным после стремительного усиления чутья: например, слепые щенки выживали в Зоне не хуже, а то и лучше своих зрячих собратьев. В результате обычные собаки вскоре выродились здесь полностью, уступив место новому виду - слепым псам. Данные животные прекрасно распознают и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона. Как и их предки, слепые псы охотятся стаями; встреча с большой группой таких существ означает серьёзную опасность даже для хорошо вооружённого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвост собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействиям давно обратила на себя внимание учёных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>
	
	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Несмотря на название, псевдособаки произошли не от собак, а от волков: дикие животные, обитавшие в лесах Зоны на момент катастрофы, стали родоначальниками одного из самых опасных видов мутантов. Псевдособаки настолько не похожи на мутировавших собак, насколько дикие волки не похожи на дворняг: эти существа ведут территориальный образ жизни и яростно атакуют любого, кто вторгается в их владения. Молниеносная реакция, неимоверная подвижность и острые зубы делают псевдособаку крайне серьёзным противником, против которого тяжело устоять даже крупному мутанту или хорошо вооружённому сталкеру.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи псевдособак к различного вида воздействиям давно обратила на себя внимание учёных. Хвосты псевдособак не слишком хорошо подходят для лабораторных исследований, однако всё же пользуются спросом у зоновских специалистов.</text>
	</string>
	
	<string id="Flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Оказавшиеся в Зоне домашние свиньи, как и многие другие живые организмы, подверглись сильной мутации. Поскольку были затронуты гены, контролирующие процессы метаболизма, фенотип животного резко изменился. Мутировавшая свинья, которую сталкеры называют "плотью", - один из самых наглядных примеров надругательства Зоны над природой: у этих существ сформировался чешуйчато-костный защитный покров, значительно увеличилась способность организма к регенерации, усложнилась нервная система. Как и обычная свинья, плоть всеядна - поэтому, будучи голодной, вполне может напасть на сталкера.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>После мутаций увеличенный глаз плоти приобрёл ряд свойств, самым полезным из которых является способность к регенерации хрусталика: детали этого механизма пока не до конца известны, но их открытие обещает революцию в медицине. Можно внести свой вклад в науку, продав глаз плоти учёным для исследований.</text>
	</string>
	
	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Крупный зверь, достигающий полутора метров в холке. Своей живучестью и агрессивностью данное животное превосходит своих родственников вне Зоны и не уступает большинству мутантов. Мутагенные процессы, обусловленные воздействием радиации и аномалий, в значительной степени сказались на облике этих млекопитающих: местами последние облысели, а местами, наоборот, обросли очень длинной жёсткой шерстью. Копыта зверей изменили свою форму и стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями; зрачки обесцветились, на облысевшей голове проявились пигментные пятна и глубокие морщины. Кабаны Зоны хорошо переносят радиацию, что позволяет им подолгу находится на сильно загрязнённых территориях. Обычно эти животные атакуют с разбега, пытаясь клыками распороть живот жертвы или сбить её с ног.</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копыто кабана используется учёными для изготовления ряда лекарств, самым распространённым из которых является противорадиационная сыворотка.</text>
	</string>
	
	<string id="Cat">
		<text>Кошка</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Кошки серьёзно подверглись влиянию Зоны и спустя годы выработали множество опасных для сталкеров свойств: они стали больше, сильнее, быстрее... В основном эти мутанты - одиночки, но встречаются и небольшие их стаи. Свойственен высокий уровень агрессии.</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_head_name">
		<text>Кошачья голова</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_head_descr">
		<text>Голову кошки можно продать в качестве трофея ближайшему торговцу: она пользуется большим спросом у любителей настенных чучел.</text>
	</string>
	
	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>На самом деле данные животные не состоят в родстве со всем известными тушканами, хотя и весьма похожи на них. Указать вид, от которого произошли тушканы Зоны, пока не представляется возможным; можно лишь утверждать, что их предки были стайными животными; скорее всего - грызунами. Достигая до сорока сантиметров в холке, они значительно мобильнее, агрессивнее и прожорливее пустынного зверька. Обитают в основном в подземельях и разрушенных зданиях, питаясь всем, что попадётся: от растений до зазевавшихся сталкеров. Иногда жертвой тушканов становятся даже крупные животные и мутанты: напав большой стаей, они легко разорвут на части любое существо, не успевшее сбежать.</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_tail_name">
		<text>Хвост тушкана</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_tail_descr">
		<text>Хвост одного из самых надоедливых обитателей Зоны - тушкана (хуже них только отсутствие туалетной бумаги). Тощий, вонючий, с кое-где торчащей шерстью... много за такой не дадут.</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse_name">
		<text>Тушка крысы</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse_descr">
		<text>Быстрый и дешёвый способ покушать. Вкус отвратительный.</text>
	</string>
	<string id="enc_rat_meat_name">
		<text>Крысиное мясо</text>
	</string>
	<string id="enc_rat_meat_desc">
		<text>Крысиное мясо вполне пригодно для употребления в пищу, но делать это стоит лишь в самом крайнем случае.</text>
	</string>
	
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Полулегендарный монстр - матёрые сталкеры описывают его как высокого сутулого гуманоида со множеством щупалец на месте рта. По их словам, с помощью щупалец данное существо питается: впиваясь ими в шею живой жертвы, оно парализует свою добычу и высасывает её кровь; после такой процедуры от человека остаётся лишь высохшая, напоминающая мумию оболочка. Наиболее удивительное в кровососе - его способность становиться невидимым. Судя по всему, именно эти создания ответственны за смерть большого количества сталкеров. Мало кто из очевидцев остался в живых - и, если верить рассказам этих счастливчиков, для обитания кровососы предпочитают сырые места вроде болот и подземелий.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца кровососа содержат особую железу: она выделяет фермент, растворяющий кожу жертвы и одновременно препятствующий сворачиванию крови. Если учёным удастся определить структуру фермента - это поможет осуществить прорыв в медицине.</text>
	</string>
	
	<string id="Chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>Здоровая тварь - результат генетических экспериментов. Невероятно выносливое, сильное и быстрое животное; атакует как правило со спины. Имеет двойной набор всех органов, включая мозг, потому крайне живуча. Является самым опасным хищником Зоны - зачастую она куда опаснее, чем кровосос и псевдогигант.</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_eye_name">
		<text>Глаз химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_eye_descr">
		<text>Достаточно редкая добыча в Зоне - просто потому, что химеру трудно убить. Торговцы дадут неплохие деньги - а учёные, если найдут экземпляр ценным для исследований, заплатят за него ещё больше.</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_hand_name">
		<text>Лапа химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_hand_descr">
		<text>Лапа, срезанная с химеры - одного из самых опасных мутантов Зоны. Тончайшая кожа покрыта волосками, как у собак, а стальные когти могут запросто порвать человека.</text>
	</string>
	
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Огромная туша, состоящая из каплеобразного туловища и пары гипертрофированных конечностей, - вот что такое псевдогигант. Руконоги используются данным существом для передвижения и хватания жертвы. Взрослая особь достигает веса в две тонны при росте около двух метров. Внешняя неуклюжесть очень обманчива: псевдогиганты стремительны в движениях, их мышцы обладают просто поразительной мощью, а кости в прочности не уступают металлу. Головной мозг защищен толстейшим - около ста миллиметров! - черепом; кроме того, многие сложные функции выполняет спинной мозг. Поразительно также умение псевдогигантов формировать на поверхности земли локальные ударные волны, поражающие в ограниченном радиусе всё живое.</text>
	</string>
	<string id="mutant_giant_eye_name">
		<text>Глаз псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="mutant_giant_eye_descr">
		<text>Неповреждённый глаз, выдранный из черепа псевдогиганта - танка из костей и мяса. По размерам - гораздо больше человеческого. Может улавливать свет, от которого любой человек бы ослеп.</text>
	</string>
	
	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны; обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствуют легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_brain_name">
		<text>Мозг полтергейста</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_brain_descr">
		<text>Мозг полтергейста - невероятно ценная штука: учёные заплатят за него крупную сумму денег, так как они ведут исследования в данной сфере и хотят выяснить, откуда же берутся столь удивительные существа.</text>
	</string>
	
	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Эти существа, судя по всему, некогда были людьми - хотя сложно представить, какие условия могут довести человека до подобного состояния. Снорки - это сумасшедшие, ведущие совершенно животный образ жизни создания, по сути своей слабо отличающиеся от хищных монстров Зоны. Передвигаются они на четырёх конечностях, подпрыгивая над землёй и постоянно нюхая её, чтобы уловить запах жертвы. Охотятся осторожно и расчётливо, подстерегая сталкеров подобно хищным животным. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать жертву в клочья. На некоторых особях сохранились детали армейской униформы или отдельные детали экипировки, что позволяет распознать в них пропавших без вести военных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Стопа снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Стопа снорка, в отличие от человеческой, содержит большее количество сухожилий, обладающих потрясающей эластичностью, - этим объясняется способность снорков совершать невероятные прыжки.</text>
	</string>
	
	<string id="Controller">
		<text>Контролёр</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Редкий мутант, встречающийся ближе к центру Зоны; внешне напоминает гуманоида с непропорционально увеличенной головой. Обладает развитым восприятием, а также способностью контролировать поведение менее развитых живых существ; матёрые особи способны брать под контроль даже людей. Это опасный противник, встречи с которым боятся даже самые опытные сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_foot_name">
		<text>Стопа контролёра</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_foot_descr">
		<text>Стопы контролёров очень прочны - именно поэтому из них делают замечательные боевые ножи, которые очень ценятся в Зоне, так как являются дешёвой и более полезной альтернативой обычному ножу. Они также отправляются за Кордон, где скупаются коллекционерами за внушительные суммы денег.</text>
	</string>
	
	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text>Краснокожий карлик, рождённый в результате генетических экспериментов. Очень чувствительные к солнечному свету, бюреры обычно придерживаются тёмных мест и подземелий, где сооружают ловушки для заблудших сталкеров: как правило, это различный крупногабаритный мусор, коим с помощью телекинеза бюрер перекрывает пути к отступлению своей жертве. У этих существ мощные руки, которыми они с легкостью наносят тяжёлые рваные ранения. Помимо телекинеза, у бюреров развито шестое чувство, благодаря чему они легко могут узнать о присутствии кого-либо до непосредственного зрительного контакта.</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Рука бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Рука бюрера сочетает в себе множество интересных свойств, одно из которых - невероятное сопротивление радиации. Каким способом это достигнуто - непонятно, однако можно помочь науке и принести найденные руки бюрера на исследования.</text>
	</string>
	
	<string id="Fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>Результат генетических экспериментов или оставленные и поглощенные Зоной люди? Одна из особенностей изломов - невероятно длинные и мощные руки; некоторые особи также вполне сносно разговаривают. Эти существа не всегда враждебны: порой, поделившись едой с одним из них, можно узнать весьма полезную информацию. Питается крысами, собаками, иногда может и человечиной. Были случаи, когда излом следовал за одиноким сталкером и обворовывал его, пока тот спал.</text>
	</string>
	<string id="mutant_izlom_arm_name">
		<text>Рука излома</text>
	</string>
	<string id="mutant_izlom_arm_descr">
		<text>О мощи руки излома ходят легенды. Если удастся заполучить такую руку в хорошем состоянии - лучше всего продать её учёным: они всегда готовы неплохо заплатить за подобные образцы.</text>
	</string>
	
	<string id="Karlik">
		<text>Карлик</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_karlik_general">
		<text>Мутант, о котором мало что известно. Есть версии, что это результат генных модификаций человеческого плода. Несмотря на небольшой рост, весьма силён и представляет опасность в ближнем бою.</text>
	</string>
	<string id="mutant_karlik_ear_name">
		<text>Ухо карлика</text>
	</string>
	<string id="mutant_karlik_ear_descr">
		<text>Свойства неизвестны. Ходят слухи, что если высушить и растолочь такое ухо, то его можно будет использовать в качестве средства от облысения... но подобные слухи, как правило, зарождаются у костра после пары бутылок водки.</text>
	</string>
	
	<string id="Swampbeast">
		<text>Болотник</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_swampbeast_general">
		<text>Странное существо, обитающее в болотистой местности. Передвигается на своих руках, потому как ног нет. Атакует, молниеносно сбивая с ног и нанося последовательные удары в голову.</text>
	</string>
	<string id="mutant_swampbeast_nose_name">
		<text>Мозг болотника</text>
	</string>
	<string id="mutant_swampbeast_nose_descr">
		<text>Болотники и полтергейсты являются схожими биологическими видами и структура их мозга идентична. Однако болотники не имеют телекинетических способностей либо не пользуются ими. Изучая его мозг, учёные надеются понять причины такого поведения и различий.</text>
	</string>
	
	<string id="Zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Воздействие Выжигателя мозгов полностью разрушает структуру личности, оставляя только телесную оболочку. Побродив немного по Зоне, лишённые разума тела начинают превращаться в настоящих зомби: из рефлексов у них остаются лишь самые примитивные, а оружие и одежда скоро приходят в негодность. В результате этого зомби представляют собой не что иное, как медлительные полутрупы, для которых наличествуют лишь два эффективных раздражителя: еда и сон. Эти существа совершенно не разборчивы в выборе пищи и питья, поэтому их тела буквально пропитаны радиацией и токсинами. Как правило, твари бесцельно бродят по Зоне - или, словно трупы, валяются внутри заброшенных построек. Впрочем, лишь только зомби почует близкое присутствие живого человека - он сразу же пытается атаковать. Опытные сталкеры стараются обходить эти неуклюжие опустошённые оболочки стороной.</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомби</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>Характеристики и химический состав неизвестны. Такую руку можно продать на исследования учёным.</text>
	</string>
	
	<string id="Rat">
		<text>Крыса</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_rat_general">
		<text>Крысы - неизменный спутник человека, а в местах, откуда человек ушёл, им живётся ещё вольготнее: видимо, сыграли роль такие факторы, как радиация и места обитания. Маловероятно, что эти крысы по повадкам и физиологии далеко ушли от обычных. Не поддаются радиации и легко приспосабливаются к другим неблагоприятным факторам.</text>
	</string>
	<string id="RatWolf">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="Tark">
		<text>Тарк</text>
	</string>
	<string id="mutant_extinct_description">
		<text>Вымершая особь мутировавшей лошади. Систематически истреблялись "Долгом", а "Свобода" даже использовала тарков для формирования кавалерии. Больше о них ничего не известно.</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_karlito_hand_name">
		<text>Рука карлито</text>
	</string>
	<string id="mutant_karlito_hand_descr">
		<text>Рука, отрезанная у карлито - одного из редчайших зоновских мутантов. Кожа на руке - будто сталь; и это не преувеличение.</text>
	</string>
</string_table>