<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- barin start -->
	<string id="zaz_descr">
		<text>Модель была выпущена между 1960-м и 1969-м годами. Несмотря на рассуждения о том, что дизайн был скопирован с Fiat 600, представители ЗАЗ заявили, что машина имела исключительно советский дизайн, разработанный советскими инженерами. Существует легенда о том, что двигатель "Запорожца" был использован в качестве стартёра у советских танков.</text>
	</string>
	<string id="zaz968_name">
		<text>Запорожец ЗАЗ-968</text>
	</string>
	<string id="zaz968_descr">
		<text>Модель производилась с 1972-го по 1994-й год. Выпускалась модернизированная модель ЗАЗ-968А, а в 1979-м году в серию пошёл ЗАЗ-968М с обновлённым внешним оформлением. Существует множество модификаций этой легендарной машины.</text>
	</string>
	<string id="bus_red_name">
		<text>ЛаЗ-695 (красный)</text>
	</string>
	<string id="bus_red_descr">
		<text>Рейсовый автобус, который производился во Львове, Украина. Известен большим количеством модернизаций и неудачной планировкой салона - тем не менее, продержался в производстве 46 лет.</text>
	</string>
	<string id="bus_blue_name">
		<text>ЛаЗ-695 (синий)</text>
	</string>
	<string id="zil_name">
		<text>ЗиЛ 130</text>
	</string>
	<string id="zil_descr">
		<text>Советский грузовик - рабочая лошадка. Было произведено около трёх с половиной миллионов таких автомобилей, некоторые из которых до сих пор ездят по дорогам постсоветского пространства.</text>
	</string>
	<string id="zil131_name">
		<text>ЗиЛ-131</text>
	</string>
	<string id="zil131_descr">
		<text>Разработан для военных, поэтому отличается от гражданской модели повышенными проходимостью и прочностью.</text>
	</string>
	<string id="uaz_name">
		<text>УАЗ</text>
	</string>
	<string id="uaz_descr">
		<text>Легендарный советский внедорожник, который с незначительными изменениями выпускается до сих пор. Является основным легковым автомобилем в вооружённых силах стран СНГ.</text>
	</string>
	<string id="uaz_van_name">
		<text>УАЗ-452</text>
	</string>
	<string id="uaz_van_descr">
		<text>Вместительный полноприводный фургон, известный в народе под названием "Буханка".</text>
	</string>
	<string id="kamaz_descr">
		<text>Грузовик, разработанный для сельской местности. Для армии существовали свои модификации данной машины.</text>
	</string>
	<string id="lada_classic_name">
		<text>ВАЗ-2106</text>
	</string>
	<string id="lada_classic_descr">
		<text>Советский автомобиль, являющийся модификацией ВАЗ-2103 и выпускавшийся Волжским автомобильным заводом с 1975-го года.</text>
	</string>
	<string id="lada_cabrio_name">
		<text>ВАЗ-2106 "Кабриолет"</text>
	</string>
	<string id="lada_cabrio_descr">
		<text>Советский автомобиль, являющийся модификацией ВАЗ-2103 и выпускавшийся Волжским автомобильным заводом с 1975-го года. Спиленная крыша данной модели - творение местных мастеров.</text>
	</string>
	<string id="niva_green_name">
		<text>Нива армейская</text>
	</string>
	<string id="niva_green_descr">
		<text>Первая самостоятельная разработка Волжского автомобильного завода. С незначительными модификациями производится до сих пор.</text>
	</string>
	<string id="niva_white_name">
		<text>Нива медицинская</text>
	</string>
	<string id="retro_niva_name">
		<text>Нива</text>
	</string>
	<string id="retro_niva_descr">
		<text>Первая самостоятельная разработка Волжского автомобильного завода. С незначительными модификациями производится до сих пор. Данная модель подверглась существенной модификации и тюнингу.</text>
	</string>
	<string id="btr_name">
		<text>БТР-70</text>
	</string>
	<string id="btr_descr">
		<text>Бронетранспортёр использовался для доставки пехоты на поле боя и огневой поддержки. Очень опасный противник в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="tractor_name">
		<text>Трактор T40</text>
	</string>
	<string id="tractor_descr">
		<text>Колёсный трактор, выпускавшийся Липецким тракторным заводом с 1961-го по 1995-й год. Имеет высокий запас прочности, а выпуск запасных частей позволял поддерживать эти тракторы в хорошем техническом состоянии.</text>
	</string>
	<string id="moskvich_name">
		<text>Москвич</text>
	</string>
	<string id="moskvich_descr">
		<text>Москвич 2140 являлся модернизацией модели Москвич 412. На базе этого автомобиля была разработана модификация SL, которая сочетала в себе весьма передовые для советского автопрома решения. Позже стали выпускаться модели со спиленной крышей, за что они и получили своё название "Кабриолет".</text>
	</string>
	<string id="moskvich_cabrio_name">
		<text>Москвич "Кабриолет"</text>
	</string>
	<string id="mi-24_name">
		<text>МИ-24</text>
	</string>
	<string id="mi-24_descr">
		<text>Уникальный в своём роде вертолёт, сочетающий в себе как транспортные, так и атакующие функции. Универсален и служит по всему земному шару до сих пор.</text>
	</string>
<!-- barin end -->
	<string id="btr-70">
		<text>БТР-70</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_btr-70">
		<text>Бронетранспортёр.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_kamaz">
		<text>Распространённый советский грузовик.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_mi-24">
		<text>Армейский штурмовой вертолёт.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_niva">
		<text>Легковой автомобиль повышенной проходимости.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_uaz">
		<text>Советский аналог армейского джипа.</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_zaporozh">
		<text>Небольшой советский автомобиль.</text>
	</string>
	<string id="Kamaz">
		<text>КАМАЗ</text>
	</string>
	<string id="mi-24">
		<text>Вертолёт МИ-24</text>
	</string>
	<string id="Niva">
		<text>Нива</text>
	</string>
	<string id="Uaz">
		<text>УАЗ</text>
	</string>
	<string id="Vehicles">
		<text>Транспорт</text>
	</string>
	<string id="Zaporozh">
		<text>Запорожец</text>
	</string>
	<string id="bar_car_spawn_point">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="raf_name">
		<text>РАФ 33111</text>
	</string>
	<string id="raf_desc">
		<text>Бортовая модификация фургона РАФ 2203, производившегося с 1992-го по 1995-й год. Невероятно редкая машина.</text>
	</string>
	<string id="out_car_spawn_point">
		<text>Окрестности Припяти</text>
	</string>
</string_table>