<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--Трамплин-->
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>"Медуза"</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". Обладает способностью активно притягивать и поглощать радиоактивные частицы, тем самым уменьшая облучённость организма. Широко распространён в Зоне; за её пределами широко - хотя и негласно - используется при лечении острой лучевой болезни.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>"Кристальный цветок"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". Артефакт представляет собой камень, близкий по своим характеристикам к гранитам. Возникает внутри гравитационных полей огромной интенсивности. Способен полностью или частично защищать рассудок владельца от пси-воздействия. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_stone_flower_name">
		<text>"Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="st_af_stone_flower_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". Представляет собой камень, близкий по своим характеристикам к гранитам, с вкраплениями металлических соединений, которые дают красивую игру света. Поговаривают, что рассматривание этого артефакта замечательно успокаивает, но на деле артефакт обладает полем, которое стабилизирует психические процессы в своих пределах. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_hedgehog_name">
		<text>"Ёжик"</text>
	</string>
	<string id="st_af_hedgehog_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". Состоит из мягких на ощупь шипов. Способен генерировать вокруг себя гравитационное поле, которое локально снижает воздействие силы притяжения. Широко применяется сталкерами для снижения веса переносимого в рюкзаке груза. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>"Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". Является результатом гравитационного воздействия на обычную пыль. Артефакт буквально светится от переполняющей его энергии. При контакте с живым организмом значительно усиливает его ткани. Чрезвычайно интересен для учёных и прочих исследователей активности Зоны. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_name">
		<text>"Пустышка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". При ношении шанс поражения радиацией резко снижается, так как артефакт напрямую отталкивает примерно четверть всех радиоактивных частиц вокруг себя. Дорогая и редкая вещь.</text>
		<!-- <text>Рождается в аномалии "Трамплин". При ношении этого артефакта метаболизм замедляется. При этом носящий его не чувствует упадка сил, а вот потребность в пище резко снижается. Сама по себе это дорогая и редкостная вещь. Радиоактивен.</text> -->
	</string>
	<string id="st_af_spring_name">
		<text>"Пружина"</text>
	</string>
	<string id="st_af_spring_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". Редкий артефакт, обладающий мощным полем. Гравитационные процессы происходят в поле артефакта постоянно: то понижая, то повышая давление в его центре. При контакте с живым организмом частично передаёт ему это свойство. Радиоактивен.</text>
	</string>
<!--Воронка-->
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>"Выверт"</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Воронка". Непонятным образом генерирует вокруг себя магнитное поле, которое снижает силу удара, нанесенного человеку. Сам артефакт довольно тяжелый. Встречается часто, поэтому высокой цены среди сталкеров не имеет. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>"Грави"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Воронка". Неизвестная науке горная порода, имеющая свойство замедлять быстродвижущиеся металлические предметы на небольшом расстоянии. Иными словами, артефакт частично снижает урон от пуль. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_knot_name">
		<text>"Узел"</text>
	</string>
	<string id="st_af_knot_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Воронка". Артефакт причудливой формы, представляющий собой своего рода губку, которая поглощает радиоактивные элементы. Не защищает своего носителя от воздействия наведённой радиации, но зато эффективно выводит уже попавшие в организм радиоактивные частицы.</text>
	</string>
	<string id="st_af_chert_name">
		<text>"Кремень"</text>
	</string>
	<string id="st_af_chert_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Воронка". Артефакт образуется при длительном гравитационном воздействии на металлосодержащие вещества. Способен поддерживать вокруг себя небольшое антигравитационное поле. Многие сталкеры используют его, чтобы значительно уменьшить вес своего рюкзака. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>"Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Воронка". Даже при самом слабом нагревании у артефакта появляется сильный радиационный фон. При этом сам артефакт частично защищает носящего от огнестрельных ранений. Популярен среди сталкеров и учёных. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soother_name">
		<text>"Побрякушка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_soother_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Воронка", в местах множественного взаимодействия гравитационных полей. Генерирует вокруг себя сферу направленного гравитационного поля. Снижает вес содержимого рюкзака носителя намного эффективнее, чем большинство артефактов подобного рода; в связи с этим пользуется огромным спросом среди сталкеров. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_brown_beads_name">
		<text>"Бурые бусы"</text>
	</string>
	<string id="st_af_brown_beads_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Воронка". Один из множества артефактов типа "бусы". Обладает мощнейшим гравитационным полем, а также напрямую воздействует на живые организмы при контакте, локально ускоряя метаболизм. При ношении на поясе сильно ускоряет усвоение пищи, вызывая у носящего зверский аппетит, но взамен помогает переносить больший вес. Радиоактивен.</text>
	</string>
<!--Карусель-->
	<string id="st_af_stone_blood_name">
		<text>"Кровь камня"</text>
	</string>
	<string id="st_af_stone_blood_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Карусель". Представляет собой довольно уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы и костей. Довольно распространён и слабоэффективен. Изначально не показывал свойств, однако позже выяснилось, что артефакт взаимодействует с кожей носителя и поглощает часть ударной волны при взрывах. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_meat_chunk_name">
		<text>"Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="st_af_meat_chunk_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Карусель". Имеет весьма уродливую форму. Формируется из мышечной ткани тел, попавших в аномалию. Его эффект схож с эффектом артефакта "Кровь камня": он также поглощает часть ударной волны при взрывах, однако делает это куда эффективнее. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_giblets_name">
		<text>"Потроха"</text>
	</string>
	<string id="st_af_giblets_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Карусель". Не самый редкий артефакт небольших размеров, образовавшийся из останков крупных животных. Его свойства вызывают большой интерес у сталкеров: он напрямую защищает от радиации, создавая защитное поле вокруг себя и носящего. Не имеет отрицательных свойств.</text>
		<!-- <text>Рождается в аномалии "Карусель". Не самый редкий артефакт небольших размеров, образовавшийся из останков крупных животных. Его свойства вызывают большой интерес у сталкеров. Ведь артефакт снижает аппетит, что помогает в долгих вылазках и ходках. Радиоактивен.</text> -->
	</string>
	<string id="st_af_cuttlefish_name">
		<text>"Каракатица"</text>
	</string>
	<string id="st_af_cuttlefish_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Карусель". Далекий от эстетики артефакт. Несмотря на то, что он радиоактивен, его защитное поле мешает проникновению быстродвижущихся предметов - например, пуль. В связи с этим распространён у сталкеров. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_heart_name">
		<text>"Сердце"</text>
	</string>
	<string id="st_af_heart_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Карусель". Излучает приятное тепло и успокаивает - такое свойство вызвано особым полем, которое артефакт генерирует вокруг себя. Внутри этого поля все нейронные импульсы слегка меняют свою структуру. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_beads_name">
		<text>"Золотые бусы"</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_beads_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Карусель". Один из множества артефактов типа "бусы". Стимулирует очень бурное восстановление клеток после их повреждения. Заживляет даже самые тяжелые раны, из-за чего чрезвычайно распространён среди сталкеров всех группировок. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_pupil_name">
		<text>"Зрачок"</text>
	</string>
	<string id="st_af_pupil_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Карусель", в зонах повышенной термальной активности. Помимо странного названия, имеет и другие интересные свойства: артефакт способен поглощать огромное количество радиации. Перед нашедшим его стоит тяжелый выбор: продать за огромные деньги или оставить себе.</text>
	</string>
<!--Жарка-->
	<string id="st_af_drops_name">
		<text>"Капли"</text>
	</string>
	<string id="st_af_drops_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жарка". Внешне выглядит, как почерневшее каплевидное образование с глянцевой поверхностью, покрытое трещинами. Несколько повышает стойкость живых организмов к огнестрельным ранениям. Стоит недорого. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_quartz_name">
		<text>"Кварцит"</text>
	</string>
	<string id="st_af_quartz_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жарка". Блестящий артефакт термального происхождения, походящий по структуре на минерал. Активно поглощает избыточное тепло из пространства вокруг себя, при этом оставаясь прохладным на ощупь, однако не особо помогает против открытого огня. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_red_beads_name">
		<text>"Красные бусы"</text>
	</string>
	<string id="st_af_red_beads_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жарка". Один из множества артефактов типа "бусы". Многое в этом артефакте остаётся загадкой - впрочем, достоверно установлено, что излучение, возникающее при пульсации утолщений "Красных бус", заставляет кровь в открытых ранах очень быстро сворачиваться. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>"Огненный шар"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жарка". Несмотря на название, которое вполне отражает природу данного артефакта, "Огненный шар" легко можно держать в руках, не опасаясь ожогов. Ценится за способность поддерживать в небольшом радиусе вокруг себя постоянную температуру около +24 градусов Цельсия вне зависимости от условий окружающей среды. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>"Глаз"</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жарка". Этот артефакт внешне действительно напоминает орган зрения. При травмах он ускоряет процессы обмена веществ, что способствует скорому заживлению ран. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто "Глаз" способен приносить удачу. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>"Пламя"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жарка" при запредельно высокой температуре. Характерен интенсивным инфракрасным излучением, под воздействием которого ускоряется процесс сворачивания крови в открытых ранах. Ввиду большой редкости данного артефакта его стоимость крайне высока. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mercury_ball_name">
		<text>"Ртутный шар"</text>
	</string>
	<string id="st_af_mercury_ball_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жарка". Второе название - "Меркурий". Назван в честь планеты и элемента (ртуть - символ Меркурия). Исходящее свечение действительно похоже на жгучее пекло планеты Меркурий, а жидкость во внутренней камере - уникальный, более токсичный и тяжёлый тип ртути, который встречается только в Зоне. Несмотря на токсичность, артефакт способен излечить болезнь или повреждения. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_name">
		<text>"Кристалл"</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жарка". Артефакт встречается нечасто, а нашедший его считается везунчиком. Хорошо восстанавливает нейропроцессы нервной системы после мощной психотропной атаки. Имеет форму кристалла, отчего и получил такое название. Радиоактивен.</text>
	</string>
<!--Электра-->
	<string id="st_af_sparkler_name">
		<text>"Бенгальский огонь"</text>
	</string>
	<string id="st_af_sparkler_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Электра". Довольно распространённый и недорогой артефакт - что, впрочем, не делает его бесполезным. Он ценен в первую очередь для учёных, так как позволяет получить дополнительную защиту от небольших разрядов электричества. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_accumulator_name">
		<text>"Аккумулятор"</text>
	</string>
	<string id="st_af_accumulator_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Электра". Известно, что в состав этого артефакта входят электростатические элементы, однако науке пока неизвестно, в каких именно условиях он формируется. Ценится среди обитателей и гостей Зоны за способность оказывать на организм человека тонизирующее воздействие. При слишком длительном воздействии истощает организм. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_twinkle_name">
		<text>"Искра"</text>
	</string>
	<string id="st_af_twinkle_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Электра". Представитель семейства электростатических артефактов, получивший название за свою яркость. Обладает способностью сглаживать перепады напряжённости электрического поля. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_flash_name">
		<text>"Вспышка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_flash_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Электра". Демонстрирует удивительную способность к поглощению электрических зарядов и последующему их рассеиванию. Способен защитить организм человека от воздействия электротоков большой силы и высокого напряжения. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_jewel_name">
		<text>"Безделушка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_jewel_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Электра". Ранее считался хламом, лишённым каких-либо полезных свойств, однако некоторое время назад выяснилось, что при постоянном контакте с телом человека данный артефакт оказывает позитивное стимулирующее воздействие на нервную систему. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_lightning_name">
		<text>"Зарница"</text>
	</string>
	<string id="st_af_lightning_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Электра". Артефакт способен поглощать большое количество разрядов электричества, диэлектризуя воздух вокруг себя, тем самым оберегая носителя. Очень ценен среди искателей артефактов и исследователей. Стоит немалых денег. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_moonlight_name">
		<text>"Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="st_af_moonlight_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Электра". Данный артефакт электростатической природы демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Со временем сталкеры научились подстраивать "Лунный свет" таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-воздействие. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>"Снежинка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Электра". Внешне артефакт похож на "Колобок"; бытует мнение, что это и есть "Колобок", попавший в мощное электрическое поле. Молекулярная структура артефакта действительно подобна структуре снежинки. Способен резко увеличивать мышечный тонус носителя. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_discharge_name">
		<text>"Разряд"</text>
	</string>
	<string id="st_af_discharge_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Электра". На первый взгляд напоминает застывший разряд тока - из-за этого артефакт и получил своё название. Как ни странно, эффект его также схож с разрядом. Имеет большую цену и очень ценится сталкерами. При расположении на поясе стимулирует небольшими разрядами электричества мышцы организма, тем самым давая возможность бегать на большие расстояния с минимальными потерями сил. Радиоактивен.</text>
	</string>
<!--Холодец-->
	<string id="st_af_slime_name">
		<text>"Слизь"</text>
	</string>
	<string id="st_af_slime_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Холодец". Аномалия формирует под собой защитный слой, который не даёт ей растворить поверхность, на которой она находится; при достаточном скоплении этот слой превращается в артефакт. Имеет мерзкую на ощупь консистенцию. Слегка снижает повреждения от порезов и укусов. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_bile_name">
		<text>"Желчь камня"</text>
	</string>
	<string id="st_af_bile_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Холодец". Представляет собой жёлто-зелёное образование из спрессованных окаменевших остатков растений, костей и минералов. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>"Душа"</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Холодец". Органический артефакт с уникальными свойствами. Неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма после травм любой природы, при этом не ускоряя накопление токсинов. Из-за приятного внешнего вида представляет особый интерес для коллекционеров. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_name">
		<text>"Слизняк"</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Холодец". Представляет собой несколько спрессованных между собой артефактов "Слизь". Излучает стабилизирующие волны, способные снижать эффективность ментальных атак мутантов и аномалий, за что и ценится сталкерами. Прохладный и мерзкий на ощупь. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_flesh_chunk_name">
		<text>"Ломоть плоти"</text>
	</string>
	<string id="st_af_flesh_chunk_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Холодец". Артефакт органической природы. Состоит из деформированных тканей животного происхождения. При попадании в зону химического загрязнения начинает "вытягивать" химикалии из воздуха, преобразуя их в густую вязкую массу. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_name">
		<text>"Слюда"</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Холодец" при редчайшем, экстремальном наборе физических условий. Представляет собой несколько спрессованных между собой артефактов "Слизняк", из которых получается полупрозрачный твёрдый объект. Поглощает токсины из окружающей среды, что помогает сталкерам в скоплениях кислотных аномалий. Артефакт дорогой и редкий. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>"Пузырь"</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Холодец". Артефакт представляет собой несколько полых образований органической природы, соединённых между собой. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать радиоактивные частицы в организме человека; какого-либо вредного воздействия данного вещества не выявлено. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом.</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_name">
		<text>"Плёнка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Холодец". Артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Поддерживает в радиусе пары метров постоянную температуру, при этом делая кожу менее чувствительной к высоким температурам, а организм - к боли от ожогов. Радиоактивен.</text>
	</string>
<!--Ржавые волосы, хваталка-->
	<string id="st_af_thorn_name">
		<text>"Колючка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_descr">
		<text>Рождается в аномалиях "Хваталка". Довольно распространённый и дешёвый - но, тем не менее, очень интересный артефакт как для науки, так и для обычных сталкеров. Его главная особенность - способность создавать небольшое поле радиусом до метра, которое препятствует движению альфа- и гамма-частиц. Иными словами, артефакт препятствует радиоактивному излучению. Но не может вывести уже накопленную дозу. Не имеет отрицательных свойств.</text> 
		<!-- <text>Рождается в аномалиях "Хваталка". Довольно распространённый и дешёвый, но, тем не менее, очень интересный артефакт как для науки, так и для обычных сталкеров. Его главная особенность в том, что незначительным количеством нейро-имульсов воздействует на мозг и тем самым нарушает работу части мозга, отвечающую за голод. Для человека это не опасно, но потребность в пище снижается. Радиоактивен.</text> -->
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_name">
		<text>"Кристальная колючка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_descr">
		<text>Рождается в аномалиях "Хваталка". Артефакт попадается нечасто и сам по себе довольно эффективен, в связи с чем имеет стабильную цену на рынке. При ношении на поясе воздействует на кожу носителя, делая её менее уязвимой для укусов и порезов. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_name">
		<text>"Морской ёж"</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_descr">
		<text>Рождается в аномалиях "Хваталка". До сих пор неясен принцип работы этого артефакта с научной точки зрения. На деле же артефакт замедляет перемещение любых радиоактивных частиц в воздухе, включая крупные - вроде пыли. Не имеет отрицательных свойств.</text>
		<!-- <text>Рождается в аномалиях "Хваталка". До сих пор не ясен принцпип работы этого артефакта с научной точки зрения. На деле же артефакт воздействует на желудок человека, из-за чего человек почти не ощущает голод. Радиоактивен.</text> -->
	</string>
	<string id="st_af_battery_name">
		<text>"Батарейка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_battery_descr">
		<text>Рождается в аномалиях "Хваталка". Когда и как появился - неизвестно. Изначально считался безделушкой, годной лишь для продажи, но позже стало известно, что при расположении на поясе артефакт создаёт электромагнитное поле поверх кожи человека, тем самым поглощая большую часть силы удара. Редкий, дорогой и полезный - идеальное сочетание для артефакта. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_green_beads_name">
		<text>"Зелёные бусы"</text>
	</string>
	<string id="st_af_green_beads_descr">
		<text>Рождается в аномалиях "Хваталка". Один из множества артефактов типа "бусы". Принцип работы неизвестен. Редок и очень ценен среди сталкеров, коллекционеров и учёных, поэтому имеет большую цену. Создаёт вокруг себя невидимое неплотное поле, которое задерживает значительную часть проникающих пси-волн. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fungus_name">
		<text>"Поганка"</text>
	</string>
	<string id="st_af_fungus_descr">
		<text>Рождается в аномалиях "Хваталка". Этот артефакт, окрашенный странным образом, может показаться опасным; от него исходит отвратительный запах, из-за чего он и получил такое название. Взаимодействует с кожей крупных живых организмов, делая её менее уязвимой к колотым и режущим ранениям - например, укусам мутантов. Радиоактивен.</text>
	</string>
<!--Жгучий пух-->
	<string id="st_af_horn_name">
		<text>"Рог"</text>
	</string>
	<string id="st_af_horn_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жгучий пух". Слабоизученный артефакт причудливой формы. Его свойства положительно сказываются на работе мозга при ношении артефакта на поясе: носящий почти мгновенно приходит в полное спокойствие, что позволяет прийти в себя после интенсивного психотропного излучения. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_kolobok_name">
		<text>"Колобок"</text>
	</string>
	<string id="st_af_kolobok_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жгучий пух". Довольно редкий артефакт. Непонятно, за что он получил своё название, но шутники у костров любят рассказывать, будто артефакт съедобен. Весьма ценится за способность "подстегнуть" организм так, чтобы тот в считанные минуты восстановился после травм любой степени тяжести. Учёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца - впрочем, подтверждения этому пока нет. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ivory_name">
		<text>"Слоновая кость"</text>
	</string>
	<string id="st_af_ivory_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жгучий пух". Довольно странный артефакт - даже если учитывать его происхождение. Выглядит практически как слоновая кость - за исключением того, что на внутренних стенках артефакта наблюдается необъяснимая видимая энергия. При ношении на поясе положительно сказывается на костях человека, делая их более устойчивыми к ударам. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_sphere_name">
		<text>"Сфера"</text>
	</string>
	<string id="st_af_sphere_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жгучий пух". Излучает приятное тонизирующее тепло, препятствующее резкому возгоранию, а кожа носящего этот артефакт со временем становится грубее и прочнее. От пули это не защитит, но вот защита от взрыва будет куда выше. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>"Светляк"</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жгучий пух". "Светляк" работает с недоступными науке полями, ускоряя регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализуя метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги человека с тяжёлыми ранениями. К сожалению, встречается этот артефакт крайне редко. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_spine_name">
		<text>"Позвоночник"</text>
	</string>
	<string id="st_af_spine_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жгучий пух". Довольно вязкий, однако твердеет при контакте с некоторыми химическими реактивами. Имеет свойство периодически понижать температуру окружающего воздуха. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blue_beads_name">
		<text>"Голубые бусы"</text>
	</string>
	<string id="st_af_blue_beads_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жгучий пух". Один из множества артефактов типа "бусы". Принцип работы полностью не изучен. По факту является неким фильтром: любые ядовитые частицы, попадая в зону действия артефакта, тут же им поглощаются. Редкий и дорогой. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_chestnut_name">
		<text>"Каштан"</text>
	</string>
	<string id="st_af_chestnut_descr">
		<text>Рождается в аномалии "Жгучий пух". Научные лаборатории готовы платить огромные суммы тем, кто раздобудет такой артефакт и отдаст им на изучение. По предварительным анализам, артефакт каким-то образом взаимодействует с сухожилиями и костями, тем самым предотвращая опасные последствия взрывов. Имеет большую цену из-за своей редкости. Радиоактивен.</text>
	</string>
<!--Other-->
	<string id="st_af_green_parasite_name">
		<text>"Зелёный паразит"</text>
	</string>
	<string id="st_af_green_parasite_descr">
		<text>Один из вариантов "Огрызка", полученный в ходе трансмутации. Учёные уверены, что его можно использовать как компонент для трансмутации, однако это ещё не доказано. Требуются эксперименты.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blue_parasite_name">
		<text>"Синий паразит"</text>
	</string>
	<string id="st_af_blue_parasite_descr">
		<text>Один из вариантов "Огрызка", полученный в ходе трансмутации. Синий цвет - последствие попадания микробов в процессе трансмутации. Учёные предполагают, что данную неудачу можно использовать для новых трансмутаций. Требуются эксперименты.</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_name">
		<text>"Компас"</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_descr">
		<text>Редкий артефакт: последний раз его находили много месяцев назад. Обладает способностью показывать разрывы в пространсвенных пузырях. Говорят, с его помощью можно без малейших проблем выбраться из любой пространсвенной ловушки, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться.</text>
	</string>
	<string id="st_af_purple_beads_name">
		<text>"Пурпурные бусы"</text>
	</string>
	<string id="st_af_purple_beads_descr">
		<text>Один из видов артефакта "Золотые бусы". Никто не знает, как это возможно, но он даёт носителю возможность бежать быстрее и прыгать выше.</text>
	</string>
	<string id="psy_zone_heart1_name">
		<text>"Сердце пси-зоны"</text>
	</string>
	<string id="psy_zone_heart1_descr">
		<text>Артефакт, лежавший в центре большой пси-зоны. Возможно, генерирует вокруг себя пси-поле, а возможно - питает пси-зону энергией. При контакте человека с артефактом пси-зона мгновенно исчезает. Может заинтересовать учёных или скупщиков дорогих артефактов.</text>
	</string>
	<string id="af_hell_name">
		<text>"Пекло"</text>
	</string>
	<string id="af_hell_descr">
		<text>Уникальный артефакт. Найден на дне огромной гравитермальной аномалии. Обладает выраженными лечащими свойствами. Появляется только при стечении множества обстоятельств, и то - с очень малой вероятностью, что делает его чрезвычайно дорогим. Заинтересует учёных или скупщиков дорогих артефактов, хотя такое можно оставить и себе.</text>
	</string>
	<string id="af_nogravity_name">
		<text>"Левитрон"</text>
	</string>
	<string id="af_nogravity_descr">
		<text>Уникальный артефакт. Обладает выраженными гравитационными свойствами. При подборе сформировал множество гравитационных аномалий. Условия рождения артефакта неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="af_compass_full_name">
		<text>Заряженный "Компас"</text>
	</string>
	<string id="af_compass_full_descr">
		<text>В отличие от обычных "Компасов", которые находят сталкеры, этот заряжен и действительно обладает полезными свойствами. Может помочь найти выход при попадании в ловушки Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-supernova_name">
		<text>"Сверхнова"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-supernova_descr">
		<text>Самый яркий артефакт в Зоне. Из-за его свечения увидеть такой артефакт можно за несколько километров - а вот достать удаётся не всегда. При контакте с телом буквально сводит владельца с ума.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-psy_fish">
		<text>Заряженная "Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-psy_fish_descr">
		<text>После длительного пребывания в зоне повышенного пси-излучения артефакт приобрёл новые свойства и сам стал небольшим его источником.</text>
	</string>
	<string id="af_tp_gen_name">
		<text>"Генератор"</text>
	</string>
	<string id="af_tp_gen_descr">
		<text>Уникальный артефакт. Обладает сильными гравитационными свойствами и защитным механизмом. При контакте с живым организмом создает "цепочку" пространственных искажений, бесконечно телепортируя подобравшего артефакт. Прекратить телепортации можно, выбросив артефакт.</text>
	</string>
</string_table>
