<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_cloak_description">
		<text>Обычный плащ из чёрной кожи с лёгким бронежилетом. Сам плащ заметной защиты носителю не обеспечит - разве что не даст замёрзнуть ночью и ослабит укус слепого пса. Довольно неудобен в условиях Зоны; тем не менее, часто используется бандитами - возможно, исключительно из-за внешнего вида.</text>
	</string>
	<string id="bandit_cloak_name">
		<text>Кожаный плащ</text>
	</string>
	<string id="bandit_heavy_outfit_description">
		<text>Купленный на заказ у наёмников тяжёлый комбез бандитов, который обычно носит охрана "бугров". Только для самых блатных! Представляет собой более лёгкую и удобную версию "BP-b", прилично защищая от пуль и некоторых аномалий.</text>
	</string>
	<string id="bandit_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон бандитов BP-c "Гадюка"</text>
	</string>
	<string id="bandit_heavy_outfit_name_s">
		<text>BP-c "Гадюка"</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Традиционная одежда бандита - чёрная кожаная куртка и легчайший бронежилет. По слухам, чёрная кожа более надежна, однако такая защита крайне недостаточна в жёстких условиях Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Обычный слабенький бандитский бронежилет - впрочем, в подкладку вшито кольчужное полотно. Под силу это сделать почти любому, но терпения хватит далеко не всем.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m2">
		<text>Слабенький бандитский бронежилет с двумя вшитыми кольчугами - настоящий показатель терпения и усидчивости!</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Чёрная кожанка</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Кольчужная куртка</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m2">
		<text>Куртка с двойной кольчугой</text>
	</string>

	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет "ЧН-1a"</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name_s">
		<text>ЧН-1a</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Данный костюм разрабатывался для проведения поисковых операций в областях с низкой аномальной активностью - на замену обычным кожаным курткам. Использование довольно качественных материалов повысило устойчивость к износу, а главное преимущество этого костюма - в болотистой местности он не промокает. Среди сталкеров эта броня пользуется спросом из-за лёгкости и качества - а ещё и потому, что её легко модифицировать. Достать такой образец после распада группировки "Чистое небо" почти невозможно.</text>
	</string>
	<string id="csky_regular_outfit_name">
		<text>Бронежилет "ЧН-2"</text>
	</string>
	<string id="csky_regular_outfit_name_s">
		<text>ЧН-2</text>
	</string>
	<string id="csky_regular_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка патрулей группировки "Чистое небо", окрашенная в цвета группировки. За основу этого комбинезона был взят впоследствии сильно доработанный бронекостюм "Берилл", в результате чего ЧН-2 сильно превосходит оригинал по показателям защиты. Опытные сталкеры полюбили этот комбинезон из-за унирсальности и цены в пределах разумного. Достать такой образец после распада группировки почти невозможно.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет "ЧН-3а"</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name_s">
		<text>ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Некогда это была штатная экипировка штурмовых отрядов группировки "Чистое небо", однако её уничтожение стало доходчивым напоминанием о том, что даже отличное снаряжение не может гарантировать безопасность в Зоне. Данный защитный костюм способен не только остановить автоматную пулю, но и обеспечить хорошую защиту от аномальных воздействий. Достать такой образец после распада группировки почти невозможно.</text>
	</string>
	<string id="csky_ultraheavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет "ЧН-3б"</text>
	</string>
	<string id="csky_ultraheavy_outfit_name_s">
		<text>ЧН-3б</text>
	</string>
	<string id="csky_ultraheavy_outfit_description">
		<text>Некогда это была штатная экипировка элитных штурмовых отрядов группировки "Чистое небо", однако её уничтожение стало доходчивым напоминанием о том, что даже отличное снаряжение не может гарантировать безопасность в Зоне. Данный защитный костюм способен не только остановить пулю снайперской винтовки, но и обеспечить отличную защиту от аномальных воздействий. Достать такой образец после распада группировки почти невозможно.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ранняя модель комбинезона "Долга" - костюм спецназа серии "СКАТ-10", удешевлённый и упрощённый в производстве, а также приспособленный для использования в условиях Зоны. Способен защитить от автоматной пули, но очень громоздок и почти не обеспечивает защиту от аномальных воздействий. Возможно оснащение различными вспомогательными системами.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д "Броня "Долга"</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name_s">
		<text>ПСЗ-9д</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>Модель комбинезона "Долга" с улучшенной защитой от укусов и порезов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>Охотничий "ПС5"</text>
	</string>
	<string id="dolg_reglar_outfit_description">
		<text>Современная модель комбинезона "Долга". Больше подходит новобранцам из сталкеров, которые привыкли к относительно лёгким костюмам. Простота и надёжность базовой модели "ПС5" в сочетании с новыми материалами предоставляет хорошую защиту от различных вредных воздействий, включая огнестрельные повреждения. Из-за отсутствия системы защиты дыхания бронежилет требует доработки.</text>
	</string>
	<string id="dolg_reglar_outfit_name">
		<text>ПС5 "Комбез "Долга"</text>
	</string>
	<string id="dolg_reglar_outfit_name_s">
		<text>ПС5</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Отличный защитный костюм для Зоны, ценимый сталкерами за сочетание отличных противоаномальных качеств и недурной защиты от пуль. Состоит из комбинезона "ПС5" и системы дыхания с замкнутым циклом. Обеспечивает качественную защиту от пулевого и осколочного попадания.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>ПС5-М "Универсальная защита"</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name_s">
		<text>ПС5-М</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_black_description">
		<text>Экспериментальный костюм аномальной защиты "CСП-10". По некоторым данным, разработан до второго взрыва, однако в составе костюма находится множество артефактов: например, верхний слой костюма покрыт артефактами "Плёнка". Возможно, использовался работниками Х-лабораторий.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_black_name">
		<text>Защитный костюм "CСП-10"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_black_name_s">
		<text>CСП-10</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты "ССП-99". Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров. Встроена система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>ССП-99 "Эколог"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name_s">
		<text>ССП-99</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Модернизированный вариант обычного экзоскелета. Применение более лёгких материалов позволило снизить массу самого костюма, а также повысить его износоустойчивость. Встроен более лёгкий шлем, обеспечивающий более удобное вращение головой.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Экзоскелет "Хранитель свободы"</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name_s">
		<text>Хранитель свободы</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал из-за чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Несмотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к третьему поколению; в нём устранены конструктивные недостатки, кардинально снижавшие подвижность, а также усилена броня. Обеспечивает великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, но не гарантирует стойкости к аномалиям.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="killer_light_outfit_name">
		<text>Лёгкий комбинезон BP-a "Cobra"</text>
	</string>
	<string id="killer_light_outfit_name_s">
		<text>BP-a "Cobra"</text>
	</string>
	<string id="killer_light_outfit_description">
		<text>Комбинезон наёмников старого образца, производившийся на заказ, но впоследствии вышедший из употребления. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. Практически вся партия была продана торговцам и сталкерам; впрочем, последние крайне редко выбирают этот не слишком подходящий для условий Зоны костюм, пусть даже он неплохо показывает себя в бою.</text>
	</string>
	<string id="killer_light_outfit_name_m1">
		<text>Укреплённый BP-a</text>
	</string>
	<string id="killer_light_outfit_description_m1">
		<text>В подкладку и без того тяжёлого комбинезона BP-a "Cobra" вшита кольчужная сетка, повышающая защиту от осколков и укусов мутантов.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Комбинезон наёмника BP-b "Python"</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_s">
		<text>BP-b "Python"</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Сделанный на заказ и поставляемый крупными партиями наёмникам комбинезон. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. Отлично защищает от пуль и чуть хуже - от аномалий; за счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии "ПСЗ-7".</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_10_description">
		<text>Армейский бронекостюм "СКАТ-10", созданный для проведения операций в зонах высокой активности аномалий специально для лидеров военных сталкеров и спецназа. В составе - тяжёлый армейский бронекостюм серии "ПСЗ-13" и встроенный компенсационный костюм. Обеспечивает великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, хоть и значительно снижает подвижность носящего. Есть сбалансированная, но в то же время простая система защиты от аномального воздействия.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_10_name">
		<text>Бронекостюм "СКАТ-10"</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_10_name_s">
		<text>СКАТ-10</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_9_description">
		<text>Армейский бронекостюм "СКАТ-9", созданный для проведений штурмовых операций в зонах активности аномалий специально для военных сталкеров и спецназа. В составе - тяжёлый армейский бронекостюм серии "ПСЗ-12п" и встроенный компенсационный костюм. Обеспечивает отличную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом немного снижая подвижность солдата. Есть сбалансированная, но в то же время простая система защиты от аномального воздействия.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_9_name">
		<text>Бронекостюм "СКАТ-9"</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_9_name_s">
		<text>СКАТ-9</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Комбинезон "Адепт" группировки "Монолит", произведённый неизвестно кем. По структуре напоминает широко распространённые среди сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия, но уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха. Не применяется сталкерами из-за усиленной чувствительности к пси-воздействию: носящий его буквально превращается в приёмник пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Адепт"</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name_s">
		<text>Адепт</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_description">
		<text>Комбинезон "Проповедник" группировки "Монолит", произведённый неизвестно кем. Представляет из себя сочетание комбинезона "Монолита", системы дыхания с замкнутым циклом и костюма аномальной защиты; усилена защита против механических повреждений. Не применяется сталкерами из-за усиленной чувствительности к пси-воздействию: носящий его буквально превращается в приёмник пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Проповедник"</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_name_s">
		<text>Проповедник</text>
	</string>
	<string id="nauchniy_outfit_description">
		<text>Обычный халат, который носят учёные в лабораториях.</text>
	</string>
	<string id="nauchniy_outfit_name">
		<text>Халат учёного</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Эту куртку сняли с трупа одного из сталкеров, умерших в аномалии "Холодец". Пролежав долгое время в аномалии, она обрела свойство ускорять метаболизм.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Аномальная кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m_s">
		<text>Аномальная куртка</text>
	</string>
	<string id="outfit_novice_description">
		<text>Обычная плотная кожаная куртка и легчайший бронежилет - самый распространённый среди новичков костюм. Слегка усиливает защиту от пуль и осколков, но совсем не эффективна против аномальных и прочих воздействий.</text>
	</string>
	<string id="outfit_novice_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="outfit_stalker_jacket_description">
		<text>Пусть издалека обладателя такой куртки могут запросто принять за новичка, не стоит её недооценивать: в неё вшиты элементы комбинезона "Заря" и полимерная подкладка - всё это повышает шансы на выживание в аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="outfit_stalker_jacket_name">
		<text>Куртка сталкера</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Высококачественный модифицированный комбинезон "ССП-99М", предназначенный для экипировки охраны научных экспедиций. Была добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения; защита от радиации и биологических аномалий осталась на прежнем уровне. Стоек к химически агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Защитный костюм "ССП-99М"</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name_s">
		<text>ССП-99М</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимый одним из оборонных киевских НИИ, данный комбинезон предоставляет отличную альтернативу другим сталкерским комбинезонам, изготовленным в кустарных условиях. Представляет из себя отличное сочетание лёгкого комбинезона, системы дыхания с замкнутым циклом, а также костюма аномальной защиты. За счёт удачного подбора материалов является хорошим выбором для опытного сталкера. Единственные недостатки - его цена и обслуживание.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон "СЕВА"</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name_s">
		<text>СЕВА</text>
	</string>
	<string id="soldier_outfit_description">
		<text>Обычный костюм рядового ВС Украины, проходящего службу в Зоне. Обеспечивает качественную защиту от пуль и полное отсутствие аномальной защиты. Несмотря на это, удобно носится, так как очень грамотно сшит. Не подходит для рейдов в Зону, однако может быть полезен в перестрелке.</text>
	</string>
	<string id="soldier_outfit_name">
		<text>Бронекостюм "Берилл-1"</text>
	</string>
	<string id="soldier_outfit_name_s">
		<text>Берилл-1</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>Ткань этого военного костюма пропитана стрептоцидовой мазью, за счёт чего ускоряется заживление ран.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Лечебный "Берилл-5М"</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированная для работы в условиях Зоны экипировка армейского спецназа - "Берилл-5М". Предназначен для штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном, но слабоэффективен в условиях высокой аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм "Берилл-5М"</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name_s">
		<text>Берилл-5М</text>
	</string>
	<string id="st_helm_gasmask">
		<text>Противогаз</text>
	</string>
	<string id="st_helm_gasmask_descr">
		<text>Стандартный противогаз, предназначенный для фильтрации из воздуха радиоактивной пыли и отравляющих веществ. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей функциональной незаменимости. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Стальной шлем</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Стандартный армейский стальной шлем. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способен отклонить прилетевшую по касательной пулю. Спросом в Зоне пользовался только в период первых столкновений между группировками.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_helmet">
		<text>Металлическая каска</text>
	</string>
	<string id="st_helm_helmet_descr">
		<text>Обычная металлическая каска. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способна остановить пулю малого калибра. Спросом в Зоне не пользуется.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_military_specops">
		<text>Шлем "Сфера-12"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_military_specops_descr">
		<text>Отделанный тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской. Обычно поставляется в комплекте с бронекостюмами "СКАТ-9" для спецназа. Не очень популярен в Зоне из-за высокой стоимости, однако сам шлем обеспечивает великолепную защиту от пуль и осколков. Благодаря уникальной системе металлических сеток и токосъёмников обладает высокой защитой от пси-воздействия. Имеется встроенный респиратор; предусмотрена возможность установки электроники.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_military_stalkers">
		<text>Шлем "Сфера-12М"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_military_stalkers_descr">
		<text>Отделанный тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской. Обычно поставляется в комплекте с бронекостюмами "СКАТ-9" для военных сталкеров. Достаточно популярен в Зоне благодаря встроенному противогазу, а также хорошей защите головы. Предусмотрена возможность установки улучшений системы фильтров и не только.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_military_specops_heavy">
		<text>Шлем "Сфера-13"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_military_specops_heavy_descr">
		<text>Отделанный тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской. Обычно поставляется в комплекте с бронекостюмами "СКАТ-10" для спецназа. Не очень популярен в Зоне из-за высокой стоимости, однако сам шлем обеспечивает великолепную защиту от пуль и осколков. Благодаря уникальной системе металлических сеток и токосъёмников обладает высокой защитой от пси-воздействия. Имеется встроенный респиратор; предусмотрена возможность установки электроники.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_military_stalkers_heavy">
		<text>Шлем "Сфера-13М"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_military_stalkers_heavy_descr">
		<text>Отделанный тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской. Обычно поставляется в комплекте с бронекостюмами "СКАТ-10" для военных сталкеров. Достаточно популярен в Зоне благодаря встроенному противогазу, а также хорошей защите головы. Предусмотрена возможность установки электроники.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Шлем "Заслон"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Лёгкий шлем с герметичным забралом, предназначенный для защиты лица от некоторых аномальных воздействий. Судя по технологии, разработан тем же оборонным НИИ, что и комбинезон "СЕВА", - предположительно, для применения в комплекте с армейскими защитными костюмами.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Респиратор</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Обычный респиратор, предназначенный для фильтрации из воздуха радиоактивной пыли и отравляющих веществ. Широко используется всеми сталкерами. Легче и проще полноценного противогаза, но и защита ниже. Не обеспечивает никакой защиты от механических воздействий.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Шлем "Сфера-08"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Военный шлем, обычно поставляемый в комплекте с бронекостюмом "Берилл-5М", - впрочем, предприимчивые торговцы продают его отдельно. Предназначен для ведения боя в зонах с малой аномальной активностью. Отличается прочной конструкцией; оснащён многослойной кевларовой защитой и респиратором.</text>
	</string>
	<string id="stalker_exo_heavy_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного боевого экзоскелета. В этой версии значительно усилена броня, однако это сказалось и на подвижности. Редко используется сталкерами из-за цены, пусть даже уровень его защищённости колоссален. Обеспечивает великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, но не гарантирует стойкости к аномалиям.</text>
	</string>
	<string id="stalker_exo_heavy_outfit_name">
		<text>Боевой экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="stalker_exo_heavy_outfit_name_s">
		<text>Боевая экза</text>
	</string>
	<string id="stalker_exo_outfit_description_m1">
		<text>Модифицированная версия экспериментального образца военного экзоскелета. В этой версии значительно доработан механизм сервоприводов, что позволило увеличить скорость перемещения и высоту прыжка.</text>
	</string>
	<string id="stalker_exo_outfit_name_m1">
		<text>Экзоскелет M1</text>
	</string>
	<string id="stalker_heavy_outfit_description">
		<text>Производимый народными умельцами тяжёлый вариант знаменитого комбинезона "Заря-3". Представляет собой эффективное сочетание среднего армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин; хорошо защищает от слабого стрелкового оружия. Костюм вполне неплох для глубоких рейдов и серьёзных операций в различных уголках Зоны.</text>
	</string>
	<string id="stalker_heavy_outfit_description_m1">
		<text>Модифицированный комбинезон "Заря-4". Бывший хозяин был бывалым сталкером и не раз ходил в тяжёлые, затяжные ходки; он знал, как правильно распределить вес, который нёс, и каким вещам отдать предпочтение. Карманы на комбинезоне и грамотно подобранный рюкзак позволяют нести больший вес.</text>
	</string>
	<string id="stalker_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Заря-4"</text>
	</string>
	<string id="stalker_heavy_outfit_name_m1">
		<text>Комбинезон бывалого</text>
	</string>
	<string id="stalker_heavy_outfit_name_s">
		<text>Заря-4</text>
	</string>
	<string id="stalker_light_outfit_description">
		<text>Лёгкий и дешёвый вариант распространённого комбинезона сталкеров. Представляет собой сочетание лёгкого бронежилета и комбинезона низкого качества. После успеха комбинезона "Заря-3" была выпущена ещё более лёгкая и дешёвая версия. В силу своей доступности стал популярен у сталкеров на окраинах Зоны, хоть такой вариант защиты крайне слаб даже для неглубоких рейдов и операций в пределах окраин Зоны.</text>
	</string>
	<string id="stalker_light_outfit_description_m1">
		<text>Модифицированный комбинезон "Заря-5". Бывший хозяин этой вещи был настоящим туристом и не раз ходил в тяжёлые походы на грани человеческих возможностей; он знал, как правильно распределить вес, который нёс, и каким вещам отдать предпочтение. Карманы на куртке и грамотно подобранный рюкзак позволяют нести больший вес.</text>
	</string>
	<string id="stalker_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Заря-5"</text>
	</string>
	<string id="stalker_light_outfit_name_m1">
		<text>Комбинезон туриста</text>
	</string>
	<string id="stalker_light_outfit_name_s">
		<text>Заря-5</text>
	</string>
	<string id="stalker_medium_outfit_description">
		<text>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера. Первая удачная, третья по счету, версия костюма "Заря" - именно этот костюм лег в основу костюмов "Долга" и "Свободы". Представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счёт встроенных кевларовых пластин; неплохо защищает от малокалиберных пуль. Такой вариант защиты крайне слаб даже для неглубоких рейдов и операций в пределах окраин Зоны.</text>
	</string>
	<string id="stalker_medium_outfit_description_m1">
		<text>Личная "Заря-3" Призрака. Ходят легенды о том, что Призрак никогда не носит с собой аптечки, а все раны заживают на нём сами по себе. Говорят, что причина этому - необычный комбинезон, который он достал из аномалии.</text>
	</string>
	<string id="stalker_medium_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Заря-3"</text>
	</string>
	<string id="stalker_medium_outfit_name_m1">
		<text>Комбинезон Призрака</text>
	</string>
	<string id="stalker_medium_outfit_name_s">
		<text>Заря-3</text>
	</string>
	<string id="stalker_protoexo_outfit_description">
		<text>Полевой образец военного экзоскелета. Собран на базе комбинезона "Заря-2" и частей опытного образца экзоскелета. За счёт увеличения грузоподъёмности усилен бронежилет, однако низкая защита от аномалий и ненадёжная конструкция, а также дороговизна в обслуживании сделали эту модель непопулярной среди сталкеров. Несмотря на недостатки, выпускается в малых количествах подпольными мастерскими сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="stalker_protoexo_outfit_name">
		<text>Прототип экзоскелета</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Защитный костюм "Свободы", в основе которого - армейский костюм "Берилл" и некоторые элементы комбинезона сталкера. Производится ремесленниками группировки "Свобода". Встроенный бронежилет из бронепластин и уложенного в несколько слоёв кевлара способен остановить пистолетную или даже автоматную - хоть и выпущенную с большой дистанции - пулю. Для защиты от аномальных воздействий ткань костюма пропитана составом "Суверен". Костюм рассчитан на ведение боевых действий.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Защитник свободы"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name_s">
		<text>Защитник свободы</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Производимый ремесленниками группировки "Свобода" облегчённый комбинезон сталкера, в основе которого лежат лёгкий армейский бронежилет и накладные кевларовые пластины. Способен защитить от попадания из слабого оружия, а ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Ветер свободы"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name_s">
		<text>Ветер свободы</text>
	</string>
	<string id="svoboda_medium_outfit_description">
		<text>Производимый ремесленниками группировки "Свобода" усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет и накладные циркониевые элементы дают неплохую защиту от пистолетных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоёв: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Костюм рассчитан на защиту от различных аномальных воздействий; также обеспечивает определённую защиту от радиации.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_medium_outfit_name">
		<text>Комбинезон "Страж свободы"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_medium_outfit_name_s">
		<text>Страж свободы</text>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_description_m1">
		<text>В этот комбинезон, который обычно носят свободовцы, интегрирована металлическая сетка, защищающая от электрических/магнитных полей и радиации.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_name_m1">
		<text>Комбинезон "Ветер свободы" М2</text>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_name_m1_s">
		<text>Ветер свободы М2</text>
	</string>
</string_table>