<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Слюда"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Слизь"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Слизняк"</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Кровь камня"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Кристалл"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Капли"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Батарейка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Пустышка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Бурые бусы"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"Плёнка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Пружина"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"Вспышка"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Бенгальский огонь"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Огненный шар"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-bagel">
		<text>"Рог"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-cupcake">
		<text>"Сфера"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Колобок"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Грави"</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Медуза"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Кристальная колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Морской ёж"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Душа"</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Выверт"</text>
	</string>
	
	<string id="Ameba">
		<text>"Холодец"</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Трамплин"</text>
	</string>
	<string id="Buzz">
		<text>"Газировка"</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Электра"</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"Жгучий пух"</text>
	</string>
	<string id="Fuzz_Bottom">
		<text>"Лежачий пух"</text>
	</string>
	<string id="Grabber">
		<text>"Хваталка"</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Воронка"</text>
	</string>
	<string id="Liana">
		<text>"Лиана"</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Лифт"</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Карусель"</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
	</string>
	<string id="Storm">
		<text>"Шторм"</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>"Машина времени"</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Жарка"</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Образование не до конца ясной природы. При контакте с телом наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Образует восемь видов артефактов: "Слизь", "Слизняк", "Плёнка", "Душа", "Желчь камня", "Ломоть плоти", "Слюда" и "Пузырь".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение жизни меняя силу воздействия. Результат встречи с аномалией "Трамплин" может быть разным: от небольших синяков и ушибов до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью брошенных в неё предметов. Образует следующие виды артефактов: "Медуза", "Кристальный цветок", "Каменный цветок", "Пустышка", "Пружина", "Ночная звезда" и "Ёжик".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальное образование диаметром около 10 метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно. Характерной особенностью аномалии является видимый над ней днём голубоватый туман. Ночью легко заметна; обнаруживается любыми видами детекторов или с помощью бросания металлических предметов. Образует множество видов артефактов: "Бенгальский огонь", "Аккумулятор", "Вспышка", "Искра", "Безделушка", "Зарница", "Разряд", "Снежинка" и "Лунный свет".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабозащищённой кожей серьёзно травмируют последнюю; на медленно движущиеся объекты не реагирует. Образует несколько вида артефактов (возможно, это семена): "Рог", "Колобок", "Слоновая кость", "Сфера", "Голубые бусы", "Светляк", "Каштан" и "Позвоночник".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр аномалии шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует следующие виды артефактов: "Выверт", "Грави", "Бурые бусы", "Узел", "Кремень", "Побрякушка" и "Золотая рыбка".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Безвредная для здоровья гравитационная аномалия, позволяющая на некоторое время забыть о законах тяготения. В локальном объёме диаметром в несколько метров земное притяжения значительно снижено. Информации об образуемых этой аномалией артефактов не имеется.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа этой аномалии пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Образует семь видов артефактов: "Кровь камня", "Ломоть мяса", "Каракатица", "Сердце", "Золотые бусы", "Зрачок" и "Потроха".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона повышенного уровня - более 50 мкР/ч - радиации. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах без должной защиты.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалию, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объёме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из неё нелегко. Интересно, что в центре этой аномалии порой встречаются различные артефакты, при изъятии которых аномалия прекращает своё существование.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>В неактивном состоянии выглядит как едва видимое облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500 градусов. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует восемь видов артефактов: "Капли", "Кварцит", "Красные бусы", "Глаз", "Ртутный шар", "Пламя", "Огненный шар" и "Кристалл".</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Образуется в аномалии "Трамплин". Формирует слабое защитное поле, способное поглощать радиоактивные частицы, выводя тем самым радиацию из организма носителя. Артефакт широко распространён и недорог.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". Такой артефакт можно найти во многих участках Зоны. Вкрапления металлических соединений дают красивую игру света. Рассматривание этого артефакта в свете костра ночью замечательно успокаивает, что достигается за счёт наличия у артефакта чуть радиоактивного поля, защищающего от пси-воздействия.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Этот замечательный артефакт формируется аномалией "Трамплин". Использование артефакта требует нейтрализации небольшого радиоактивного излучения, однако взамен ткани носителя значительно укрепляются. Дорогой и редкий, он чрезвычайно интересен для научных экспедиций и прочих исследователей активности Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Появляется в аномалии "Трамплин". При ношении этого артефакта в организм не попадает примерно четверть радиоактивных частиц, находящихся в воздухе; другими словами - повышается радиозащита носителя. Дорогая и редкая вещь.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Очень редко аномалия "Трамплин" порождает такой артефакт. По мнению некоторых исследователей-теоретиков, этот артефакт представляет собой гибрид "Батарейки" и "Пустышки". Известно, что артефакт радиоактивен и снижает вред от ударов, наносимых носителю.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Рождается в аномалии "Воронка". При контакте с телом распространяет немного радиоактивное направленное излучение, защищающее от ударов, нанесённых различного рода предметами. Такой артефакт найти несложно, потому и деньги за него дают небольшие.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Рождается в аномалии "Воронка". При ношении некоторая часть радиоактивных лучей накапливается в организме, в то время как основные пучки расходятся радиально от тела, замедляя быстродвижущиеся металлические предметы - то есть частично уменьшая урон от попадающих в тело пуль. Цена средняя.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Порождается аномалией "Воронка". Активизируется теплом тела и испускает порядочный радиационный фон, частично защищая носителя от огнестрельных ранений. Артефакт можно дорого продать учёным или сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Замечательный артефакт, рождающийся в аномалии "Воронка". Сильно ускоряя усвоение пищи и заражая организм носителя радиацией, он позволяет носить оному больше вещей в рюкзаке - то есть повышает грузоподъёмность. Учёные ломают седые головы над тем, как такой артефакт можно получить в лабораторных условиях.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Формируется аномалией "Жарка" при высоких температурах. Внешне выглядит, как почерневшее каплевидное образование с глянцевой поверхностью, покрытое трещинами. Позволяет носителю пережить попадание чуть большего количества пуль, чем обычно, взамен испуская малозначительный радиационный фон.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Кристаллизируется в аномалии "Жарка". Позволяет носящему находиться в материнской аномалии чуть дольше за счёт поддержания постоянной температуры вокруг тела оного. Известно, что артефакт радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Получается при попадании тяжёлого металла в аномалию "Жарка". Этот артефакт восстанавливает нервную систему после психотропных атак, одновременно заражая организм носителя радиацией. Такой артефакт высоко ценится сталкерами, и мало где его можно добыть.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Найти этот артефакт можно в аномалии "Карусель". Представляет собой довольно уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы и костей. Формирует вокруг тела носителя некое поле, снижающее воздействие ударной волны, которое также испускает радиационный фон - хоть и не столь значительный.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Вырабатывается аномалией "Карусель". Формируется из мышечной ткани тел, попавших в материнскую аномалию, и защищает носителя от воздействия взрывов, взамен заражая организм оного радиацией. Артефакт попадается нечасто, но уникальным его назвать нельзя.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Формируется в аномалии "Электра". Довольно распространённый и недорогой артефакт, защищающий носителя от электроразрядов и испускающий слабый радиоактивный фон. Ценится исследователями Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>"Электра" изредка порождает этот артефакт. Сталкеры используют его с большой охотой из-за способности защитить носителя от электротоков большой силы, а неплохая цена и приятный внешний вид делают "Вспышку" интересным экземпляром для коллекционеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Вырожденный случай активности аномалии "Электра". Видимо, такую замечательную округлую форму можно получить, если подвергнуть аномалию термовоздействию. Дорогой артефакт; ценится за способность нейтрализовать пси-излучение немалой силы.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Формируется аномалией "Холодец". Радиационные свойства этого артефакта компенсируется тем, что он повышает сопротивление носителя ментальным атакам различного рода. За него также дают неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Точно известно, что артефакт порождён аномалией "Холодец". При ношении его на поясе носитель слега заражается радиацией, однако терпит меньше вреда от укусов и порезов. Артефакт достаточно распространён и дёшев.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Аномалия "Холодец" способна породить такой артефакт при редчайшем, экстремальном наборе физических условий. Этот полупрозрачный твёрдый объект весьма недурно защищает носителя от химического воздействия, взамен испуская радиационный фон. Артефакт достаточно дорог и редок.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Очень редко попадается в аномалии "Холодец". Найти такой артефакт удаётся лишь единицам, и мало кто его вообще видел, поэтому о свойствах этого чуда известно только из непроверенных слухов. Имеет приятную форму, но менее приятную цену - несмотря на редкость.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Рождается в аномалии "Холодец". Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Поддерживает в радиусе нескольких метров постоянную температуру, позволяя носителю дольше находиться в зонах тепловых аномалий, но одновременно с этим испускает значительный радиационный фон.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Результат взаимодействия аномалий "Ржавые волосы" или "Хваталка" и тела невнимательного сталкера. Шипастый артефакт слегка колет тело владельца, но помогает защитить организм от альфа- и гамма-частиц. Довольно распространён и дёшев.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Кристаллизируется в аномалиях "Ржавые волосы" и "Хваталка". Артефакт фонит, зато делает кожу носителя более стойкой к укусам и порезам. Попадается нечасто и довольно эффективен, чем заслужил себе стабильную цену на рынке артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Аномалии "Ржавые волосы" и "Хваталка" очень редко порождают такой артефакт. Очень ценится за способность блокировать попадание в организм носителя достаточно крупных радиоактивных частиц и отсутствие отрицательных свойств. Сахаров в своей фундаментальной работе "Ионизация и поляризация компонентов редких артефактов" заметил, что состав этого формирования обладает критической стабильностью и добиться создания такого артефакта в условиях лаборатории в ближайшие десятилетия невозможно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Рождается в аномалиях "Ржавые волосы" и "Хваталка". При каких физических условиях он формируется – науке не известно, однако доказано, что этот артефакт способен малопонятным образом поглощать силу ударов, нанесённых носителю, взамен испуская радиационный фон.</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-bagel">
		<text>Рождается в аномалии "Жгучий пух". Попадается часто, имеет небольшие размеры, а его свойства малоизучены - впрочем, достоверно известно, что артефакт слегка радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-cupcake">
		<text>Иногда образуется в аномалии "Жгучий пух". Артефакт получил своё название за схожесть со сферой, а признание - за способность значительно повышать взрывоустойчивость носителя. Ходят слухи, что на Большой земле такие артефакты используются в сапёрном деле.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Очень редко аномалия "Жгучий пух" порождает такой артефакт. Когда держишь эту загадку Зоны в руках - чувствуешь, как организму становится лучше. Побочным эффектом такого восстановления здоровья является ускорение вывода питательных веществ из организма; иными словами - усиление чувства голода.</text>
	</string>
	
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>НИИ "Агропром"</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Тёмная долина</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Завод Росток</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Озеро Янтарь</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Военные склады</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Мёртвый город</text>
	</string>
	<string id="Swamps">
		<text>Большие болота</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Радар</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="Generators">
		<text>Генераторы</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Металлургический Завод</text>
	</string>
	<string id="Darkscape">
		<text>Тёмная лощина</text>
	</string>
	<string id="Concrete Factory">
		<text>Цементный завод</text>
	</string>
	<string id="Pripyat Outskirts">
		<text>Окрестности Припяти</text>
	</string>
	<string id="North Hills">
		<text>Северные холмы</text>
	</string>
	<string id="Construction Site">
		<text>Стройплощадка</text>
	</string>
	<string id="Forest">
		<text>Лес</text>
	</string>
	<string id="Old Road">
		<text>Старая дорога</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_locations_deadcity">
		<text>Небольшой городок, в котором до Первого взрыва проживали работники ЧАЭС и местных производств. В центре располагается центральная площадь с памятником Ленину; остальную территорию города заполняют жилые дома - как многоэтажные, так и деревянные. В окрестностях есть несколько хуторов и кладбище. По слухам, территорию города контролируют наёмники.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_swamps">
		<text>Практически бескрайние топи, разделённые на две части автодорогой. Есть несколько хуторов: в одних обычно обитают бандиты, в других - твари похуже. Сталкеров в этих краях практически не бывает, так как территория часто патрулируется военными вертолётами. Чем им так интересны Болота - вопрос открытый, однако есть версия, что им приказано охранять длинный трубопровод непонятного назначения, расположенный на юге и уходящий далеко вглубь Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_generators">
		<text>Странного вида установки, расположенные севернее ЧАЭС. Лишь малая часть обитателей Зоны знает про существование Генераторов, пусть даже их очертания нетрудно различить на спутниковой карте. Примечательно, что в некоторых уголках Зоны расположены странные шарообразные конструкции белого цвета, которые в кругах сталкеров-мастеров приписываются именно к таинственным застанционным установкам.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>Старый завод, расположенный на самом юге Зоны. Что там производили до аварии - неизвестно, но чем бы оно ни было, всё уже давно вывезено или растащено. Вокруг предприятия расположено несколько жилых домов - в них, судя по всему, и жили работники. Несмотря на близость к Кордону - первому пристанищу всех новичков, - пользуется у сталкеров дурной славой из-за частых нападений мутантов. Северо-западная часть окрестностей завода контролируется военными по причине близости к границам Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkscape">
		<text>Очень скалистая территория на самой окраине Зоны. Через всю Лощину проходит дорога, над которой на одном из этапов пути пролегает железнодорожный мост. Ближе к периметру располагается автостанция и своеобразная гавань с несколькими судами - именно там в день Первого взрыва был зафиксирован сильнейший радиоактивный след. Как и везде, есть несколько деревень различной степени сохранности. Сталкеров в тех краях практически не бывает, так как куда привычнее добираться из Тёмной долины на Кордон через Свалку.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_lost_factory">
		<text>Крайне малоизвестная территория, иной раз ошибочно приписываемая к Большой земле: старый цементный завод, заброшенный незадолго до событий 86-го года. Из примечательного - мобильный бункер учёных и сама территория завода, а также подземные коммуникации неизвестного назначения.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_outskirts">
		<text>Пригород Припяти, примыкающий к ней с юга. Здесь расположен старый цементный завод; ниже по дороге - посёлок городского типа, территориально относящийся к городу энергетиков. Ближе к райцентру расквартирована армейская часть удивительно малых размеров, действовавшая аж до конца двадцатого века. В посёлке часто оседают бандиты, а на заводе базируется группировка "Свобода", поэтому честные сталкеры забредают в окрестности Припяти очень редко.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_country">
		<text>Главная особенность Северных холмов - длинная автотрасса, берущая своё начало далеко за периметром. Проложена она была в годы строительства станции, однако использовалась достаточно редко. Одно из самых загадочных мест Зоны расположено именно здесь: это внушительных размеров кратер, появившийся после Второго взрыва в небольшом озере, которое - по официальной информации - помогало поддерживать циркуляцию радиоактивной воды в пруде-охладителе ЧАЭС. После происшествия было вырыто другое озеро, расположенное севернее, а водоканал - подорван. Несмотря на заброшенность, по территории Холмов раз в неделю проходит группа полевых испытателей.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_forgotten">
		<text>Приличных размеров промышленная территория, покинутая через несколько месяцев после Первой катастрофы. Воистину забытое место: сталкеров там встретить можно крайне редко, хотя те периодически туда всё же забредают, - а вот бандитов в округе хватает. Из примечательных мест - сама стройплощадка, озерцо с какими-то отходами и свалка радиоактивного мусора. На северо-запад лучше не соваться: там расположен бар, в котором с недавних обосновались наёмники.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_forest">
		<text>Лесной массив, через всю территорию которого проходит автотрасса. Есть несколько деревень, но интереснее всего - промышленный комплекс с шахтами. Ближе к центру располагается громадная аномалия, о которой ходит немало различных слухов. Подходы со стороны Ростока охраняются "Долгом". Сталкеров в окрестностях встретить можно крайне редко, а вот уголовников - почти всегда: они постоянно прут из Тёмной долины.</text>
	</string>	
	<string id="enc_zone_locations_oldroad">
		<text>Достаточно длинная автодорога, связывающая Лес с Радаром; кто, куда и зачем по ней ездил - вопрос открытый. В окрестностях достаточно пустынно, но интересных мест всё-таки хватает: старый бассейн, насосная станция, немаленькое село... но интереснее всего - две крупных аномалии, внешне напоминающие скрученные деревья. Из населения можно отметить бандитов - некоторые даже утверждают, что те не проявляют агрессии к случайному сталкеру, - и отряд "Свободы", переброшенный из окрестностей Припяти.</text>
	</string>	
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Воистину странная местность. В окрестностях "Агропрома" всего два примечательных места: фабрика и, собственно, институт... нет, всё-таки три - ещё есть катакомбы, известные всем диггерам Зоны. Сталкеры спят и видят, как бы обустроить оба комплекса под свои нужны, однако на территории НИИ давным-давно располагается военная база, а фабрика раз в неделю-две прочищается военным спецназом - всё это наводит на интересные мысли.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Группировка "Долг" однажды расчистила на окраине завода "Росток" перестроечных времён местечко себе под базу и позволила сталкерам занять пустующие помещения. Со временем это место превратилось в самый населённый уголок Зоны: всему виной знаменитый бар "100 рентген" - в нём собираются все сталкеры, способные до туда добраться. Заправляет в баре местный торговец, так что можно не только пообщаться, но и продать-купить почти всё что угодно. Впрочем, в западной части фабрики ситуация куда плачевнее: бандиты постоянно прут со стороны Стройплощадки - "Долгу" до этого нет дела, а вот ограбленные сталкеры иной раз остаются в одном свитере.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>В Тёмной долине можно разжиться неплохими артефактами - а можно и быстро распрощаться с жизнью. Сталкеров в окрестностях можно встретить достаточно редко, так как на севере Долины располагается база бандитов. Отсюда можно попасть в Лес или Тёмную лощину, чем нередко пользуются бывалые обитатели Зоны, ценящие своё время.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Своего рода предбанник Зоны - первое место, куда попадают новички и где понемногу обживаются. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец - с ним полезно потолковать, - а на сам блокпост соваться и попадаться на глаза солдатам не резон: у них приказ стрелять без предупреждения; впрочем, поговаривают, что если рядом нет начальства, то порой даже и пропустить без проблем могут. Убивать солдат очень не рекомендуется - разве что только в случае прямой угрозы для жизни.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Огромное техническое кладбище: сюда ещё после Первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Есть остатки старых построек, часть которых обжили различные обитатели Зоны. Здесь, как и у самого периметра, много новичков, а рядом крутятся бандиты, всегда ищущие кусок пожирнее - и чтобы без особых хлопот. Можно найти немного артефактов, но лучше надолго не задерживаться: есть места и поинтереснее. Если идти на север, то выйдешь к заводу "Росток"; на востоке - проход в Тёмную долину; на западе - дорога к НИИ "Агропром".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Заброшенная армейская база рядом с разваливающейся деревенькой и небольшим болотцем. Деревенька - место довольно жуткое: мутантами так и кишит - одних кровососов поди сосчитай. Сюда редко суются сталкеры - чаще обходят десятой дорогой. На территории военной базы обосновались то ли, собственно, военные, то ли ещё кто-то серьёзный. Если дальше в Зону от базы идти - попадёшь прямо к Выжигателю мозгов: он путь к Припяти и ЧАЭС наглухо перекрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Это был город энергетиков - его построили ещё вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок... только теперь там уже никто не живёт - кроме, конечно, нечисти всякой навроде мутантов и зомби. Пройти туда, судя по всему, и вовсе нельзя: Выжигатель мозгов путь закрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Страшное место: тут легко умереть можно, даже если перед этим всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к Выжигателю мозгов близко подойдёт, с ума сходит, в зомби превращается и бродит потом по Зоне. Никто с Радара в своём уме не возвращался.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Самое сердце Зоны: бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Если верить легендам, где-то там находится некая штука, способная выполнить любое желание, - её называют Монолитом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарное озеро в одноимённом секторе давно уже высохло - одно мелкое болотце осталось. Плохое это место, смертью пропитанное... ходить туда опасно, потому что мутантов там полным-полно, а под землёй - и того хуже. На северо-западе территории располагается научный лагерь: там учёные - их вертолётами привезли - изучают что-то. Если повезёт получить разрешение на вход, можно будет потолковать со светлыми головами - они артефакты покупают и даже задание какое-нибудь дать могут.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_escape_military_case">
		<text>Детальная карта военного блокпоста, нарисованная Сидоровичем со слов своего связного. Опытный сталкер без труда сможет проникнуть на территорию незамеченным.</text>
	</string>
		
	<string id="Story-2006">
		<text>12 апреля 2008 года</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2010-й год</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2011-й год</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Военный прорыв в Зону - 2011</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона Отчуждения осветилась ярчайшим, почти нестерпимым светом, и было видно, как на небе начинают испаряться облака. После мгновения полной тишины пришёл грохот и землетрясение. Люди падали на землю, зажимая глаза и уши; кто мог, тот бежал, спасая свою жизнь. Со стороны это выглядело так, будто всё похороненное под Саркофагом ядерное топливо разом взлетело на воздух. Через сутки правительственные войска уже полностью оцепили новую Зону. С помощью спутников удалось выяснить, что эпицентр взрыва находился не у блоков самой АЭС, а в километре от них. Считается, что весь персонал станции погиб сразу же, однако внутри кольца оцепления осталось много других людей. Организовать спасательные операции не представлялось возможным, поскольку отряды людей и техники, посланные вглубь поражённой территории, почти сразу же погибали. Через некоторое время после аварии диаметр Зоны скачкообразно возрос на несколько километров. Большая часть правительственных войск, охранявших периметр, и находившихся там научных лабораторий мгновенно погибли. Началась паника; жители окрестных сёл и городов были в спешке эвакуированы или бежали сами. Над миром нависла опасность, о размерах которой до сих пор можно только гадать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Прошло два года с тех пор, как случилась жуткая катастрофа в Зоне Отчуждения вокруг Чернобыльской АЭС. Большое количество погибших и пропавших без вести людей, павший скот, почерневшие постройки, изувеченный лес... учёные до сих пор не могут дать объяснений случившемуся. А Зона, внутри которой были обнаружены совершенно фантастические аномалии, тем временем растёт. Редкие экспедиции сталкиваются с мутировавшими видами животных, обладающих удивительными особенностями.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>По следам отчаянных сталкеров-одиночек за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией периметра уже имеется множество "неучтённых лиц" - вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований - так называемых артефактов, за которые нередко выручают неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армейские подразделения, в том числе и специального назначения, возглавляемые отрядами военных сталкеров, предприняли крупную экспедицию внутрь Зоны с целью прорваться к ЧАЭС и уничтожить предполагаемую причину возникновения смертельных аномальных полей, либо наконец-то добыть достоверную информацию о происходящих там процессах. Данное предприятие, в котором принимали участие более тысячи человек и множество техники, полностью провалилось. Отдельные группы уцелевших осели на территории Зоны без особых надежд на спасение.</text>
	</string>	
	
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Территории</text>
	</string>
	<string id="Military-post">
		<text>Карта Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>История Зоны</text>
	</string>
</string_table>