<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_med_antialco">
		<text>Абсорбент</text>
	</string>
	<string id="st_med_antialco_descr">
		<text>Старое доброе средство от отравлений. Представляет собой более эффективный, по сравнению с угольным, абсорбент на основе "белой глины". Наилучший эффект достигается при заблаговременном приёме, перед предполагаемой интоксикацией - например, перед алкоголем. Поэтому токсические эффекты опьянения уменьшаются, а эффект пси-восстановления алкоголя сохраняется.</text>
	</string>
	<string id="anom_detector_advanced">
		<text>Продвинутый детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="anom_detector_advanced_descr">
		<text>Для корректной работы улучшенный детектор аномалий необходимо закрепить в специальном кармане на костюме и включить. В отличие от простого детектора, определяет больше типов аномалий, а радиус обнаружения у данной модели больше.</text>
	</string>
	<string id="anom_detector_elite">
		<text>Элитный детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="anom_detector_elite_descr">
		<text>Данный детектор, помимо аномальных зон, фиксирует ещё и мутировавшие растения, представляющие опасность жизнью и здоровью. Для корректной работы элитный детектор аномалий необходимо закрепить в специальном кармане на костюме и включить. Лучший выбор для выживания в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="anom_detector_simple">
		<text>Простой детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="anom_detector_simple_descr">
		<text>Простой прибор для обнаружения аномальных полей, оповещающий о наличии аномальных полей звуковым сигналом. Для корректной работы детектор аномалий необходимо закрепить в специальном кармане на костюме и включить. Этот вариант детектора - самый дешёвый, определяет только гравитационные аномалии и радиус обнаружения совсем невелик.</text>
	</string>
	<string id="antchemical_booster">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="anti_psy_booster">
		<text>Пси-блокада</text>
	</string>
	<string id="antirad_booster">
		<text>Радиопротектор</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Тяжёлое сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Лёгкое сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Среднее сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="beer_chmielnitskoe_name">
		<text>Пиво "Хмельницкое"</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="binocular_electron_descr">
		<text>Бинокль японского производства: лёгкий, с большой кратностью, механическим увеличением и возможностью установки электронной начинки. Главный недостаток - неподъемная для многих цена.</text>
	</string>
	<string id="binocular_electron_name">
		<text>Бинокль "Витакон" 6-12х35</text>
	</string>
	<string id="binocular_electron_nm">
		<text>Бинокль "Витакон"</text>
	</string>
	<string id="binocular_modif_descr">
		<text>Улучшенная версия распространённого армейского бинокля. Немного дороже, зато намного эффективнее.</text>
	</string>
	<string id="binocular_modif_name">
		<text>Бинокль армейский БКФЦ 6-12х35</text>
	</string>
	<string id="binocular_reg_descr">
		<text>Армейский бинокль производства СССР. Снабжён угломерной сеткой и раздельной фокусировкой окуляров. Главное преимущество такого бинокля перед иностранными моделями - это более высокая долговечность и более низкая стоимость. Главные недостатки - вес и удобность.</text>
	</string>
	<string id="binocular_reg_name">
		<text>Бинокль армейский БКФЦ 4-8х35</text>
	</string>
	<string id="binocular_reg_nm">
		<text>Бинокль БКФЦ</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Подробная карта Мёртвого города, содержащая схему расположения позиций наёмников.</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Карта Мёртвого города</text>
	</string>
	<string id="st_cit_doctors_key">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="st_cit_doctors_key_descr">
		<text>Ключ-карта, которой можно отпереть дверь от тюрьмы Доктора.</text>
	</string>
	<string id="coagulant_booster">
		<text>"Барвинок"</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Приборы и устройства</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Фонарь</text>
	</string>
	<string id="device-torch-adv">
		<text>Улучшенный фонарь</text>
	</string>
	<string id="device-torch-eco">
		<text>Фонарь с низким энергопотреблением</text>
	</string>
	<string id="enc_antirad_descr">
		<text>Препараты, снижающие воздействие радиации на организм.</text>
	</string>
	<string id="enc_antirad_name">
		<text>Антирадиационные препараты</text>
	</string>
	<string id="enc_bandage_descr">
		<text>Перевязочный материал, помогающий остановить кровотечение.</text>
	</string>
	<string id="enc_bandage_name">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="enc_bandage2_descr">
		<text>Перевязочный материал, содержащий специальные коагулянты, которые помогают останавливать кровотечение эффективнее.</text>
	</string>
	<string id="enc_bandage2_name">
		<text>Элитный бинт</text>
	</string>
	<string id="enc_bread_descr">
		<text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако этот хлеб не заражён и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался...</text>
	</string>
	<string id="enc_bread_name">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="enc_conserva_descr">
		<text>Консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада. Срок годности ещё не истёк.</text>
	</string>
	<string id="enc_conserva_name">
		<text>Консервы "Завтрак туриста"</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_antchemical_booster">
		<text>Антитоксин IP2 представляет собой комплексное лекарственное средство, содержащее в себе несколько антидотов, метоклопрамид, пиридоксин, тиамин, рибоксин и другие фармацевтические препараты. Препарат используется при инъекции ряда антибиотиков для нейтрализации природных ядов вместе с синтетическими поглотителями яда в кровоток. IP2 не особенно популярен в Зоне, так как большинство сталкеров полагаются на противогаз и защитный костюм, но всё же есть те, у кого в кармане всегда лежит пачка такого противоядия. Эффект препарата длительный.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_anti_psy_booster">
		<text>Препарат, который блокирует лавинообразные нервные импульсы, вызывая кратковременную потерю всех эмоций. Используется в Зоне исключительно для противодействия эффектам аномальных пси-полей. Эффект препарата длительный.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_antirad_booster">
		<text>B190 - индралированный радиозащитный препарат, входивший в аптечки, которые выдавали персоналу атомных электростанций. Используется в Зоне вместо чрезмерно токсичного PC1 цистамина гидрохлорида, повторное употребление которого часто вызывает смерть. Уменьшает влияние гамма-излучения на живую ткань. Лучше всего принимать до воздействия радиации, так как эффекты проявляются не сразу. Эффект от препарата длительный.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_coagulant_booster">
		<text>Украинский викасол - искусственный эквивалент витамина К. Основная цель этого препарата - увеличить скорость свертывания крови. Очень востребован среди сталкеров, которые не хотят медленно заживающих и рваных ран от мутантов. Эффект препарата длительный.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Армейский портативный бинокль.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Устройство, определяющее наличие аномальных полей и сообщающее о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-pda_rosf_task">
		<text>КПК, принадлежавший бойцу "Долга".</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-pda_secret_task">
		<text>КПК, принадлежавший учёному.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Карманный персональный компьютер - незаменимое устройство в условиях Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA2">
		<text>В этом КПК упоминается некий клиент, который послал экспедицию в эту лабораторию, и есть его контактные данные; имеются GPS-пометки. Довольно нелегко отследить, чей это КПК: многое зашифровано.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Фонарь с довольно мощной лампой. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной освещённости.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Фонарь с довольно мощной лампой. Благодаря усовершенствованному трансформатору уменьшено время зарядки аккумулятора.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch2">
		<text>Армейский фонарь с увеличенным временем работы от батареи. Излучает луч света намного ярче и дальше, чем другие, более дешёвые аналоги.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch3">
		<text>Фонарь, созданный зоновскими техниками для работы в условиях нехватки батареек. Из-за пониженного энергопотребления фонарь работает не на полную мощность, что помогает сохранить заряд батареи, однако страдает яркость луча.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Отличный энергетический напиток "Stalker". Содержит кофеин, таурин и мощный витаминный комплекс, снимающий усталость и прибавляющий сил.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Водка производства компании "GSC". Хорошо пьётся и довольно приятна на вкус, однако злоупотреблять ей не следует.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka2">
		<text>Обычная водка. На бутылке отсутствуют какие-либо акцизные марки или маркировка, поэтому лучше такое не пить.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности: ранениями, ожогами, отравлениями и прочим.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями и кровотечением. В него входят компоненты для ускорения свёртывания крови, обезболивающие, антибиотики и имунные стимуляторы.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_pripiat_beer">
		<text>Хорошее пиво, изготовленное в Киевской области. Попадает в зону неизвестными путями.</text>
	</string>
	<string id="enc_guitar_descr">
		<text>Музыкальный инструмент, весьма популярный среди сталкеров. Обязательный атрибут посиделок у костра.</text>
	</string>
	<string id="enc_guitar_name">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="enc_harmonica_descr">
		<text>Губная гармошка, иногда встречающаяся в Зоне. Есть предположение, что звуки гармошки - материализованное выражение души, выдыхаемое при игре.</text>
	</string>
	<string id="enc_harmonica_name">
		<text>Губная гармошка</text>
	</string>
	<string id="enc_item_battery_descr">
		<text>Обычные батарейки - именно то, что спасает, когда фонарь не светит.</text>
	</string>
	<string id="enc_item_battery_name">
		<text>Батарейки</text>
	</string>
	<string id="enc_item_hand_radio_descr">
		<text>Штатная рация военных. Также используется сталкерами, чтобы общаться между собой.</text>
	</string>
	<string id="enc_item_hand_radio_name">
		<text>Рация</text>
	</string>
	<string id="enc_kolbasa_descr">
		<text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - завтрак, обед и ужин сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_kolbasa_name">
		<text>Колбаса "Диетическая"</text>
	</string>
	<string id="enc_korn_conserva_descr">
		<text>Из-за высокого содержания протеина и углеводов кукуруза всегда была ценным источником питания.</text>
	</string>
	<string id="enc_korn_conserva_name">
		<text>Консервированная кукуруза</text>
	</string>
	<string id="enc_mineral_water_descr">
		<text>Минеральная вода радиацию не выводит, зато восстанавливает запас жизненных сил и утоляет жажду.</text>
	</string>
	<string id="enc_mineral_water_name">
		<text>Минеральная вода</text>
	</string>
	<string id="enc_nonstop_energy_drink_descr">
		<text>Напиток аналогичен обычному энергетику, но имеет более приятный вкус и действует немного быстрее обычного.</text>
	</string>
	<string id="enc_nonstop_energy_drink_name">
		<text>Энергетический напиток "Non Stop"</text>
	</string>
	<string id="enc_olives_conserva_descr">
		<text>Тушёная говядина с оливками в соусе - хороший обед для проголодавшегося сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_olives_conserva_name">
		<text>Тушёнка с оливками</text>
	</string>
	<string id="enc_peanut_conserva_descr">
		<text>Арахисовые снеки - отличная закуска для сталкеров под пиво или водку.</text>
	</string>
	<string id="enc_peanut_conserva_name">
		<text>Арахисовые снеки</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_10_descr">
		<text>Обыкновенные десять рублей.</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_10_name">
		<text>10 рублей</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_100_descr">
		<text>Обыкновенные сто рублей.</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_100_name">
		<text>100 рублей</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_1000_descr">
		<text>Обыкновенные тысяча рублей.</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_1000_name">
		<text>1000 рублей</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_50_descr">
		<text>Обыкновенные пятьдесят рублей.</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_50_name">
		<text>50 рублей</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_500_descr">
		<text>Обыкновенные пятьсот рублей.</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_500_name">
		<text>500 рублей</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_5000_descr">
		<text>Обыкновенные пять тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="enc_rubles_5000_name">
		<text>5000 рублей</text>
	</string>
	<string id="enc_sardinia_conserva_descr">
		<text>Консервы с сардиной - промысловой рыбой небольшого размера, имеющей лёгкий кисловатый привкус.</text>
	</string>
	<string id="enc_sardinia_conserva_name">
		<text>Сардины</text>
	</string>
	<string id="enc_sleeping_bag_descr">
		<text>Обычный спальный мешок. Он не заменит тёплую постель, но по крайней мере защитит от воды и холода.</text>
	</string>
	<string id="enc_sleeping_bag_name">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="enc_tushenka_conserva_descr">
		<text>Переполненный белками и жирами, этот продукт отлично утолит голод любого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_tushenka_conserva_name">
		<text>Тушёное мясо</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_absolut_descr">
		<text>Импортная водка кристальной чистоты со слабым лимонным ароматом.</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_absolut_name">
		<text>Водка "Абсолют"</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_cmuphob_descr">
		<text>Импортная водка из Финляндии, однажды завезённая в Зону небольшой партией.</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_cmuphob_name">
		<text>Водка "Чубхоп"</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_hemupob_descr">
		<text>Обычная водка - кристально чистые 40 градусов.</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_hemupob_name">
		<text>Водка "Черёмушки"</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_nemiroff_descr">
		<text>Импортная водка с изысканно-тонким оттенком. Весьма крепкий, терпкий, и в то же время мягкий алкоголь с приятным послевкусием.</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_nemiroff_name">
		<text>Водка "Nemiroff"</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_smirnoff_descr">
		<text>Импортная водка хорошего качества, попавшая в Зону через одного из командиров блокпоста на Кордоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_vodka_smirnoff_name">
		<text>Водка "Smirnoff"</text>
	</string>
	<string id="enc_wine_descr">
		<text>Украинское вино высокого качества. Перед продажей хранится два года в специальных условиях.</text>
	</string>
	<string id="enc_wine_name">
		<text>Вино "Массандра"</text>
	</string>
	<string id="enc_yantar_food_descr">
		<text>Плавленый сырок "Янтарь", обладающий нежным вкусом и ароматом.</text>
	</string>
	<string id="enc_yantar_food_name">
		<text>Плавленый сырок</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Энергетический напиток "Stalker"</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Экипировка и еда</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукты питания</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медицинские препараты</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="out_bug_desc">
		<text>Замаскированное прослушивающее устройство.</text>
	</string>
	<string id="out_bug_name">
		<text>Диктофон</text>
	</string>
	<string id="pripiat_beer_name">
		<text>Пиво "Припять"</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Предназначен для обнаружения аномальных зон, а также очагов радиоактивного загрязнения.</text>
	</string>
	<string id="st_detector0">
		<text>Самодельный детектор</text>
	</string>
	<string id="st_detector0_descr">
		<text>Простейшее устройство кустарного производства. Собирается сталкерами-умельцами из самых распространённых деталей, большая часть которых имеется в любом радиоприёмнике. Работает от встроенной батареи; на наличие артефактов реагирует ярко выраженными звуковыми помехами. К сожалению, возможность приёма частот доступных в ЧЗО радиостанций была утрачена.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор "Отклик"</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Устаревшая модель детектора аномальной активности. Может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них, подавая звуковой сигнал с соответствующей периодичностью. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора. Ввиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты, однако существует возможность установки новой прошивки.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1a">
		<text>"Охра"</text>
	</string>
	<string id="st_detector1a_descr">
		<text>Сделанный на заказ вариант детектора "Отклик". Выкрашен в охру и имеет в себе большинство улучшений, доступных для базовой модели.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор "Медведь"</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным табло для отображения направления на артефакт, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора.  Ввиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты, однако существует возможность установки новой прошивки.</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор "Велес"</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора отображается на специальном экране. Способен фиксировать излучение и присутствие аномалий. Режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора. Стандартный список артефактов значительно расширен, но далеко не полон. Имеется возможность обновления списка обнаруживаемых артефактов путём установки новой прошивки.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Прототип детектора "Сварог"</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Прототип сканера аномальных образований (т.н. артефактов) расширенной функциональности. Программа поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора, полностью переписана; теоретически это позволяет обнаружить абсолютно любые типы артефактов, даже пока не известные науке.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_nightvis_0">
		<text>ПНВ "Слепота"</text>
	</string>
	<string id="st_nightvis_0_descr">
		<text>Прибор ночного видения без малейшего намёка на качество. Судя по смазанной чёрно-белой наклейке достаточно известного производителя, нелегально собран в одном из китайских подвалов. Название прибор получил от сталкеров, так как никакой маркировки на нём больше не было. Несмотря на качество - вернее, его отсутствие, - пользуется достаточно высоким спросом по причине крайней дешевизны.</text>
	</string>
	<string id="st_nightvis_1">
		<text>ПНВ-01 "Вампир"</text>
	</string>
	<string id="st_nightvis_1_descr">
		<text>Некачественный дешёвый прибор ночного видения первого поколения китайского производства. Возможно, позволяет чуть лучше видеть в темноте, но качество картинки всё же оставляет желать лучшего. Получил название из-за немецких приборов ночного видения времен ВОВ, про которые часто шутили: "Пока ты пользуешься этим прибором - ты слеп, как летучая мышь".</text>
	</string>
	<string id="st_nightvis_2">
		<text>ИПН-42 "Белая луна"</text>
	</string>
	<string id="st_nightvis_2_descr">
		<text>Передовой отечественный прибор ночного видения третьего поколения военного применения, именуемый в народе "Белой луной". Вероятно, такие образцы обменивают на артефакты сами военные, либо сталкеры снимают их с трупов военных сталкеров, погибших во время рейдов. Обеспечивает чёткую картинку и превосходную яркость. Незаменимая вещь для долгих вылазок и экспедиций, а его главный плюс - даже в безлунную ночь от него есть польза.</text>
	</string>
	<string id="st_nightvis_3">
		<text>АНВ-01 "Полярная звезда"</text>
	</string>
	<string id="st_nightvis_3_descr">
		<text>Последняя разработка и лидер в технологиях ночного видения - прибор ночного видения четвёртого поколения, изобретенный учёными на Янтаре. В устройство добавлена часть артефакта "Вспышка", что делает картинку максимально яркой и чёткой. В названии имеются поэтические ноты: будто прибор указывает путь, как Полярная звезда.</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Водка "Казаки"</text>
	</string>
	<string id="st_med_booster_weight">
		<text>"Геркулес"</text>
	</string>
	<string id="st_med_booster_weight_descr">
		<text>Многокомпонентная смесь из анаболических андрогенов, эфедрина, блокаторов ГАМК и прочей химии. Используется сталкерами во время длительных походов для уменьшения мышечной усталости; значительно увеличивает грузоподъёмность. Эффект от препарата длительный.</text>
	</string>
	<string id="st_med_booster_weight_mega">
		<text>"Терминатор"</text>
	</string>
	<string id="st_med_booster_weight_mega_descr">
		<text>Усиленный вариант "Геркулеса". За счёт некоторой модификации состава позволяет нести ещё больше, но чтобы снизить и без того огромную нагрузку на сердце, длительность действия препарата снижена.</text>
	</string>
</string_table>